[{"id_gueto":"4","name":"Abony","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.18333300","lng":"20.00000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"5","name":"Adam\u00f6w","year_start":"1939","year_end":"1944","lat":"51.73333300","lng":"22.26666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"6","name":"Aknaszlatina = Slatfina","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.95000000","lng":"23.90000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"7","name":"Aleksandrovka = Oleksandrivka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.00000000","lng":"32.16666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"9","name":"Alytus = Alite","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.40000000","lng":"24.05000000","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Alytus, Lituania (Reichskommissariat Ostland durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 22 de junio de 1941.&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Apertura: Junio de 1941, en el barrio m\u00e1s pobre de la ciudad.Poblaci\u00f3n: 2.000 habitantes.Liquidaci\u00f3n: Entre el 13 de agosto y el 9 de septiembre de 1941 fueron asesinados 1.137 hombres, 740 mujeres y 352 ni\u00f1os.&lt;br&gt;","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"10","name":"Ananyev = Anan'iv","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"47.71666700","lng":"29.96666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"11","name":"Andrych\u00f3w = Yendrikhov","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.85000000","lng":"19.35000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"12","name":"Annopol - Rach\u00f6w","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.88333300","lng":"21.85000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"13","name":"Antoniny = Antonyny","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.80000000","lng":"26.86666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"14","name":"Anton\u00f3wka = Antonivka = Antonovka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.80000000","lng":"26.50000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"15","name":"Ariogala = Eyragole = Ragole","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.26666700","lng":"23.46666700","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"16","name":"August\u00f3w","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"53.85000000","lng":"23.00000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"17","name":"B\u00e1csalm\u00e1s","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.13333300","lng":"19.33333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"18","name":"Baczi","year_start":"1939","year_end":"1944","lat":"52.36666700","lng":"22.45000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"19","name":"Baja","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.18333300","lng":"18.96666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"20","name":"Balassagyarmat = Gyarmat","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.08333300","lng":"19.13333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"21","name":"Balmaz\u00fajv\u00e1ros = \u00dajv\u00e1ros","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.61666700","lng":"21.35000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"22","name":"Balta = Balti","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"47.93333300","lng":"29.61666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"23","name":"Balvi = Bulavai = Bulave","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"57.13333300","lng":"27.25000000","description":"","id_country":"124","country_name":"Letonia","images":[]},{"id_gueto":"24","name":"Bar","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.06666700","lng":"27.66666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"25","name":"Baran = Baran'","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.48333300","lng":"30.30000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"26","name":"Baranovka = Baranovkw = Baranivka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.30000000","lng":"27.66666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"27","name":"Baran\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.48333300","lng":"21.53333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"28","name":"Baranowicze = Baranovichi","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.13333300","lng":"26.03333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"29","name":"Barcs","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"45.96666700","lng":"17.46666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"30","name":"Bazilionai = Padubysys = Bazilian","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.80000000","lng":"23.13333300","description":"Ubicaci\u00f3n: Condado de \u0160iauliai, Lituania (Reichskommissariat Ostland durante la guerra).&amp;nbsp;Fecha de ocupaci\u00f3n: Verano de 1940 (por la URSS).&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Apertura: Junio de 1941. Concentraci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en un gueto provisional, en una casa de estudios judaicos.&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Poblaci\u00f3n: 130 habitantes.&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Liquidaci\u00f3n: A fines de agosto de 1941 los jud\u00edos fueron trasladados al pueblo de Zagare y el 2 de octubre fueron asesinados.&lt;br&gt;","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"31","name":"Bedzin = B?dzin","year_start":"1943","year_end":"1944","lat":"50.33333300","lng":"19.15000000","description":"Ubicaci\u00f3n: Barrio Kamionka del distrito de Bedzin, provincia de Kielce (Alta Silesia durante la Gobernaci\u00f3n General).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 5 de septiembre de 1939.Apertura: abril de 1943.Presidente del consejo jud\u00edo: Eliezer Rubenlicht.Poblaci\u00f3n: 21.000 habitantes.Resistencia: Hubo un grupo de resistencia formado por integrantes de movimientos juveniles. Incluso Mordejai Anielewicz, l\u00edder del levantamiento del gueto de Varsovia, visit\u00f3 Bedzin. Luego de una gran razia el 22 de junio de 1943, los jud\u00edos que a\u00fan permanec\u00edan en el gueto comenzaron a prepararse para enfrentar a los alemanes.Liquidaci\u00f3n: En agosto de 1943 los nazis llevaron a cabo una razia que termin\u00f3 con la deportaci\u00f3n hacia Auschwitz de unos 30.000 jud\u00edos entre los del gueto de Bedzin y los de Sosnowiec.&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":{"223":{"id_image":"223","img_name":"31_5d862502acc9c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862502acc9c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862502acc9c\/31_5d862502acc9c_original.jpeg","img_description":"Las mujeres Hanka Granek (izq.) y Gucia Dancyger (der.) posan en el gueto de Bedzin (abril de 1942).  Foto: USHMM"},"224":{"id_image":"224","img_name":"31_5d862504e8380","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862504e8380\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862504e8380\/31_5d862504e8380_original.jpeg","img_description":"Una mujer llamada Rozia Merin, con una insignia jud\u00eda, en el gueto de Bedzin (febrero de 1943).  Foto: USHMM"},"225":{"id_image":"225","img_name":"31_5d8625052e891","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625052e891\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625052e891\/31_5d8625052e891_original.jpeg","img_description":"Cinco j\u00f3venes del gueto de Bedzin, (alrededor de 1940).  Foto: USHMM"},"226":{"id_image":"226","img_name":"31_5d86250578334","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86250578334\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86250578334\/31_5d86250578334_original.jpeg","img_description":"Tres hombres jud\u00edos religiosos en el gueto de Bedzin (1940).  Foto: USHMM"},"227":{"id_image":"227","img_name":"31_5d862505bd5df","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862505bd5df\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862505bd5df\/31_5d862505bd5df_original.jpeg","img_description":"Tres j\u00f3venes amigas posan con brazaletes identificatorios en el gueto de Bedzin (1940). Foto: USHMM"},"228":{"id_image":"228","img_name":"31_5d86250614027","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86250614027\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86250614027\/31_5d86250614027_original.jpeg","img_description":"Los miembros de la familia Oppenheim posan en el gueto de Bedzin (alrededor de 1940).  Foto: USHMM"},"229":{"id_image":"229","img_name":"31_5d862506501b2","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862506501b2\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862506501b2\/31_5d862506501b2_original.jpeg","img_description":"Un ni\u00f1o camina por una calle del gueto de Bedzin (1940-1943).  Foto: USHMM"},"230":{"id_image":"230","img_name":"31_5d862506a0766","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862506a0766\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862506a0766\/31_5d862506a0766_original.jpeg","img_description":"La joven Fredzia Gruengras y una amiga caminan por una calle en el gueto de Bedzin (1940).  Foto: USHMM"},"231":{"id_image":"231","img_name":"31_5d862506e2244","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862506e2244\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862506e2244\/31_5d862506e2244_original.jpeg","img_description":"Un hombre llamado Szmulek Lustiger (abajo) posa con un amigo en el gueto de Bedzin (10 de mayo de 1940).  Foto: USHMM"},"232":{"id_image":"232","img_name":"31_5d8625072d31c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625072d31c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625072d31c\/31_5d8625072d31c_original.jpeg","img_description":"J\u00f3venes jud\u00edos con brazalete posan con caballos (1940).  Foto: USHMM"},"233":{"id_image":"233","img_name":"31_5d86250776615","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86250776615\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86250776615\/31_5d86250776615_original.jpeg","img_description":"Esquina de Bedzin con un edificio en ruinas (alrededor de 1943).  Foto: USHMM"},"234":{"id_image":"234","img_name":"31_5d862507cddd6","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862507cddd6\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862507cddd6\/31_5d862507cddd6_original.jpeg","img_description":"Miembros del grupo Rotmensch de la f\u00e1brica Rossner en el gueto de Bedzin (19 de diciembre de 1942).  Foto: USHMM"},"235":{"id_image":"235","img_name":"31_5d862508223c7","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862508223c7\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862508223c7\/31_5d862508223c7_original.jpeg","img_description":"J\u00f3venes costureras con insignias que las identifican como jud\u00edas (1942).  Foto: USHMM"},"236":{"id_image":"236","img_name":"31_5d86250869dcc","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86250869dcc\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86250869dcc\/31_5d86250869dcc_original.jpeg","img_description":"Una mujer, Rachela Pszerowska Ingster, escribe una carta en el gueto de Bedzin (1940).  Foto: USHMM"},"237":{"id_image":"237","img_name":"31_5d862508a62f7","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862508a62f7\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862508a62f7\/31_5d862508a62f7_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos marchan por la calle acompa\u00f1ados por un miembro de la polic\u00eda jud\u00eda.  Foto: USHMM"},"238":{"id_image":"238","img_name":"31_5d862508e7d9f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862508e7d9f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862508e7d9f\/31_5d862508e7d9f_original.jpeg","img_description":"Grupo de amigos reunidos afuera de una casa en el gueto de Bedzin (1939-1940). Foto: USHMM"},"239":{"id_image":"239","img_name":"31_5d8625092f473","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625092f473\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625092f473\/31_5d8625092f473_original.jpeg","img_description":"Una familia, los Gipsman, en el gueto de Bedzin (15 de enero de 1943). Foto: USHMM"},"240":{"id_image":"240","img_name":"31_5d862509724d5","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862509724d5\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862509724d5\/31_5d862509724d5_original.jpeg","img_description":"Una mujer llamada Mirla Lustiger camina por una calle cubierta de nieve en el gueto de Bedzin (1939-1940).  Foto: USHMM"},"241":{"id_image":"241","img_name":"31_5d86251c9643d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86251c9643d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86251c9643d\/31_5d86251c9643d_original.jpeg","img_description":"Retrato de dos mujeres jud\u00edas usando las estrellas en el gueto de Bedzin, 1942. Una de las chicas es Tonia Rechnitz. Foto: USHMM."},"242":{"id_image":"242","img_name":"31_5d86251e347d7","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86251e347d7\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86251e347d7\/31_5d86251e347d7_original.jpeg","img_description":"Escena callejera con la polic\u00eda jud\u00eda en el gueto de Bedzin (1943). Foto: USHMM"},"243":{"id_image":"243","img_name":"31_5d86251e7554b","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86251e7554b\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86251e7554b\/31_5d86251e7554b_original.jpeg","img_description":"Calle del gueto de Bedzin (1940-1943). Foto: USHMM"},"244":{"id_image":"244","img_name":"31_5d86251edb67d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86251edb67d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86251edb67d\/31_5d86251edb67d_original.jpeg","img_description":"un grupo chicas adolescentes en el gueto de Bedzin, 1940. Sentada en el extremo derecho la primera es  first Rywka Krajer. Foto: USHMM"},"245":{"id_image":"245","img_name":"31_5d86251f2cdeb","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86251f2cdeb\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86251f2cdeb\/31_5d86251f2cdeb_original.jpeg","img_description":"Calle del gueto de Bedzin (1940-1943). Foto: USHMM"},"246":{"id_image":"246","img_name":"31_5d86251f6f544","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86251f6f544\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86251f6f544\/31_5d86251f6f544_original.jpeg","img_description":"Joven jud\u00edo de Bedzin (1939-1943). Foto: USHMM"},"247":{"id_image":"247","img_name":"31_5d86251faa860","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86251faa860\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86251faa860\/31_5d86251faa860_original.jpeg","img_description":""},"248":{"id_image":"248","img_name":"31_5d86251fe910a","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86251fe910a\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86251fe910a\/31_5d86251fe910a_original.jpeg","img_description":"Ni\u00f1os venden cigarrillos en el gueto. Foto: Yad Vashem"},"249":{"id_image":"249","img_name":"31_5d862520347fd","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862520347fd\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862520347fd\/31_5d862520347fd_original.jpeg","img_description":"Deportaci\u00f3n de habitantes del gueto. Foto: Yad Vashem"},"250":{"id_image":"250","img_name":"31_5d86252097991","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86252097991\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86252097991\/31_5d86252097991_original.jpeg","img_description":"Un polic\u00eda alem\u00e1n hace guardia frente a un edificio destruido en Bedzin (alrededor de 1943).  Foto: USHMM"},"251":{"id_image":"251","img_name":"31_5d862520d28ac","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862520d28ac\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862520d28ac\/31_5d862520d28ac_original.jpeg","img_description":"Un gran patio en el gueto de Bedzin (1939-1943). Foto: USHMM"},"252":{"id_image":"252","img_name":"31_5d8625211b676","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625211b676\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625211b676\/31_5d8625211b676_original.jpeg","img_description":"Hombres jud\u00edos obligados a palear nieve en el gueto de Bedzin. Foto: Yad Vashem"},"253":{"id_image":"253","img_name":"31_5d86252155a0d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86252155a0d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86252155a0d\/31_5d86252155a0d_original.jpeg","img_description":"Un m\u00e9dico examina a un ni\u00f1o en el hospital del gueto. La enfermera llevaba una insignia que la marca como jud\u00eda. Foto: Yad Vashem"},"254":{"id_image":"254","img_name":"31_5d8625218f8d4","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625218f8d4\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625218f8d4\/31_5d8625218f8d4_original.jpeg","img_description":"Una calle concurrida del gueto.Foto: Yad Vashem"},"255":{"id_image":"255","img_name":"31_5d862521cd5f2","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862521cd5f2\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862521cd5f2\/31_5d862521cd5f2_original.jpeg","img_description":"El gueto de Bedzin.Foto: Yad Vashem"},"256":{"id_image":"256","img_name":"31_5d8625221a98b","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625221a98b\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625221a98b\/31_5d8625221a98b_original.jpeg","img_description":"Un m\u00e9dico examina a un grupo de ni\u00f1os en el hospital del gueto. Foto: Yad Vashem"},"257":{"id_image":"257","img_name":"31_5d8625225ab43","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625225ab43\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625225ab43\/31_5d8625225ab43_original.jpeg","img_description":"Deportaci\u00f3n de los jud\u00edos de Oswiecim al gueto de Bedzin (abril de 1941).Foto: Yad Vashem"},"258":{"id_image":"258","img_name":"31_5d8625229a0fc","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625229a0fc\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625229a0fc\/31_5d8625229a0fc_original.jpeg","img_description":"Habitantes del gueto.Foto: Yad Vashem"},"259":{"id_image":"259","img_name":"31_5d862522d2a6b","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862522d2a6b\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862522d2a6b\/31_5d862522d2a6b_original.jpeg","img_description":"Gente que camina  por una calle del gueto.  Foto: Yad Vashem"},"260":{"id_image":"260","img_name":"31_5d8625231b2d0","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625231b2d0\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625231b2d0\/31_5d8625231b2d0_original.jpeg","img_description":"Deportaci\u00f3n de los habitantes del gueto.Foto: Yad Vashem"},"261":{"id_image":"261","img_name":"31_5d86252357dfe","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86252357dfe\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86252357dfe\/31_5d86252357dfe_original.jpeg","img_description":"Un hombre llamado Herz Heller y su esposa en el gueto de Bedzin (3 de noviembre de 1942). Foto: USHMM"},"262":{"id_image":"262","img_name":"31_5d862523926a1","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862523926a1\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862523926a1\/31_5d862523926a1_original.jpeg","img_description":"Dos personas en una calle del gueto. Foto: Yad vashem"},"263":{"id_image":"263","img_name":"31_5d862523d5441","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862523d5441\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862523d5441\/31_5d862523d5441_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos obligados a barrer la calle (1939-1940).  Foto: USHMM"},"264":{"id_image":"264","img_name":"31_5d8625241e6cd","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625241e6cd\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625241e6cd\/31_5d8625241e6cd_original.jpeg","img_description":"J\u00f3venes jud\u00edos en el gueto de Bedzin (1942). Foto: USHMM"},"265":{"id_image":"265","img_name":"31_5d862524618aa","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862524618aa\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862524618aa\/31_5d862524618aa_original.jpeg","img_description":"Gente que camina por una calle del gueto. Foto: Yad Vashem"},"266":{"id_image":"266","img_name":"31_5d8625249e166","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625249e166\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d8625249e166\/31_5d8625249e166_original.jpeg","img_description":"Deportaci\u00f3n de los jud\u00edos de Oswiecim al gueto de Bedzin (abril de 1941).Foto: Yad Vashem"},"267":{"id_image":"267","img_name":"31_5d862524ed81f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862524ed81f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d862524ed81f\/31_5d862524ed81f_original.jpeg","img_description":"Un hombre llamado Yaakov Muszynski esqu\u00eda en el gueto de Bedzin (1939-1940). Foto: USHMM"},"268":{"id_image":"268","img_name":"31_5d86252542146","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86252542146\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/31\/images\/5d86252542146\/31_5d86252542146_original.jpeg","img_description":"Adolescentes jud\u00edas posan en las escalinatas de un edificio en Bedzin (1940).  Foto: USHMM"}}},{"id_gueto":"32","name":"B\u00e9k\u00e4smegyer","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.60000000","lng":"19.05000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"33","name":"B\u00e9k\u00e9s","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.76666700","lng":"21.13333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"34","name":"B\u00e9k\u00e9scsaba = T\u00f3tcsaba","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.68333300","lng":"21.10000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"35","name":"Belaya Tserkov = Shvartse Tune = Bila Tserkva","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"49.78333300","lng":"30.11666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"36","name":"Belynichi = Belinitsh = Byalynichy","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.00000000","lng":"29.70000000","description":"&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;\/p&gt;","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"37","name":"Be??yce","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.18333300","lng":"22.28333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"38","name":"Berdichev = Berdychiv","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.90000000","lng":"28.58333300","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Zhitomir, Ucrania, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (Reichskommissariat Ukraine durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 7 de julio de 1941.Apertura: El primer gueto fue creado entre el 7 y el 22&amp;nbsp; de agosto de 1941 en el barrio de Yatki. El segundo gueto-campo, conocido como Krasnaya Gora (Lysaia Gora), fue establecido el 1\u00ba de marzo de 1942.Poblaci\u00f3n: 17.000 habitantes.Liquidaci\u00f3n: El 30 de octubre los alemanes comenzaron a liquidar el primer gueto. Los habitantes del segundo fueron exterminados el 16 de julio de 1942. Unas 100 personas fueron descubiertas en escondites y asesinadas. Los nazis mataron incluso a los 70 ni\u00f1os jud\u00edos del orfanato.&lt;br&gt;","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":{"442":{"id_image":"442","img_name":"38_5d87d7af91c7d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/38\/images\/5d87d7af91c7d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/38\/images\/5d87d7af91c7d\/38_5d87d7af91c7d_original.jpeg","img_description":"La ciudad de Berdichev. Foto: Yad Vashem"},"443":{"id_image":"443","img_name":"38_5d87d7afdd9bd","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/38\/images\/5d87d7afdd9bd\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/38\/images\/5d87d7afdd9bd\/38_5d87d7afdd9bd_original.jpeg","img_description":"Un edificio del gueto. Foto: Yad Vashem"}}},{"id_gueto":"39","name":"Beregszasz = Beregsz\u00e1sz = Berehovo = Beregobo =","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.21666700","lng":"22.65000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"40","name":"Beresteczko = Berestechko","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.35000000","lng":"25.11666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"41","name":"Berezino = Berezin = Berazino","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.90000000","lng":"28.20000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"42","name":"Berez\u00f3w = Berezovo","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.58333300","lng":"27.35000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"43","name":"Bershad = Bershad'","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.36666700","lng":"29.51666700","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Vinnitsa, Ucrania, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (Transnistria durante la guerra \u2014bajo gobierno rumano\u2014).Fecha de ocupaci\u00f3n: 29 de julio de 1941, ocupada por alemanes y rumanos.Apertura: Septiembre de 1941, una vez que la ciudad fuera anexada a Transnistria, bajo ocupaci\u00f3n rumana.Poblaci\u00f3n: 20.000 habitantes.Liberaci\u00f3n: 14 de marzo de 1944. A\u00fan quedaban 2.000 jud\u00edos locales y 5.000 deportados de otros lugares.&lt;br&gt;","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"44","name":"Bia?a Podlaska","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"52.03333300","lng":"23.13333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"45","name":"Bia?a Rawska","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.80000000","lng":"20.48333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"46","name":"Bialobrzegi = Bia?obrzegi","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.65000000","lng":"20.95000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"47","name":"Bialystok = Bia?ystok","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"53.13333300","lng":"23.15000000","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Bialystok, Polonia (Bezirk Bialystok durante la Gobernaci\u00f3n General).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 27 de junio de 1941.&amp;nbsp;Apertura: 1.\u00ba de agosto de 1941. El gueto estaba situado en dos zonas peque\u00f1as de la ciudad divididas por el r\u00edo Biala.Presidente del consejo jud\u00edo: Efraim Barash.Poblaci\u00f3n: 43.000 habitantes. En v\u00edsperas de la guerra hab\u00eda en Bialystok 60.000 jud\u00edos, dos terceras partes de la poblaci\u00f3n total. Durante la ocupaci\u00f3n sovi\u00e9tica desde 1939, llegaron m\u00e1s de 30.000 refugiados jud\u00edos de Polonia occidental.Resistencia: El gueto fue un centro de actividades antinazis clandestinas. Grupos de militantes comunistas comenzaron a organizarse a fines de 1941. A la ciudad llegaron de todas las regiones y movimientos juveniles para formar una organizaci\u00f3n clandestina organizada. Finalmente hubo dos movimientos de distinto origen que llevaron a cabo un levantamiento en varios puntos claves del gueto. Alrededor de 150 combatientes lograron escapar del Bialystok y se unieron a los partisanos. En 1943, un grupo de 80 partisanos jud\u00edos organizaron un grupo de resistencia llamad Forois (\u2018adelante\u2019, en \u00eddish).&amp;nbsp;Liquidaci\u00f3n: A mediados de julio de 1943 las autoridades alemanas decidieron liquidar el gueto. En ese momento hab\u00eda 30.000 jud\u00edos all\u00ed. Entre el 17 y el 23 de agosto de 1943, m\u00e1s de 23.000 jud\u00edos fueron deportados a campos de exterminio y de trabajo. Solo quedaron en el gueto entre 700 y 1.000 jud\u00edos. Tres semanas m\u00e1s tarde, el gueto m\u00e1s chico fue liquidado, y sus habitantes fueron deportados al campo de Majdanek. Entre 11.000 y 15.000 jud\u00edos fueron deportados a Lublin y asesinados en la operaci\u00f3n Erntefest (\u2018fiesta de la cosecha\u2019, en alem\u00e1n).&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":{"297":{"id_image":"297","img_name":"47_5d862ea82049c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/47\/images\/5d862ea82049c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/47\/images\/5d862ea82049c\/47_5d862ea82049c_original.jpeg","img_description":"Un anciano jud\u00edo en el gueto. Foto: Yad Vashem"},"298":{"id_image":"298","img_name":"47_5d862ea86395b","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/47\/images\/5d862ea86395b\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/47\/images\/5d862ea86395b\/47_5d862ea86395b_original.jpeg","img_description":"Soldados alemanes rodean a un grupo de hombres jud\u00edos en una plaza p\u00fablica de Bialystok (1940-1942).Foto: USHMM"},"299":{"id_image":"299","img_name":"47_5d862ea8a65cf","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/47\/images\/5d862ea8a65cf\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/47\/images\/5d862ea8a65cf\/47_5d862ea8a65cf_original.jpeg","img_description":"Polic\u00edas alemanes detienen a jud\u00edos en el gueto. Foto: Yad Vashem"},"300":{"id_image":"300","img_name":"47_5d862ea8e9e49","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/47\/images\/5d862ea8e9e49\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/47\/images\/5d862ea8e9e49\/47_5d862ea8e9e49_original.jpeg","img_description":"Habitantes del gueto.Foto: Yad Vashem"}}},{"id_gueto":"48","name":"Bicske","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.48333300","lng":"18.63333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"49","name":"Biecz = Beitsh","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.73333300","lng":"21.25000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"50","name":"Bielsk Podlaski = Bezirk Bia?ystok","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"52.76666700","lng":"23.20000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"51","name":"Bielsko-Biala = Bielsko-Bia?a = Upper Silesia","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"49.83333300","lng":"19.06666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"52","name":"Bilgoraj = Bi?goraj","year_start":"1940","year_end":"1943","lat":"50.55000000","lng":"22.70000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"53","name":"Birzai = Bir\u017eai = Birzh","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"56.20000000","lng":"24.75000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"54","name":"Biskupice","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.13333300","lng":"22.95000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"55","name":"B?ed\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"51.28333300","lng":"21.08333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"56","name":"B?onie","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"52.20000000","lng":"20.61666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"57","name":"Bobowa = Bovov","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.70000000","lng":"20.93333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"58","name":"Bobruysk = Babruisk","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"53.15000000","lng":"29.23333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"59","name":"Bobrynets = Bobrenits = Bobrynets'","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.05000000","lng":"32.20000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"60","name":"Bochnia","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"49.96666700","lng":"20.43333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"61","name":"Bo\u0107ki","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"52.65000000","lng":"23.05000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"62","name":"Bogorja","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.66666700","lng":"21.26666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"63","name":"Bolechow = Bolech\u00f3w = Bolekhiv = Bolekhov","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.06666700","lng":"23.86666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"64","name":"Bolim\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"52.08333300","lng":"20.16666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"65","name":"Bonyh\u00e1d","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.30000000","lng":"18.53333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"66","name":"Boremel = Micha\u0142owka = Boremel'","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.46666700","lng":"25.20000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"67","name":"Borisov = Barysau","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.25000000","lng":"28.50000000","description":"&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;\/p&gt;","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"68","name":"Borovukha = Baravukha I","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.58333300","lng":"28.63333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"69","name":"Borszcz\u00f3w = Borshchiv = Borshchev","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"48.80000000","lng":"26.05000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"70","name":"Boryslaw = Borys\u0142aw = Boryslav = Borislav","year_start":"1942","year_end":"1944","lat":"49.28333300","lng":"23.41666700","description":"Boryslaw&amp;nbsp;Ubicaci\u00f3n: Distrito de Drohobycz, Provincia de Lwow, Polonia (distrito de Galitzia durante la Gobernaci\u00f3n General).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 1.\u00ba de julio de 1941.Apertura: En agosto de 1942 se establecieron en la ciudad dos guetos separados, sin cerco perimetral. En ambos se sufr\u00eda el hacinamiento. En uno de ellos funcionaba un hospital con 55 camas.Presidente del Judenrat: Mijael Herz.&amp;nbsp;Poblaci\u00f3n: 13.000 habitantes.Liquidaci\u00f3n: Junio de 1943.&lt;br&gt;","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":{"284":{"id_image":"284","img_name":"70_5d862bd3042c6","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/70\/images\/5d862bd3042c6\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/70\/images\/5d862bd3042c6\/70_5d862bd3042c6_original.jpeg","img_description":"Dos j\u00f3venes frente a una casa en el gueto de Borislaw (1942). Foto: USHMM"},"285":{"id_image":"285","img_name":"70_5d862bd35d4ad","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/70\/images\/5d862bd35d4ad\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/70\/images\/5d862bd35d4ad\/70_5d862bd35d4ad_original.jpeg","img_description":"Cuatro amigos en el gueto de Borislaw (1942). Foto: USHMM"},"286":{"id_image":"286","img_name":"70_5d862bd3aa8cd","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/70\/images\/5d862bd3aa8cd\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/70\/images\/5d862bd3aa8cd\/70_5d862bd3aa8cd_original.jpeg","img_description":"Cuatro j\u00f3venes frente a una casa del ghetto de Borislaw (1942). Foto: USHMM"},"289":{"id_image":"289","img_name":"70_5d862bd4aee42","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/70\/images\/5d862bd4aee42\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/70\/images\/5d862bd4aee42\/70_5d862bd4aee42_original.jpeg","img_description":"J\u00f3venes en el gueto de Borislaw (1942). Foto: USHMM"}}},{"id_gueto":"71","name":"Brailov = Brailiv","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.10000000","lng":"28.16666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"72","name":"Bra\u0144sk = Bezirk Bia\u0142ystok","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.73333300","lng":"22.85000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"73","name":"Bras\u0142aw = Braslau = Braslav","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"55.63333300","lng":"27.03333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"74","name":"Bratslav","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.83333300","lng":"28.95000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"75","name":"Brody","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"50.08333300","lng":"25.15000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"76","name":"Brzesko = Brigl","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.96666700","lng":"20.61666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"77","name":"Brzezany = Brze\u017cany = Brizon = Berezhany","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.45000000","lng":"24.93333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"78","name":"Brzeziny","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.80000000","lng":"19.75000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"79","name":"Brzostowica Wielka = Vyalikaya Berastavitsa = Bolshaya","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.18333300","lng":"24.01666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"80","name":"Brzoz\u00f3w = Brezeve","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.70000000","lng":"22.01666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"81","name":"Buda Koshelevo = Buda Kashaleva","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"52.71666700","lng":"30.56666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"82","name":"Budakok","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.43333300","lng":"19.05000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"83","name":"Budapest","year_start":"1944","year_end":"1945","lat":"47.46666700","lng":"19.05000000","description":"Ubicaci\u00f3n: Budapest, Hungr\u00eda.Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 19 de marzo de 1944.Apertura: En junio de 1944 se establecieron las \u00abcasas de las estrellas amarillas\u00bb, donde deb\u00edan mudarse los jud\u00edos de la ciudad. Fueron marcados m\u00e1s de 2.000 edificios, la mitad de los cuales ya estaban habitados por jud\u00edos.El primer gueto, conocido como el gueto \u00abinternacional\u00bb o \u00abchico\u00bb fue creado en noviembre de 1944 cerca del Danubio. El gueto \u00abgrande\u00bb fue abierto el 29 de noviembre de 1944 en Pest para los jud\u00edos de la capital. Lo rodeaba un muro de tablas, y el 10 de diciembre se prohibi\u00f3 la salida del recinto. Ten\u00eda cuatro puertas, seg\u00fan los puntos cardinales.Poblaci\u00f3n: 200.000 habitantes en la \u00abcasas de las estrellas amarillas\u00bb. 15.600 habitantes en el gueto chico, con documentos de protecci\u00f3n emitidos por embajadas de pa\u00edses neutrales. 70.000 habitantes en el gueto grande para enero de 1945.Liberaci\u00f3n: Los jud\u00edos que viv\u00edan en el gueto chico fueron liberados el 16 de enero de 1945. Los del gueto grande, el 13 de febrero de 1945. Hungr\u00eda fue liberada el 4 de abril de 1945.&lt;br&gt;","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":{"373":{"id_image":"373","img_name":"83_5d868758264e7","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/83\/images\/5d868758264e7\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/83\/images\/5d868758264e7\/83_5d868758264e7_original.jpeg","img_description":"Un hombre llamado Moshe Stern en Budapest antes de ser sometido a trabajos forzados (1944). Foto: USHMM"},"374":{"id_image":"374","img_name":"83_5d86875879900","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/83\/images\/5d86875879900\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/83\/images\/5d86875879900\/83_5d86875879900_original.jpeg","img_description":"Traslado de pertenencias de una familia jud\u00eda a una casa marcada del gueto (1944). Foto: Yad Vashem"},"375":{"id_image":"375","img_name":"83_5d868758bbda6","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/83\/images\/5d868758bbda6\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/83\/images\/5d868758bbda6\/83_5d868758bbda6_original.jpeg","img_description":"Una familia, los Guttman (Sandor y Berta con sus nueve hijos en Budapest (1944).Foto: USHMM"},"376":{"id_image":"376","img_name":"83_5d8687590a565","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/83\/images\/5d8687590a565\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/83\/images\/5d8687590a565\/83_5d8687590a565_original.jpeg","img_description":"Un hombre jud\u00edo sin techo, en el gueto. Foto: Yad Vashem"},"377":{"id_image":"377","img_name":"83_5d868759aed24","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/83\/images\/5d868759aed24\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/83\/images\/5d868759aed24\/83_5d868759aed24_original.jpeg","img_description":"Personas trasladadas al gueto. Foto: Yad Vashem"},"378":{"id_image":"378","img_name":"83_5d86875a29cde","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/83\/images\/5d86875a29cde\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/83\/images\/5d86875a29cde\/83_5d86875a29cde_original.jpeg","img_description":"Personas conducidas al gueto a trav\u00e9s de la plaza J\u00f3zsef. Foto: Yad Vashem"},"379":{"id_image":"379","img_name":"83_5d86875a7b980","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/83\/images\/5d86875a7b980\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/83\/images\/5d86875a7b980\/83_5d86875a7b980_original.jpeg","img_description":"Letrero en h\u00fangaro en el acceso al barrio jud\u00edo de Budapest: \u201cBarrio jud\u00edo - a los cristianos - prohibido el ingreso \u201c (1944). Foto: USHMM"}}},{"id_gueto":"84","name":"Bugaj","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"50.91666700","lng":"19.63333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"85","name":"Bursztyn = Burshtyn","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.26666700","lng":"24.63333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"86","name":"Busk = Bisk = Bus\u00b4k","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"49.96666700","lng":"24.63333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"87","name":"Busko-Zdr\u00f3j","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"50.46666700","lng":"20.71666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"88","name":"Butrimonys = Butrimoniai = Butrimants","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.48333300","lng":"24.13333300","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"89","name":"Bystrzyca = Bystrytsa = Bystritsa","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.70000000","lng":"25.91666700","description":"&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;\/p&gt;","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"90","name":"Byte\u0144 = Bytsen' = Byten","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"52.88333300","lng":"25.50000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"91","name":"Cegl\u00e9d","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.16666700","lng":"19.80000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"92","name":"Chausy = Tshaus = Chavusy","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"53.80000000","lng":"30.96666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"93","name":"Chechelnik = Chechelnyk","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"48.21666700","lng":"29.36666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"94","name":"Chechersk = Chachersk","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"52.91666700","lng":"30.91666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"95","name":"Ch\u0119ciny","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.80000000","lng":"20.45000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"96","name":"Che\u0142m","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.13333300","lng":"23.50000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"97","name":"Cherkassy = Cherkas = Cherkasy","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.43333300","lng":"32.06666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"98","name":"Chernevtsy = Chernovtsy","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.53333300","lng":"28.11666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"99","name":"Chernyi Ostrov = Chorne Ostrov = Chornyi Ostriv","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.66666700","lng":"26.83333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"100","name":"Cherven = Cherven' = Igumen","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.70000000","lng":"28.43333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"101","name":"Chi\u015fin\u0103u Kishinev = Chisinau","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"47.00000000","lng":"28.83333300","description":"Ubicaci\u00f3n: Besarabia, Rumania.Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 22 de junio de 1941.Apertura: 25 de julio de 1941, en la zona de Piata Veche (el viejo mercado).Poblaci\u00f3n: 11.000 habitantes (segun fuentes sovieticas, fueron 25.000, pero no designados como jud\u00edos, sino como ciudadanos sovi\u00e9ticos).Liquidaci\u00f3n: En marzo de 1942 se orden\u00f3 la deportaci\u00f3n de los \u00faltimos 231 jud\u00edos del gueto.&lt;br&gt;","id_country":"128","country_name":"Moldavia","images":[]},{"id_gueto":"102","name":"Chmielnik","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.63333300","lng":"20.75000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"103","name":"Chmiel\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.88333300","lng":"21.51666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"104","name":"Chocz","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"51.96666700","lng":"17.86666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"105","name":"Chodel","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.11666700","lng":"22.13333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"106","name":"Chomsk = Khomsk ","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"52.33333300","lng":"25.23333300","description":"ChomskUbicaci\u00f3n: Distrito de Drohicyin, Provincia de Polesye, Polonia (Reichskommissariat Ukraine durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: Junio de 1941.Apertura: Octubre de 1941.Poblaci\u00f3n: En el per\u00edodo de entreguerras hab\u00eda 1.000 jud\u00edos en la ciudad. Cientos m\u00e1s fueron trasladados al gueto desde otras localidades.Liquidaci\u00f3n: A mediados de abril de 1942, los jud\u00edos del gueto fueron asesinados. Solo sobrevivieron 15.&lt;br&gt;","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"107","name":"Chrzan\u00f3w","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"50.13333300","lng":"19.40000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"108","name":"Chudnow = Chudniv","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"50.05000000","lng":"28.11666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"109","name":"Ciechanowiec","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.66666700","lng":"22.51666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":{"213":{"id_image":"213","img_name":"109_5d86224daeb3c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d86224daeb3c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d86224daeb3c\/109_5d86224daeb3c_original.jpeg","img_description":"Anciano jud\u00edo junto a las ruinas de una construcci\u00f3n (18 de febrero de 1941).Foto: Yad Vashem"},"214":{"id_image":"214","img_name":"109_5d86224de9fca","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d86224de9fca\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d86224de9fca\/109_5d86224de9fca_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos del gueto de Ciechanow son obligados a ingresar a un castillo (1941-1942). Foto: USHMM"},"215":{"id_image":"215","img_name":"109_5d86224e3224e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d86224e3224e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d86224e3224e\/109_5d86224e3224e_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos del gueto Ciechanow marchan hacia un castillo en las afueras de la ciudad (1941-1942). Foto: USHMM"},"216":{"id_image":"216","img_name":"109_5d86224e6ed78","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d86224e6ed78\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d86224e6ed78\/109_5d86224e6ed78_original.jpeg","img_description":"Un oficial de polic\u00eda alem\u00e1n en un patio, rodeado de jud\u00edos detenidos en el gueto de Ciechanow (1941-1942). Foto: USHMM"},"217":{"id_image":"217","img_name":"109_5d86224eaeef3","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d86224eaeef3\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d86224eaeef3\/109_5d86224eaeef3_original.jpeg","img_description":"Los habitantes del gueto de Ciechanow son trasladados a un castillo (1941-1942). Foto: USHMM"},"218":{"id_image":"218","img_name":"109_5d86224ef21fe","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d86224ef21fe\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d86224ef21fe\/109_5d86224ef21fe_original.jpeg","img_description":"La polic\u00eda alemana ordena a los jud\u00edos en camiones en el gueto Ciechanow (1941-1942).  Foto: USHMM"},"219":{"id_image":"219","img_name":"109_5d86224f3cb89","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d86224f3cb89\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d86224f3cb89\/109_5d86224f3cb89_original.jpeg","img_description":"Los jud\u00edos del gueto de Ciechanow reunidos en un castillo (1941-1942). Foto: USHMM"},"220":{"id_image":"220","img_name":"109_5d86224f7e86f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d86224f7e86f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d86224f7e86f\/109_5d86224f7e86f_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos encerrados en un castillo.Foto: Yad Vashem"},"222":{"id_image":"222","img_name":"109_5d862250121a0","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d862250121a0\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/109\/images\/5d862250121a0\/109_5d862250121a0_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en camiones en la plaza del pueblo, antes de su deportaci\u00f3n (1941-1942). Foto: Yad Vashem"}}},{"id_gueto":"110","name":"Ciepelow","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.25000000","lng":"21.56666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"111","name":"Crac\u00e9s = Krok","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.40000000","lng":"23.73333300","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"112","name":"Cracovia = Krakow = Cracow = Kroke","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"50.08333300","lng":"19.91666700","description":"CracoviaUbicaci\u00f3n: Barrio Podgorze de Cracovia, capital de la provincia de Peque\u00f1a Polonia (y capital de la Gobernaci\u00f3n General).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: septiembre de 1939.Apertura: 3 de marzo de 1941.Presidente del consejo jud\u00edo: Marek Bieberstein.Poblaci\u00f3n: 15.000 de los 60.000 jud\u00edos de Cracovia.Resistencia: Ya en 1941 hab\u00eda grupos clandestinos organizados, constituidos principalmente por miembros de movimientos juveniles y partidos pol\u00edticos de la ciudad. La estrategia era atacar fuera del gueto. La operaci\u00f3n m\u00e1s importante fue el ataque a polic\u00edas y soldados alemanes en el caf\u00e9 Cyganer\u00eda en 1942.&amp;nbsp;11 soldados alemanes murieron y 13 resultaron heridos. La mayor\u00eda de los miembros de la resistencia fueron capturados y asesinados por la Gestapo.Liquidaci\u00f3n: 14 de marzo de 1943.&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":{"63":{"id_image":"63","img_name":"112_5d8439095f6f4","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d8439095f6f4\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d8439095f6f4\/112_5d8439095f6f4_original.jpeg","img_description":"Calle J\u00f3zefa Dietla de Cracovia. Foto: Holocaust History Archive"},"64":{"id_image":"64","img_name":"112_5d843909cb149","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843909cb149\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843909cb149\/112_5d843909cb149_original.jpeg","img_description":"Una mujer jud\u00eda camina con su hijo por una calle del gueto (1941). Foto: USHMM"},"65":{"id_image":"65","img_name":"112_5d84390a1c403","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390a1c403\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390a1c403\/112_5d84390a1c403_original.jpeg","img_description":"Parque Planty Dietlowskie. Foto: Holocaust History Archive"},"66":{"id_image":"66","img_name":"112_5d84390a67c8b","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390a67c8b\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390a67c8b\/112_5d84390a67c8b_original.jpeg","img_description":"Basia Israel, de tres a\u00f1os, abraza a otra ni\u00f1a en el gueto de Cracovia (1941). Foto: USHMM"},"67":{"id_image":"67","img_name":"112_5d84390ab9a9e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390ab9a9e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390ab9a9e\/112_5d84390ab9a9e_original.jpeg","img_description":" Tranv\u00eda de Cracovia. En el cartel, en alem\u00e1n y en polaco, se lee: \u201cPara jud\u00edos; para no jud\u00edos\u201d (1940). Foto: USHMM"},"68":{"id_image":"68","img_name":"112_5d84390b01305","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390b01305\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390b01305\/112_5d84390b01305_original.jpeg","img_description":"El violinista Bronislaw Eichenholz en el gueto de Cracovia (1941). Foto: USHMM"},"69":{"id_image":"69","img_name":"112_5d84390b39f89","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390b39f89\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390b39f89\/112_5d84390b39f89_original.jpeg","img_description":"Hombre jud\u00edo con brazalete identificatorio en el gueto. Foto: Yad Vashem."},"70":{"id_image":"70","img_name":"112_5d84390b7db8b","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390b7db8b\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390b7db8b\/112_5d84390b7db8b_original.jpeg","img_description":"Dos hombres jud\u00edos examinan artefactos de iluminaci\u00f3n p\u00fablica en el gueto de Cracovia (1940). Foto: USHMM"},"71":{"id_image":"71","img_name":"112_5d84390bb9272","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390bb9272\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390bb9272\/112_5d84390bb9272_original.jpeg","img_description":"Familia Eichenholz en el gueto de Cracovia (29 de septiembre de 1941). Foto: USHMM"},"72":{"id_image":"72","img_name":"112_5d84390c07817","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390c07817\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390c07817\/112_5d84390c07817_original.jpeg","img_description":"Chico solo en una calle desierta del gueto. Foto: Yad Vashem."},"73":{"id_image":"73","img_name":"112_5d84390c4ac79","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390c4ac79\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390c4ac79\/112_5d84390c4ac79_original.jpeg","img_description":"Civiles detenidos por la polic\u00eda alemana, presos en la prisi\u00f3n de Montelupich en Cracovia (1941). Foto: USHMM"},"74":{"id_image":"74","img_name":"112_5d84390caf46f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390caf46f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390caf46f\/112_5d84390caf46f_original.jpeg","img_description":"La sinagoga se ha convertido en un refugio temporal para albergar a las familias jud\u00edas obligadas a mudarse al gueto de Cracovia (1940-1941). Foto:USHMM"},"75":{"id_image":"75","img_name":"112_5d84390cedaf7","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390cedaf7\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390cedaf7\/112_5d84390cedaf7_original.jpeg","img_description":"Una de las entradas al gueto de Cracovia (1941). Foto: USHMM"},"77":{"id_image":"77","img_name":"112_5d84390d84e93","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390d84e93\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390d84e93\/112_5d84390d84e93_original.jpeg","img_description":"El muro del gueto.Foto: Yad Vashem."},"78":{"id_image":"78","img_name":"112_5d84390dc5813","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390dc5813\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390dc5813\/112_5d84390dc5813_original.jpeg","img_description":"Portal del gueto de Cracovia (1941). Foto: USHMM"},"79":{"id_image":"79","img_name":"112_5d84390e11cad","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390e11cad\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390e11cad\/112_5d84390e11cad_original.jpeg","img_description":"La ni\u00f1a Basia Israel posa con su madre, dos polic\u00edas jud\u00edos y una pareja en el gueto de Cracovia (1941). Foto: USHMM"},"80":{"id_image":"80","img_name":"112_5d84390e531c3","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390e531c3\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390e531c3\/112_5d84390e531c3_original.jpeg","img_description":"Portales del gueto de Cracovia (1941).Foto: USHMM"},"81":{"id_image":"81","img_name":"112_5d84390e95969","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390e95969\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390e95969\/112_5d84390e95969_original.jpeg","img_description":"Cuatro j\u00f3venes posan juntos en el gueto. Uno de ellos lleva un brazalete identificatorio (1940). Foto: USHMM"},"82":{"id_image":"82","img_name":"112_5d84390ed613f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390ed613f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390ed613f\/112_5d84390ed613f_original.jpeg","img_description":"Un polic\u00eda alem\u00e1n verifica las identificaciones de los jud\u00edos del gueto (1941). Foto: USHMM"},"83":{"id_image":"83","img_name":"112_5d84390f22745","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390f22745\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390f22745\/112_5d84390f22745_original.jpeg","img_description":"Una ni\u00f1a llamada Basia Israel con sus padres y un perro en el gueto de Cracovia (1941).Foto: USHMM"},"85":{"id_image":"85","img_name":"112_5d84390fa04e2","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390fa04e2\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390fa04e2\/112_5d84390fa04e2_original.jpeg","img_description":"Familias jud\u00edas esperan su deportaci\u00f3n en la estaci\u00f3n de trenes del gueto (1942). Foto: Yad Vashem."},"86":{"id_image":"86","img_name":"112_5d84390fe0ff5","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390fe0ff5\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84390fe0ff5\/112_5d84390fe0ff5_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos del gueto abordan el tren que los deportar\u00e1 a los campos. Foto: Yad Vashem."},"87":{"id_image":"87","img_name":"112_5d8439103155e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d8439103155e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d8439103155e\/112_5d8439103155e_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos ingresan al gueto con carros cargados.Foto: Yad Vashem."},"88":{"id_image":"88","img_name":"112_5d8439106da47","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d8439106da47\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d8439106da47\/112_5d8439106da47_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos obligados a construir el muro perimetral del gueto de Cracovia (1941). Foto: USHMM"},"89":{"id_image":"89","img_name":"112_5d843910b9b7f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843910b9b7f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843910b9b7f\/112_5d843910b9b7f_original.jpeg","img_description":"Un miembro de la polic\u00eda alemana patea a un jud\u00edo que se sube a la caja de un cami\u00f3n para realizar trabajos forzados. El soldado alem\u00e1n del fondo r\u00ede (1940-1941).Foto: USHMM"},"90":{"id_image":"90","img_name":"112_5d8439110498c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d8439110498c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d8439110498c\/112_5d8439110498c_original.jpeg","img_description":"Soldados alemanes se divierten obligando a un grupo de jud\u00edos a cavar zanjas en un lote vac\u00edo de Cracovia (1939-1940). Foto: USHMM"},"91":{"id_image":"91","img_name":"112_5d84399a020a6","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84399a020a6\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d84399a020a6\/112_5d84399a020a6_original.jpeg","img_description":"La calle principal del gueto despu\u00e9s de su liquidaci\u00f3n (marzo de 1943). Foto: Yad Vashem."},"92":{"id_image":"92","img_name":"112_5d8439f553fdd","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d8439f553fdd\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d8439f553fdd\/112_5d8439f553fdd_original.jpeg","img_description":"Calle cercana al muro del gueto durante la deportaci\u00f3n (1942). Foto: Yad Vashem."},"93":{"id_image":"93","img_name":"112_5d843a30105bb","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843a30105bb\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843a30105bb\/112_5d843a30105bb_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos cruzan el puente sobre el r\u00edo V\u00edstula camino al gueto. Foto: Yad Vashem."},"94":{"id_image":"94","img_name":"112_5d843a305e26d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843a305e26d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843a305e26d\/112_5d843a305e26d_original.jpeg","img_description":"Trabajadoras del hospital del gueto.Foto:Yad Vashem."},"95":{"id_image":"95","img_name":"112_5d843a74ae147","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843a74ae147\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843a74ae147\/112_5d843a74ae147_original.jpeg","img_description":"J\u00f3venes en el gueto. Foto: Yad Vashem."},"96":{"id_image":"96","img_name":"112_5d843a750b66e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843a750b66e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843a750b66e\/112_5d843a750b66e_original.jpeg","img_description":"Familia en el gueto.Foto: Yad Vashem."},"97":{"id_image":"97","img_name":"112_5d843d0a9bce9","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843d0a9bce9\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843d0a9bce9\/112_5d843d0a9bce9_original.jpeg","img_description":"Una ni\u00f1a llamada Basia Israel con una mu\u00f1eca en el gueto de Cracovia (1941). Foto: USHMM"},"98":{"id_image":"98","img_name":"112_5d843d0af0971","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843d0af0971\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843d0af0971\/112_5d843d0af0971_original.jpeg","img_description":"El estudio y las plegarias no se interrumpieron en el gueto. Foto: Yad Vashem"},"99":{"id_image":"99","img_name":"112_5d843d0c61433","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843d0c61433\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843d0c61433\/112_5d843d0c61433_original.jpeg","img_description":"Civiles detenidos por la polic\u00eda alemana, presos en el patio de la prisi\u00f3n Montelupich en Cracovia (1941). Foto: USHMM"},"100":{"id_image":"100","img_name":"112_5d843d0d04c1a","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843d0d04c1a\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843d0d04c1a\/112_5d843d0d04c1a_original.jpeg","img_description":"Plegarias en el gueto. Foto: Yad Vashem."},"101":{"id_image":"101","img_name":"112_5d843d59cbeb4","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843d59cbeb4\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843d59cbeb4\/112_5d843d59cbeb4_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en un punto de reuni\u00f3n aguardan ser deportados (1941-1942). Foto: USHMM"},"102":{"id_image":"102","img_name":"112_5d843d5a1767f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843d5a1767f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/112\/images\/5d843d5a1767f\/112_5d843d5a1767f_original.jpeg","img_description":"Chicos jud\u00edos juegan en un patio de Cracovia (15 de noviembre de 1939). Foto: USHMM"}}},{"id_gueto":"113","name":"Csepel","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.41666700","lng":"19.08333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"114","name":"Csepreg","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.40000000","lng":"16.71666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"115","name":"Csongr\u00e1d","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.70000000","lng":"20.15000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"116","name":"Csorna","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.61666700","lng":"17.25000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"117","name":"Czartorysk = Chartorys'k = Chartoryisk","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.21666700","lng":"25.88333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"118","name":"Czelad\u017a","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.31666700","lng":"19.10000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"119","name":"Czernowitz = Cern\u0103u\u0163i","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.30000000","lng":"25.93333300","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Bucovina, Rumania.&amp;nbsp;Fecha de ocupaci\u00f3n: Anexada a la URSS en junio de 1940, los rumanos tomaron posesi\u00f3n de la ciudad el 5 de julio de 1941.Apertura: Septiembre de 1941, con un vallado de tres metros de alto.Poblaci\u00f3n: Entre 52.000 (seg\u00fan estimaciones rumanas) y 75.000 jud\u00edos (seg\u00fan estimaciones jud\u00edas). La salida del gueto estaba prohibida.Liquidaci\u00f3n: A principios de febrero de 1944, los rumanos se retiraron de Czernowitz, que qued\u00f3 en manos de los alemanes. La Gestapo fij\u00f3 una fecha para el exterminio de los jud\u00edos que a\u00fan quedaban (alrededor de 15.000) pero el Ej\u00e9rcito Rojo liber\u00f3 la ciudad antes.&lt;br&gt;","id_country":"175","country_name":"Rumania","images":{"370":{"id_image":"370","img_name":"119_5d8686486b67d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/119\/images\/5d8686486b67d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/119\/images\/5d8686486b67d\/119_5d8686486b67d_original.jpeg","img_description":"Una familia, los Weidenfeld, marcados como jud\u00edos en el gueto de Czernowitz, poco antes de ser deportados a Transnistria (octubre de 1941). Foto: USHMM"},"371":{"id_image":"371","img_name":"119_5d868648a765c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/119\/images\/5d868648a765c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/119\/images\/5d868648a765c\/119_5d868648a765c_original.jpeg","img_description":"Tres hombres llamados (de derecha a izquierda) Zeev Wolf Schwammenthall, Berl Weidenfeld y Herbert Erdrich caminan por las calles del gueto de Czernowitz (1942). Foto: Yad Vashem"},"372":{"id_image":"372","img_name":"119_5d868648e8da9","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/119\/images\/5d868648e8da9\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/119\/images\/5d868648e8da9\/119_5d868648e8da9_original.jpeg","img_description":"Un hombre llamado Yosef Chasid en el gueto. Foto: Yad Vashem"}}},{"id_gueto":"120","name":"Czerwi\u0144sk","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.40000000","lng":"20.30000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"121","name":"Czestochowa = Cz\u0119stochowa","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"50.80000000","lng":"19.11666700","description":"Cz\u0119stochowaUbicaci\u00f3n: Provincia de Kielce (distrito de Radom de la Gobernaci\u00f3n General)Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 3 de septiembre de 1939.Presidente del consejo jud\u00edo: Leib KopinskiApertura: 9 de abril de 1941.Poblaci\u00f3n: 40.000 habitantes.Resistencia: Hubo acciones conjuntas de grupos antifascistas en la ciudad. La mayor\u00eda de los guerrilleros fueron asesinados.Liquidaci\u00f3n: Entre septiembre de 1942 y junio de 1943. Cuando el Ej\u00e9rcito Rojo liber\u00f3 la ciudad el 17 de enero de 1945, quedaban 5.200 prisioneros jud\u00edos. 1.500 de ellos hab\u00edan sido habitantes de la ciudad.&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":{"103":{"id_image":"103","img_name":"121_5d84e14f9cf53","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e14f9cf53\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e14f9cf53\/121_5d84e14f9cf53_original.jpeg","img_description":"Dos primas posan con brazaletes en el gueto de Cz?stochowa (1941). Foto: USHMM"},"104":{"id_image":"104","img_name":"121_5d84e1516a7a3","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e1516a7a3\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e1516a7a3\/121_5d84e1516a7a3_original.jpeg","img_description":"Calle Senatorska, la frontera oeste del antiguo gueto \u201cchico\u201d de Cz?stochowa (1944). Foto: USHMM"},"105":{"id_image":"105","img_name":"121_5d84e151f13e8","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e151f13e8\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e151f13e8\/121_5d84e151f13e8_original.jpeg","img_description":"Cuatro hombres, los hermanos Gerszanowicz, posan con brazaletes en el gueto de Cz?stochowa (1942). Foto: USHMM"},"106":{"id_image":"106","img_name":"121_5d84e1524efd6","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e1524efd6\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e1524efd6\/121_5d84e1524efd6_original.jpeg","img_description":"Soldados alemanes hacen guardia en una calle de Cz?stochowa. Detr\u00e1s de ellos vemos los cad\u00e1veres de quienes han fusilado. En el fondo, las llamas consumen un edificio. Foto: USHMM"},"107":{"id_image":"107","img_name":"121_5d84e15298abe","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e15298abe\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e15298abe\/121_5d84e15298abe_original.jpeg","img_description":"Deportaci\u00f3n de jud\u00edos del gueto (1942).Foto: Yad Vashem"},"108":{"id_image":"108","img_name":"121_5d84e152d8073","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e152d8073\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e152d8073\/121_5d84e152d8073_original.jpeg","img_description":"Soldados alemanes detienen a un grupo de hombres jud\u00edos en Cz?stochowa (septiembre de 1939). Foto: USHMM"},"109":{"id_image":"109","img_name":"121_5d84e15329d0c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e15329d0c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e15329d0c\/121_5d84e15329d0c_original.jpeg","img_description":"Funeral de una mujer llamada Rachel Baila Munowicz en el cementerio jud\u00edo de Cz?stochowa (enero de 1941). Foto: USHMM"},"110":{"id_image":"110","img_name":"121_5d84e1536b36b","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e1536b36b\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e1536b36b\/121_5d84e1536b36b_original.jpeg","img_description":"Plaza Rynek Warszawski de Cz?stochowa. All\u00ed se reun\u00eda a los jud\u00edos del gueto para realizar trabajos forzados o para su deportaci\u00f3n (1944). Foto: USHMM"},"111":{"id_image":"111","img_name":"121_5d84e153b1d75","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e153b1d75\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e153b1d75\/121_5d84e153b1d75_original.jpeg","img_description":"Soldados alemanes hacen guardia en una calle de Cz?stochowa. En el fondo vemos los cuerpos de hombres jud\u00edos a los que han fusilado (septiembre de 1939). Foto: USHMM"},"112":{"id_image":"112","img_name":"121_5d84e15411bee","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e15411bee\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e15411bee\/121_5d84e15411bee_original.jpeg","img_description":"Soldados alemanes frente a una plaza de Cz?stochowa donde se apilan los cuerpos de quienes fusilaron (septiembre de 1939). Foto: USHMM"},"113":{"id_image":"113","img_name":"121_5d84e15498cc0","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e15498cc0\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e15498cc0\/121_5d84e15498cc0_original.jpeg","img_description":"Hombres jud\u00edos, detenidos por soldados alemanes, esperan ser ejecutados en una calle de Cz?stochowa. Delante de ellos yacen los cad\u00e1veres de quienes ya han sido fusilados. Foto: USHMM"},"114":{"id_image":"114","img_name":"121_5d84e154e5fe0","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e154e5fe0\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e154e5fe0\/121_5d84e154e5fe0_original.jpeg","img_description":"Ni\u00f1o con brazalete identificatorio frente a una casa del gueto. Foto: Yad Vashem"},"115":{"id_image":"115","img_name":"121_5d84e15554baf","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e15554baf\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e15554baf\/121_5d84e15554baf_original.jpeg","img_description":"Soldados alemanes hacen guardia en una calle de Cz?stochowa. En el fondo vemos los cuerpos de hombres jud\u00edos a los que han fusilado. Foto: USHMM"},"116":{"id_image":"116","img_name":"121_5d84e155c2934","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e155c2934\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e155c2934\/121_5d84e155c2934_original.jpeg","img_description":"Deportaci\u00f3n de jud\u00edos del gueto (1942). Foto: Yad Vashem"},"117":{"id_image":"117","img_name":"121_5d84e15617ce4","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e15617ce4\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e15617ce4\/121_5d84e15617ce4_original.jpeg","img_description":"Calle Kozia, ubicada en el centro del antiguo gueto \u201cchico\u201d de Cz?stochowa (1944). Foto:USHMM"},"118":{"id_image":"118","img_name":"121_5d84e156675bf","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e156675bf\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e156675bf\/121_5d84e156675bf_original.jpeg","img_description":"Soldados alemanes re\u00fanen a hombres jud\u00edos en la calle Strazacka de Cz?stochowa (entre el 3 y el 8 de septiembre de 1939). Foto: USHMM"},"119":{"id_image":"119","img_name":"121_5d84e156d0f72","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e156d0f72\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e156d0f72\/121_5d84e156d0f72_original.jpeg","img_description":"Soldados alemanes patrullan una calle de Cz?stochowa en la que yacen cad\u00e1veres (septiembre de 1939). Foto: USHMM"},"120":{"id_image":"120","img_name":"121_5d84e157cff23","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e157cff23\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e157cff23\/121_5d84e157cff23_original.jpeg","img_description":"Calle del gueto. Foto: Yad Vashem"},"121":{"id_image":"121","img_name":"121_5d84e158284be","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e158284be\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e158284be\/121_5d84e158284be_original.jpeg","img_description":"Soldados alemanes detienen a un grupo de hombres jud\u00edos en Cz?stochowa. Foto: USHMM"},"122":{"id_image":"122","img_name":"121_5d84e1586a037","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e1586a037\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e1586a037\/121_5d84e1586a037_original.jpeg","img_description":"Soldados alemanes re\u00fanen a hombres jud\u00edos en la calle Strazacka de Cz?stochowa (entre el 3 y el 8 de septiembre de 1939).Foto: USHMM"},"123":{"id_image":"123","img_name":"121_5d84e158ac757","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e158ac757\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/121\/images\/5d84e158ac757\/121_5d84e158ac757_original.jpeg","img_description":"Entrada al gueto \u201cchico\u201d. Foto: Yad Vashem"}}},{"id_gueto":"122","name":"Czortkow = Chortkiv = Czortk\u00f3w = Chortkov","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.01666700","lng":"25.80000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"123","name":"Czudec","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.95000000","lng":"21.83333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"124","name":"Czy\u017cewo = Tshizheve","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.80000000","lng":"22.31666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"125","name":"D\u0105bie","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"52.08333300","lng":"18.83333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"126","name":"D\u0105browa Bia\u0142ostocka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.66666700","lng":"23.35000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"127","name":"D\u0105browa Gornicza","year_start":"1940","year_end":"1943","lat":"50.33333300","lng":"19.20000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"128","name":"D\u0105browa Tarnowska","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.16666700","lng":"20.98333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"129","name":"Dabrowica = D\u0105browica = Dubrovytsya = Dubrovitsa","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.56666700","lng":"26.56666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"130","name":"Dars\u00fcni\u0161kis = Darshunishok = Darshoynishki","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.73333300","lng":"24.11666700","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"131","name":"Dawidgr\u00f3dek = Davyd-Haradok = Davbid-Gorodok","year_start":"1942","year_end":"1941","lat":"52.05000000","lng":"27.21666700","description":"Ubicaci\u00f3n: Distrito de Luniniec, provincia de Polesye, Polonia (Reichkommissariat Ukraine durante la guerra.Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 8 de julio de 1941.&amp;nbsp;Apertura: A principios de 1942.&amp;nbsp;&amp;nbsp;Poblaci\u00f3n: 1263 habitantes, de los cuales s\u00f3lo 30 eran hombres.Liquidaci\u00f3n: 10 de septiembre de 1942. Unas 1.100 personas fueron asesinados. De las 100 que lograron escapar, algunos se unieron a los partisanos sovi\u00e9ticos.&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"132","name":"D\u0119bica","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"50.05000000","lng":"21.41666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"133","name":"Deblin-Irena = D\u0119blin-Irena = Modzhitz","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"50.21666700","lng":"20.73333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"134","name":"Debrecen","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.53333300","lng":"21.63333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"135","name":"Demid\u00f3wka = Demydivka = Demidovka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.41666700","lng":"25.33333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"136","name":"Denk\u00f6w","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.93333300","lng":"21.43333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"137","name":"Derazhnya = Derazhni = Derazhnia","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"49.26666700","lng":"27.43333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"138","name":"Dera\u017cne = Derazhne = Derazhnoye","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.86666700","lng":"26.05000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"139","name":"D\u00e9s = Dej","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.15000000","lng":"23.86666700","description":"Ubicaci\u00f3n: D\u00e9s, Condado de Szolnok-Doboka, Hungr\u00eda.Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 19 de marzo de 1944.Apertura: 3 de mayo de 1944, en el bosque de Bungur, a pocos kil\u00f3metros de la ciudad.Poblaci\u00f3n: 7.800 habitantes, provenientes de Dej y de otros lugares de Szolnok.Liquidaci\u00f3n: La poblaci\u00f3n del gueto fue deportada entre mayo y junio de 1944.&lt;br&gt;","id_country":"175","country_name":"Rumania","images":{"380":{"id_image":"380","img_name":"139_5d8687fcaaf87","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/139\/images\/5d8687fcaaf87\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/139\/images\/5d8687fcaaf87\/139_5d8687fcaaf87_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos sometidos a trabajos forzados cerca del gueto (1943). Foto: Yad Vashem"}}},{"id_gueto":"140","name":"D\u00e9vav\u00e1nya","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.03333300","lng":"20.96666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"141","name":"Di\u00f3sgy\u00f6r","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.10000000","lng":"20.68333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"142","name":"Dmitriyev Lgovskiy","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"52.13333300","lng":"35.08333300","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Kursk, Rusia, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (bajo administraci\u00f3n militar durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 8 de octubre de 1941.Apertura: Octubre de 1941.Poblaci\u00f3n: 16 habitantes, en un \u00fanico edificio.Liquidaci\u00f3n: Marzo de 1943. Cuando el Ej\u00e9rcito sovi\u00e9tico avanz\u00f3 sobre la regi\u00f3n, los jud\u00edos intentaron huir, pero la mayor\u00eda de ellos fueron capturados. Unos pocos lograron sobrevivir.&lt;br&gt;","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"143","name":"Dobra","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"51.91666700","lng":"18.61666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"144","name":"Dobromil = Dobromyl'","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.56666700","lng":"22.78333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"145","name":"Dobrush","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.41666700","lng":"31.31666700","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"146","name":"Dokszyce = Dokshitsy","year_start":"1041","year_end":"1942","lat":"54.90000000","lng":"27.76666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"147","name":"Domaczewo = Damachava = Domachevo","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.75000000","lng":"23.60000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"148","name":"Domb\u00f3v\u00e1r","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.38333300","lng":"18.11666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"149","name":"Drobin","year_start":"1939","year_end":"1941","lat":"52.75000000","lng":"19.98333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"150","name":"Drohiczyn ( Bia\u0142ystok District)","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"52.40000000","lng":"22.65000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"151","name":"Drohiczyn (Polesye District) = Drahichyn = Drogichin","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"52.18333300","lng":"25.15000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"152","name":"Drohobycz = Drohobych = Drogobych","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"49.35000000","lng":"23.50000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"153","name":"Druskienniki = Druskeninkai","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.01666700","lng":"23.96666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"154","name":"Drzewica","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.45000000","lng":"20.48333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"155","name":"Dubno","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.41666700","lng":"25.75000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"156","name":"Dubrovno = Dubrovne = Dubrouna","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.56666700","lng":"30.68333300","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"157","name":"Dukla","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.56666700","lng":"21.68333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"158","name":"Dukora = Dukor","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"53.66666700","lng":"27.95000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"159","name":"Dukszty = D\u00fck\u0161tas","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.51666700","lng":"26.31666700","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"160","name":"Dunaf\u00f6ldv\u00e1r","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.80000000","lng":"18.93333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"161","name":"Dunapentele","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.98333300","lng":"18.93333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"162","name":"Dunaszerdahely = Dunajsk\u00e1 Streda","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.98333300","lng":"17.61666700","description":"","id_country":"187","country_name":"Eslovaquia","images":[]},{"id_gueto":"163","name":"Duni\u0142owicze = Danilavichy = Danilovichi","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"55.06666700","lng":"27.23333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"164","name":"Dusental = Dusetos = Dusiat","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.75000000","lng":"25.85000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"165","name":"Dworzec = Dvarets = Dvorts = Dvorets)","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"53.40000000","lng":"25.56666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"166","name":"Dywi\u0144 = Dzivin = Divin","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.96666700","lng":"24.58333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"167","name":"Dzhahkoy","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"45.71666700","lng":"34.40000000","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"168","name":"Dzhurin = Dzhuryn","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.68333300","lng":"28.30000000","description":"Ubicaci\u00f3n: Distrito de Shargorod, provincia de Vinnitsa, Ucrania, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (Transnistria durante la guerra \u2014bajo control rumano \u2014).Fecha de ocupaci\u00f3n: El 22 de julio de 1941 fue ocupada por los ej\u00e9rcitos alem\u00e1n y rumano, y el 1\u00ba de septiembre fue anexada a Transnistria.Apertura: En septiembre de 1941 se cre\u00f3 un gueto abierto, dentro del cual tambi\u00e9n resid\u00edan no jud\u00edos. Las casas estaban se\u00f1aladas con estrellas de David o cruces, seg\u00fan el origen de sus ocupantes.&amp;nbsp;Poblaci\u00f3n: 4.050 jud\u00edos: 997 locales y 3.053 deportados de otros lugares.Liberaci\u00f3n: 19 de marzo de 1944. Durante la ocupaci\u00f3n murieron 500 personas, el n\u00famero m\u00e1s bajo entre todos los guetos de Transnistria.&lt;br&gt;","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"169","name":"Dzisna = Dysna = Disna","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.56666700","lng":"28.21666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"170","name":"Dzygovka = Dzygivka","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.36666700","lng":"28.33333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"171","name":"Edel\u00e9ny","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.30000000","lng":"20.73333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"172","name":"Eger = Erlau","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.90000000","lng":"20.38333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"173","name":"Endr\u00f6d","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.93333300","lng":"20.78333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"174","name":"Ercsi","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.25000000","lng":"18.90000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"175","name":"\u00c9rd","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.36666700","lng":"18.93333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"176","name":"\u00c9rsek\u00fajv\u00e1r = Nov\u00e9 Z\u00e1mky","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.98333300","lng":"18.16666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"177","name":"Er\u017evilkas = Erzshvilik = Erzshvilki","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.26666700","lng":"22.71666700","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"178","name":"Esztergom","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.80000000","lng":"18.75000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"179","name":"Falenica-Miedzeszyn = Folenits","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.18333300","lng":"21.15000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"180","name":"Fels\u00f6galla","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.55000000","lng":"18.45000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"181","name":"Firlej","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.55000000","lng":"22.48333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"182","name":"Frampol = Frampl\u00b4 = Kosogora","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"48.91666700","lng":"26.66666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"183","name":"FrysztaK = Fristik","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.83333300","lng":"21.61666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"184","name":"G\u0105bin","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.40000000","lng":"19.73333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"185","name":"Gal\u00e1nta = Galanta","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.28333300","lng":"17.71666700","description":"","id_country":"187","country_name":"Eslovaquia","images":[]},{"id_gueto":"186","name":"Garbatka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.48333300","lng":"21.63333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"187","name":"Gaysin = Haysin","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"48.80000000","lng":"29.38333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"188","name":"Gielni\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.40000000","lng":"20.48333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"189","name":"Glebokie = G\u0142\u0119bokie = Helubke = Glubok =Glubke = Glybokaye = Glubokoye","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"55.13333300","lng":"27.68333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"190","name":"G\u0142owno","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"51.96666700","lng":"19.73333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"191","name":"Gniewosz\u00f3w","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.46666700","lng":"21.80000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"192","name":"G\u00f6d\u00f6ll\u00f6","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.60000000","lng":"19.36666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"193","name":"Gomel = Homel'","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"52.41666700","lng":"31.00000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"194","name":"Gorki = Horke = Horki","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.28333300","lng":"30.98333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"195","name":"Gorlice","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.66666700","lng":"21.16666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"196","name":"Gorodets = Haradzets","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"52.95000000","lng":"30.33333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"197","name":"Gorodok = Horodok = Haradok","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.46666700","lng":"29.98333300","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"198","name":"Gostynin","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.43333300","lng":"19.48333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"199","name":"Grab\u00f3w","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.51666700","lng":"18.11666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"200","name":"Grabowiec","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.83333300","lng":"23.56666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"201","name":"Grajewo ","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"53.65000000","lng":"22.45000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"202","name":"Gr\u00f3dek = Horodok (Bia\u0142ystok Distrit)","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.13333300","lng":"23.15000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"203","name":"Grodno = Hrodna","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"53.68333300","lng":"23.83333300","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Bialystok, Polonia (Bezirk, Bialystok, durante la Gobernaci\u00f3n General).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 23 de junio de 1941.Apertura: Entre octubre y diciembre de 1941 se establecieron dos guetos a 2 kil\u00f3metros de distancia uno del otro. El 2 de noviembre de 1942 se prohibi\u00f3 la salida.Presidente del consejo jud\u00edo: Dr. David Brawer.Poblaci\u00f3n: 25.000 habitantes entre ambos guetos. Antes de la guerra viv\u00edan en la ciudad 21.000 jud\u00edos.Resistencia: Apenas establecido el gueto se form\u00f3 un grupo de resistencia. Al estar Grodno situada en el cruce de tres grandes ciudades (Vilna, Bialystok y Varsovia) hab\u00eda cooperaci\u00f3n entre las organizaciones, en especial con las de Bialystok. El gueto fue visitado por Mordejai Tenenbaum, l\u00edder del gueto de Bialystok. Si bien hubo una organizaci\u00f3n, en Grodno no se produjo un levantamiento.Liquidaci\u00f3n: El 13 de marzo de 1943 se declar\u00f3 que Grodno estaba \u00ablimpia de jud\u00edos\u00bb. El Ej\u00e9rcito Rojo liber\u00f3 Grodno el 14 de julio de 1944. Por entonces, 60.000 jud\u00edos de la ciudad y sus alrededores hab\u00edan sido asesinados.&lt;br&gt;","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":{"301":{"id_image":"301","img_name":"203_5d862f2248f95","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f2248f95\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f2248f95\/203_5d862f2248f95_original.jpeg","img_description":"Primera fase de la liquidaci\u00f3n del gueto (5 de enero de 1943).Foto: Yad Vashem"},"302":{"id_image":"302","img_name":"203_5d862f2289119","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f2289119\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f2289119\/203_5d862f2289119_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en el gueto de Grodno (1941).Foto: Yad Vashem"},"303":{"id_image":"303","img_name":"203_5d862f22e1aa9","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f22e1aa9\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f22e1aa9\/203_5d862f22e1aa9_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en la entrada al gueto durante la deportaci\u00f3n (1\u00ba de noviembre de 1942).Foto: Yad Vashem"},"304":{"id_image":"304","img_name":"203_5d862f2337b09","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f2337b09\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f2337b09\/203_5d862f2337b09_original.jpeg","img_description":"Personas trasladan sus pertenencias en el gueto de Grodno (1941-1942). Foto: USHMM"},"305":{"id_image":"305","img_name":"203_5d862f237e13b","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f237e13b\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f237e13b\/203_5d862f237e13b_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos trasladados al gueto de Grodno.Foto: Yad Vashem"},"306":{"id_image":"306","img_name":"203_5d862f23bdba8","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f23bdba8\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f23bdba8\/203_5d862f23bdba8_original.jpeg","img_description":"Carros tirados por caballos llenos de muebles, probablemente durante una deportaci\u00f3n al gueto.Foto: Yad Vashem"},"307":{"id_image":"307","img_name":"203_5d862f2408153","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f2408153\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f2408153\/203_5d862f2408153_original.jpeg","img_description":"Primera fase de la liquidaci\u00f3n del gueto (5 de enero de 1943). Foto: Yad Vashem"},"308":{"id_image":"308","img_name":"203_5d862f245eafd","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f245eafd\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f245eafd\/203_5d862f245eafd_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en el gueto de Grodno (1941). Foto: Yad Vashem"},"309":{"id_image":"309","img_name":"203_5d862f249d857","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f249d857\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f249d857\/203_5d862f249d857_original.jpeg","img_description":"Polic\u00edas alemanes requisan a quienes ingresan al gueto.Foto: Yad Vashem"},"310":{"id_image":"310","img_name":"203_5d862f24e22b9","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f24e22b9\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/203\/images\/5d862f24e22b9\/203_5d862f24e22b9_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en el gueto de Grodno (1941).Foto: Yad Vashem"}}},{"id_gueto":"204","name":"Grodziec","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"52.03333300","lng":"18.06666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"205","name":"Grodzisk","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"52.33333300","lng":"21.06666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"206","name":"Gr\u00f3jec = Gritse","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"51.86666700","lng":"20.86666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"207","name":"Grozov = Grozovo = Hrozove = Hrozau","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.16666700","lng":"27.33333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"208","name":"Gusino","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.73333300","lng":"31.36666700","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"209","name":"Gwo\u017adziec = Gvizdets' = Gvozdets","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.38333300","lng":"21.98333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"210","name":"Gyoma","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.93333300","lng":"20.83333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"211","name":"Gy\u00f6ngy\u00f6s = Gundish","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.78333300","lng":"19.93333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"212","name":"Gy\u00f6r = Raab","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.68333300","lng":"17.63333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"213","name":"Gyula = Magyargyula","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.65000000","lng":"21.28333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"214","name":"Hajd\u00fab\u00f6sz\u00f6rm\u00e9ny","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.66666700","lng":"21.51666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"215","name":"Hajd\u00fadorog","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.81666700","lng":"21.50000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"216","name":"Hajd\u00fahadh\u00e1z","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.68333300","lng":"21.66666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"217","name":"Hajd\u00fan\u00e1n\u00e1s","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.85000000","lng":"21.43333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"218","name":"Hajd\u00faszoboszl\u00f3 = Szoboszl\u00f3","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.45000000","lng":"21.40000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"219","name":"Halmi = Halmin = Halmeu","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.96666700","lng":"23.01666700","description":"","id_country":"175","country_name":"Rumania","images":[]},{"id_gueto":"220","name":"Hatvan","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.66666700","lng":"19.68333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"221","name":"Hermanowioze = Hermanavichy = Germanovichi","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.40000000","lng":"27.80000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"222","name":"Hoduciszki = Aduti\u0161kis","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.15000000","lng":"26.60000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"223","name":"H\u00f6gy\u00e9sz","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.48333300","lng":"18.41666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"224","name":"Horochow = Horokhiv = Gorokhov","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.50000000","lng":"24.76666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"225","name":"Horodenka = Gorodenka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.66666700","lng":"25.50000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"226","name":"Horodyszcze = Haradzishcha = Gorodishche","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.31666700","lng":"26.00000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"227","name":"Horodziej  = Haradzeya = Gorodeya","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.31666700","lng":"26.53333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"228","name":"Hoszcza = Hoshcha = Goshcha","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"50.60000000","lng":"26.66666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"229","name":"Hrubiesz\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1943","lat":"50.80000000","lng":"23.91666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"230","name":"Huszt = Khust","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.16666700","lng":"23.30000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"231","name":"Igalino = Ignalina ","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.35000000","lng":"26.16666700","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"232","name":"Ilja = Il'ya = Ilya","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.41666700","lng":"27.30000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"233","name":"Ilyino ","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.95000000","lng":"31.66666700","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Smolensk, Rusia, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (zona bajo administraci\u00f3n militar durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 22 de julio de 1941.Apertura: Septiembre de 1941, en una calle cercana al cementerio jud\u00edo. El gueto estaba rodeados de alambre de p\u00faas y era vigilado por polic\u00edas alemanes y locales.Poblaci\u00f3n: 200 jud\u00edos del lugar y de aldeas cercanas. Liquidaci\u00f3n: El 24 de enero de 1942 los alemanes condujeron a la poblaci\u00f3n del gueto a un terreno abierto. Los mantuvieron un d\u00eda entero en el fr\u00edo extremo y luego los llevaron de regreso al gueto. El Ej\u00e9rcito Rojo liber\u00f3 Ilynio esa misma noche y salv\u00f3 a m\u00e1s de 180 jud\u00edos","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"234","name":"Ilyintsy = Lintsy","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.11666700","lng":"29.20000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"235","name":"I\u0142\u017ca","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.16666700","lng":"21.25000000","description":"","id_country":"0","country_name":null,"images":[]},{"id_gueto":"236","name":"Indura = Omdur","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.45000000","lng":"23.88333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"237","name":"Ipolys\u00e1g = \u0160ahy","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.06666700","lng":"18.96666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"238","name":"Iwieniec = Ivyanets = Ivenets","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.88333300","lng":"26.75000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"239","name":"Iwje = Iue = Ivye","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"53.93333300","lng":"25.76666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"240","name":"Iza","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.20000000","lng":"23.31666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"241","name":"Izbica Kujawska","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.41666700","lng":"18.78333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"242","name":"Izyaslav = Yzyaslav = Zaslav","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.11666700","lng":"26.80000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"243","name":"Kaganovichi = Popasnaya = Kahanovichi","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.61666700","lng":"38.38333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"244","name":"Kalinovka = Kalynivka","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.46666700","lng":"28.53333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"245","name":"Kalisz","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"51.75000000","lng":"18.08333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"246","name":"Kalocsa","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.53333300","lng":"19.00000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"247","name":"Kaluga","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.51666700","lng":"36.26666700","description":"&lt;b&gt;Ubicaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; Provincia de Tula, Rusia, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (zona bajo administraci\u00f3n militar durante la guerra).&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi:&lt;\/b&gt; 13 de octubre de 1941.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Apertura: &lt;\/b&gt;Noviembre de 1941. &lt;br&gt;&lt;br&gt;El gueto estaba en las afueras de la ciudad, y no se permit\u00eda salir de \u00e9l.Presidente del consejo jud\u00edo: Mark Frenkel.Poblaci\u00f3n: 200 habitantes.Liberaci\u00f3n: El 30 de diciembre de 1941, el Ej\u00e9rcito Rojo liber\u00f3 la ciudad y salv\u00f3 la vida de sus habitantes.&lt;br&gt;","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"248","name":"Kalusz = Ka\u0142usz = Kalush","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.01666700","lng":"24.36666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"249","name":"Kaluszyn = Ka\u0142uszyn","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.21666700","lng":"21.81666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"250","name":"Kamajai = Kamey","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.81666700","lng":"25.50000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"251","name":"Kamenets-Podolsk = Kamnits = Kam'ianets' Podil's'kyi","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.66666700","lng":"26.58333300","description":"Ubicaci\u00f3n: Ucrania, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (Reichskommissariat Ukraine durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: julio de 1941.Apertura: 5 de agosto de 1941. Fue creado en la parte antigua de la ciudad, en una isla del r\u00edo Smotrich. Estaba prohibido salir.Poblaci\u00f3n: La poblaci\u00f3n local inclu\u00eda a 14.000 jud\u00edos. El 20 de agosto de 1941 fueron deportados a la ciudad 10.000 jud\u00edos de la Rutenia subcarp\u00e1tica, y 8.000 fueron confinados en el gueto. La mayor\u00eda de los habitantes fueron asesinados.&amp;nbsp;&amp;nbsp;Liquidaci\u00f3n: Entre octubre y noviembre de 1942, la poblaci\u00f3n restante (alrededor de 6.000 personas) fue asesinada.&lt;br&gt;","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":{"444":{"id_image":"444","img_name":"251_5d87d7ed64c10","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/251\/images\/5d87d7ed64c10\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/251\/images\/5d87d7ed64c10\/251_5d87d7ed64c10_original.jpeg","img_description":"- Jud\u00edos locales reunidos para su deportaci\u00f3n (agosto de 1941). Foto: Yad Vashem"},"445":{"id_image":"445","img_name":"251_5d87d7edb293b","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/251\/images\/5d87d7edb293b\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/251\/images\/5d87d7edb293b\/251_5d87d7edb293b_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos por ser deportados (agosto de 1941).Foto: Yad Vashem"},"446":{"id_image":"446","img_name":"251_5d87d7ee104aa","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/251\/images\/5d87d7ee104aa\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/251\/images\/5d87d7ee104aa\/251_5d87d7ee104aa_original.jpeg","img_description":"Deportados jud\u00edos marchan por las calles de Kamen\u00e9ts-Podolsky hacia un lugar de ejecuci\u00f3n fuera de la ciudad (27 de agosto de 1941). Foto: USHMM"}}},{"id_gueto":"252","name":"Kamenka = Kamyanke = Kam'ianka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.03333300","lng":"32.10000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"253","name":"Kamenka Stalindorfskaya = Kamyanke = Kam'ianka Stalindorfs'ka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.08333300","lng":"33.83333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"254","name":"Kamien Koszyrski = Kamie\u0144 Koszyrski","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.63333300","lng":"24.96666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"255","name":"Kamieniec Litewski = Kamyanets = Kamenets","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"52.40000000","lng":"23.81666700","description":"&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;\/p&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"256","name":"Kamionka","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.48333300","lng":"22.46666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"257","name":"Kanev = Kaniv","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"49.75000000","lng":"31.46666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"258","name":"K\u00e1poln\u00e1sny\u00e9k","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.23333300","lng":"18.68333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"259","name":"Kaposvar","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.36666700","lng":"17.80000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"260","name":"Kapuv\u00e1r","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.60000000","lng":"17.03333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"261","name":"Karcag","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.31666700","lng":"20.93333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"262","name":"Karczew","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"52.08333300","lng":"21.25000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"263","name":"K\u0101rsava = Kursovka = Korsove","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"56.78333300","lng":"27.66666700","description":"","id_country":"124","country_name":"Letonia","images":[]},{"id_gueto":"264","name":"Kassa = Ko\u0161ice","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.70000000","lng":"21.25000000","description":"","id_country":"187","country_name":"Eslovaquia","images":[]},{"id_gueto":"265","name":"Kaunas = Kovno = Slobodka =S\u0142ob\u00f3dka","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"54.90000000","lng":"23.90000000","description":"&lt;b&gt;Ubicaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; Barrio Slobodka, Kaunas, Lituania (Reichskommissariat Ostland durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 24 de junio de 1941.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Apertura:&lt;\/b&gt; 8 de julio de 1941. Todos los jud\u00edos de la ciudad deb\u00edan trasladarse al barrio de Slobodka. Para el 1.\u00ba de agosto m\u00e1s del 90% de los jud\u00edos ya estaba dentro del gueto. El 15 de agosto se prohibi\u00f3 la salida.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Presidente del judenrat:&lt;\/b&gt; Dr. Eljanan Elkes.Poblaci\u00f3n: 29.760 habitantes divididos en un gueto grande y uno chico.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Resistencia:&lt;\/b&gt; Tras la apertura del gueto se cre\u00f3 la organizaci\u00f3n Matzok, que se comunic\u00f3 con otras organizaciones y con el movimiento partisano de Lituania. Un grupo logr\u00f3 abandonar el gueto el 23 de noviembre de 1943 y camin\u00f3 150 km hasta el bosque. Otro grupo logr\u00f3 escapar en cami\u00f3n pagando a un conductor lituano. Hubo otro intento de fuga, con menos \u00e9xito. De los 600 miembros de la resistencia, 350 huyeron al bosque de manera organizada. Otros consiguieron llegar al bosque de Rudniki y unirse a los partisanos.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Liquidaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; El 8 de julio de 1944, cuando el frente de batalla iba acerc\u00e1ndose a Lituania, los alemanes comenzaron a evacuar a los jud\u00edos del gueto (entre 7.000 y 8.000 personas) en direcci\u00f3n a Alemania. Miles se escondieron en b\u00fankeres subterr\u00e1neos durante la deportaci\u00f3n, pero las casas donde se encontraban fueron dinamitadas. Solo sobrevivieron 90 jud\u00edos. En total, 3.000 jud\u00edos de la ciudad sobrevivieron la guerra: 2.500 fueron liberados en Alemania y 500 se encontraban con los partisanos y en escondites.&lt;br&gt;","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":{"312":{"id_image":"312","img_name":"265_5d867ca90ba5a","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867ca90ba5a\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867ca90ba5a\/265_5d867ca90ba5a_original.jpeg","img_description":"Chicos se deslizan en trineo en el gueto de Kovno (diciembre de 1943). Foto: USHMM"},"313":{"id_image":"313","img_name":"265_5d867ca94a189","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867ca94a189\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867ca94a189\/265_5d867ca94a189_original.jpeg","img_description":"Tres miembros del movimiento juvenil sionista Irgun Brit Zion en el gueto de Kovno (1943). Foto: USHMM"},"314":{"id_image":"314","img_name":"265_5d867ca9a11b5","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867ca9a11b5\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867ca9a11b5\/265_5d867ca9a11b5_original.jpeg","img_description":"Calle del gueto de Kovno (1941-1943).Foto: USHMM"},"315":{"id_image":"315","img_name":"265_5d867caa00deb","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867caa00deb\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867caa00deb\/265_5d867caa00deb_original.jpeg","img_description":"Tres funcionarios del gueto en uno de los accesos (1941-1944). Foto: USHMM"},"316":{"id_image":"316","img_name":"265_5d867caa56e88","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867caa56e88\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867caa56e88\/265_5d867caa56e88_original.jpeg","img_description":"J\u00f3venes del gueto de Kovno, (28 de octubre de 1943). Foto: USHMM"},"317":{"id_image":"317","img_name":"265_5d867caa908d7","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867caa908d7\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867caa908d7\/265_5d867caa908d7_original.jpeg","img_description":"La orquesta del gueto de Kovno (1944).Foto: USHMM"},"318":{"id_image":"318","img_name":"265_5d867caace119","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867caace119\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867caace119\/265_5d867caace119_original.jpeg","img_description":"Un chico del gueto de Kovno lleva un plato de sopa. En su mano, vales por raciones de comida (1941-1943).Foto: USHMM"},"319":{"id_image":"319","img_name":"265_5d867cab169af","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cab169af\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cab169af\/265_5d867cab169af_original.jpeg","img_description":"Empleados del Departamento de Trabajo del gueto de Kovno (marzo de 1943).Foto: USHMM"},"320":{"id_image":"320","img_name":"265_5d867cab53350","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cab53350\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cab53350\/265_5d867cab53350_original.jpeg","img_description":"- Ni\u00f1os jud\u00edos conversan en el gueto de Kovno (1941-1943). Foto: USHMM"},"321":{"id_image":"321","img_name":"265_5d867cab95e79","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cab95e79\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cab95e79\/265_5d867cab95e79_original.jpeg","img_description":"Chicos con un beb\u00e9 en el gueto de Kovno (1941-1943). Foto: USHMM"},"322":{"id_image":"322","img_name":"265_5d867cabd65e7","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cabd65e7\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cabd65e7\/265_5d867cabd65e7_original.jpeg","img_description":"La orquesta del gueto de Kovno (1944). Foto: USHMM"},"323":{"id_image":"323","img_name":"265_5d867cac218e5","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cac218e5\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cac218e5\/265_5d867cac218e5_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en un punto de reuni\u00f3n del gueto de Kovno durante un operativo de deportaci\u00f3n (octubre de 1943). Foto: USHMM"},"324":{"id_image":"324","img_name":"265_5d867cac5f4ec","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cac5f4ec\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cac5f4ec\/265_5d867cac5f4ec_original.jpeg","img_description":"Chico trabaja con un torno mec\u00e1nico en un taller del gueto de Kovno (1941-1943). Foto: USHMM"},"325":{"id_image":"325","img_name":"265_5d867cac99a1a","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cac99a1a\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cac99a1a\/265_5d867cac99a1a_original.jpeg","img_description":"Una joven llamada Iehudit Reiches y junto a su novio en el gueto de Kovno, poco antes de cumplir 18 a\u00f1os (1943). Foto: USHMM"},"326":{"id_image":"326","img_name":"265_5d867cacda3ca","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cacda3ca\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cacda3ca\/265_5d867cacda3ca_original.jpeg","img_description":"Residentes del gueto se mudan a una nueva vivienda luego de que los alemanes redujeran las fronteras del gueto  (1941-1942). Foto: USHMM"},"327":{"id_image":"327","img_name":"265_5d867cad211c1","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cad211c1\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cad211c1\/265_5d867cad211c1_original.jpeg","img_description":"Una mujer llamada Helen Verblunsky entrega leche (1941-1943). Foto: USHMM"},"328":{"id_image":"328","img_name":"265_5d867cad5db4c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cad5db4c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cad5db4c\/265_5d867cad5db4c_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos cultivan tomates en el gueto de Kovno (1941-1944). Foto: USHMM"},"329":{"id_image":"329","img_name":"265_5d867cad9beb1","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cad9beb1\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cad9beb1\/265_5d867cad9beb1_original.jpeg","img_description":"Calle del gueto de Kovno (1942). Foto: USHMM"},"330":{"id_image":"330","img_name":"265_5d867cadd9a4c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cadd9a4c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cadd9a4c\/265_5d867cadd9a4c_original.jpeg","img_description":"Espect\u00e1culo musical de Luba Kupritz en el gueto de Kovno (1942 -1944). Foto: USHMM"},"331":{"id_image":"331","img_name":"265_5d867cae1ec87","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cae1ec87\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cae1ec87\/265_5d867cae1ec87_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos del gueto de Kovno abordan camiones para su deportaci\u00f3n a Estonia (26 de octubre de 1942).Foto: USHMM"},"332":{"id_image":"332","img_name":"265_5d867cae5c4e2","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cae5c4e2\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cae5c4e2\/265_5d867cae5c4e2_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos del gueto de Kovno abordan camiones para su deportaci\u00f3n a Estonia (26 de octubre de 1942). Foto: USHMM"},"333":{"id_image":"333","img_name":"265_5d867cae97d3e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cae97d3e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cae97d3e\/265_5d867cae97d3e_original.jpeg","img_description":"Dos chicos mueven un carro por el gueto de Kovno (1941-1942). Foto: USHMM"},"334":{"id_image":"334","img_name":"265_5d867caed20dc","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867caed20dc\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867caed20dc\/265_5d867caed20dc_original.jpeg","img_description":"Un joven llamado I. Shapiro en el gueto de Kovno (19 de octubre de 1943). Foto: USHMM"},"335":{"id_image":"335","img_name":"265_5d867caf15708","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867caf15708\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867caf15708\/265_5d867caf15708_original.jpeg","img_description":"Conversaciones en el punto de reuni\u00f3n del gueto (1941-1944). Foto: USHMM"},"336":{"id_image":"336","img_name":"265_5d867caf5115b","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867caf5115b\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867caf5115b\/265_5d867caf5115b_original.jpeg","img_description":"Bomberos jud\u00edos en el gueto de Kovno (1944).Foto: USHMM"},"337":{"id_image":"337","img_name":"265_5d867cc055758","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc055758\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc055758\/265_5d867cc055758_original.jpeg","img_description":"En una calle del gueto de Kovno cubierta de nieve, cuatro chicos posan con los bolsos que llevan a la escuela, suponemos, religiosa. El ni\u00f1o de la derecha se llama Isroel Isser Shlapoberski (1941-1943). Foto: USHMM"},"338":{"id_image":"338","img_name":"265_5d867cc0a6be0","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc0a6be0\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc0a6be0\/265_5d867cc0a6be0_original.jpeg","img_description":"Un chico vende semillas en el gueto (1941-1943). Foto: Yad Vashem"},"339":{"id_image":"339","img_name":"265_5d867cc1bc0e0","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc1bc0e0\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc1bc0e0\/265_5d867cc1bc0e0_original.jpeg","img_description":"Dos ni\u00f1os del gueto de Kovno, poco antes de ser capturados en el Operativo de los Ni\u00f1os de marzo de 1944 (febrero de 1944). Foto: USHMM"},"340":{"id_image":"340","img_name":"265_5d867cc24008a","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc24008a\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc24008a\/265_5d867cc24008a_original.jpeg","img_description":"Taller de carpinter\u00eda en el gueto de Kovno. En la foto vemos a Daniel Bursztyn (izq.), hijo del escritor \u00eddish Mijal Bursztyn (1942-1944). Foto: USHMM"},"341":{"id_image":"341","img_name":"265_5d867cc27f988","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc27f988\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc27f988\/265_5d867cc27f988_original.jpeg","img_description":"Chicas estudiando en el gueto (1943). Foto: Yad Vashem"},"342":{"id_image":"342","img_name":"265_5d867cc2d5f7c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc2d5f7c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc2d5f7c\/265_5d867cc2d5f7c_original.jpeg","img_description":"Lectura de anuncios publicados por el consejo jud\u00edo en una calle del gueto (1941-1943). Foto: USHMM"},"343":{"id_image":"343","img_name":"265_5d867cc31f2e3","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc31f2e3\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc31f2e3\/265_5d867cc31f2e3_original.jpeg","img_description":"Miembros de la polic\u00eda jud\u00eda delante de la prisi\u00f3n del gueto (1942). Foto: USHMM"},"344":{"id_image":"344","img_name":"265_5d867cc3602a3","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc3602a3\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc3602a3\/265_5d867cc3602a3_original.jpeg","img_description":"Miembro de la polic\u00eda jud\u00eda ayuda a una familia a trasladar su equipaje de la sinagoga Abba Haskel al punto de reuni\u00f3n para su deportaci\u00f3n del gueto de Kovno (26 de octubre de 1943). Foto: USHMM"},"345":{"id_image":"345","img_name":"265_5d867cc39d3f3","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc39d3f3\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc39d3f3\/265_5d867cc39d3f3_original.jpeg","img_description":"Mujeres jud\u00edas regresan al gueto despu\u00e9s de un d\u00eda de trabajos forzados en el exterior. En l\u00ednea, son revisadas por guardias alemanes y lituanos. Un miembro de la polic\u00eda jud\u00eda llamado Tanchum Aronstamm, con un bast\u00f3n en la mano, supervisa al grupo (1941-1944).Foto: USHMM"},"346":{"id_image":"346","img_name":"265_5d867cc3ea8ca","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc3ea8ca\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc3ea8ca\/265_5d867cc3ea8ca_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos del gueto de Kovno abordan camiones para ser deportados a un campo de trabajo cerca de Kovno o en Estonia (1942-1943). Foto: USHMM"},"347":{"id_image":"347","img_name":"265_5d867cc432ed4","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc432ed4\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc432ed4\/265_5d867cc432ed4_original.jpeg","img_description":"Un hombre llamado Judke Levitt esconde suministros en un pozo. Los habitantes del gueto construyeron b\u00fankeres y prepararon escondites para almacenar alimentos, medicinas, armas, y otros elementos (1942). Foto: USHMM"},"348":{"id_image":"348","img_name":"265_5d867cc46eb6d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc46eb6d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/265\/images\/5d867cc46eb6d\/265_5d867cc46eb6d_original.jpeg","img_description":"Miembro de la polic\u00eda jud\u00eda junto a los talleres en el gueto de Kovno. La se\u00f1al que vemos indica que el gueto ya se ha convertido oficialmente en un campo de concentraci\u00f3n (1943-1944). Foto: USHMM"}}},{"id_gueto":"266","name":"Kazatin = Kozyatyn","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.71666700","lng":"28.83333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"267","name":"Kazimiers Dolny","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.31666700","lng":"21.95000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"268","name":"Kecel","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.53333300","lng":"19.26666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"269","name":"Kecskem\u00e9t","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.90000000","lng":"19.70000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"270","name":"K\u00e9dainiai  = Keydan","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.28333300","lng":"23.96666700","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"271","name":"Keszthely","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.76666700","lng":"17.25000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"272","name":"Kharkov = Kharkiv","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.00000000","lng":"36.25000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"273","name":"Kherson","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"46.63333300","lng":"32.60000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"274","name":"Khislavichi","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.18333300","lng":"32.15000000","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"275","name":"Khotimsk = Khotsimski","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"53.40000000","lng":"32.58333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"276","name":"Khmelnik = Khmilnyk","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"49.55000000","lng":"27.96666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"277","name":"Kielce","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"50.83333300","lng":"20.66666700","description":"KielceUbicaci\u00f3n: Capital de la provincia de Santa Cruz, Polonia.Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 5 de septiembre de 1939.Apertura: 5 de abril de 1941, en la zona m\u00e1s pobre de la ciudad. El 28 de agosto de 1942 luego de una gran deportaci\u00f3n de jud\u00edos, se estableci\u00f3 un lugar conocido como gueto \u00abchico\u00bb, con un solo port\u00f3n.Presidente del consejo jud\u00edo: Dr. Mosh\u00e9 Pelc.Poblaci\u00f3n:&amp;nbsp; 30.000 habitantes.Resistencia: A fines de 1942 comenz\u00f3 a formarse en el gueto peque\u00f1o una c\u00e9lula clandestina. Sus miembros consiguieron contactarse con polacos fuera del gueto y contrabandear una ametralladora y algunas pistolas.Liquidaci\u00f3n: 29 de mayo de 1943 (gueto \u00abchico\u00bb).&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":{"124":{"id_image":"124","img_name":"277_5d84e3f769535","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3f769535\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3f769535\/277_5d84e3f769535_original.jpeg","img_description":"Un hombre llamado Bernard Kaiser posa con su hijo Jurek en el gueto de Kielce (1942). Foto: USHMM"},"125":{"id_image":"125","img_name":"277_5d84e3f7a198e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3f7a198e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3f7a198e\/277_5d84e3f7a198e_original.jpeg","img_description":"Una mujer toma un plato de sopa que le sirvieron en el comedor popular del gueto (1942). Foto: USHMM"},"126":{"id_image":"126","img_name":"277_5d84e3f7ea0d1","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3f7ea0d1\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3f7ea0d1\/277_5d84e3f7ea0d1_original.jpeg","img_description":"Un chico abrigado sostiene una taza y un pedazo de pan en el gueto de Kielce (1942). Foto: USHMM"},"127":{"id_image":"127","img_name":"277_5d84e3f830551","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3f830551\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3f830551\/277_5d84e3f830551_original.jpeg","img_description":"Mujeres abrigadas en una calle del gueto cubierta de nieve (1942).Foto: USHMM"},"128":{"id_image":"128","img_name":"277_5d84e3f87b06e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3f87b06e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3f87b06e\/277_5d84e3f87b06e_original.jpeg","img_description":"Una enfermera llamada Sara Szajfman en el hospital del gueto de Kielce (1941-1943).Foto: USHMM"},"129":{"id_image":"129","img_name":"277_5d84e3f8c1624","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3f8c1624\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3f8c1624\/277_5d84e3f8c1624_original.jpeg","img_description":"- Un hombre jud\u00edo lleva pan a un comedor popular del gueto (1942). Foto: USHMM"},"130":{"id_image":"130","img_name":"277_5d84e3fb0dcf8","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fb0dcf8\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fb0dcf8\/277_5d84e3fb0dcf8_original.jpeg","img_description":"Miembros del consejo jud\u00edo del gueto de Kielce en sus oficinas (1942).Foto: USHMM"},"131":{"id_image":"131","img_name":"277_5d84e3fb4b113","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fb4b113\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fb4b113\/277_5d84e3fb4b113_original.jpeg","img_description":"Personal administrativo del consejo jud\u00edo del gueto de Kielce (1942). Foto: USHMM"},"132":{"id_image":"132","img_name":"277_5d84e3fb8ab11","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fb8ab11\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fb8ab11\/277_5d84e3fb8ab11_original.jpeg","img_description":"Personal administrativo del gueto en la oficina del consejo jud\u00edo (1942).Foto: USHMM"},"133":{"id_image":"133","img_name":"277_5d84e3fbc4fa1","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fbc4fa1\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fbc4fa1\/277_5d84e3fbc4fa1_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos de Viena frente a un asilo de ancianos en el gueto de Kielce (1942). Foto: USHMM"},"134":{"id_image":"134","img_name":"277_5d84e3fc0d61d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fc0d61d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fc0d61d\/277_5d84e3fc0d61d_original.jpeg","img_description":"Hombres toman pan de un carro en el comedor popular del gueto de Kielce (1942). Foto: USHMM"},"135":{"id_image":"135","img_name":"277_5d84e3fc498c9","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fc498c9\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fc498c9\/277_5d84e3fc498c9_original.jpeg","img_description":"Personas sentadas a la entrada de una casa del gueto. Foto:Yad Vashem"},"136":{"id_image":"136","img_name":"277_5d84e3fc89550","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fc89550\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fc89550\/277_5d84e3fc89550_original.jpeg","img_description":"Guarder\u00eda administrada por el consejo jud\u00edo del gueto de Kielce (1942). Foto: USHMM"},"137":{"id_image":"137","img_name":"277_5d84e3fccbe21","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fccbe21\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fccbe21\/277_5d84e3fccbe21_original.jpeg","img_description":"Ni\u00f1os de un orfanato del gueto (1942).Foto: USHMM"},"138":{"id_image":"138","img_name":"277_5d84e3fd15f23","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fd15f23\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fd15f23\/277_5d84e3fd15f23_original.jpeg","img_description":"Personal del comedor popular del gueto de Kielce (1942). Foto: USHMM"},"139":{"id_image":"139","img_name":"277_5d84e3fd4feb3","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fd4feb3\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fd4feb3\/277_5d84e3fd4feb3_original.jpeg","img_description":"Ni\u00f1o llamado Jurek Kaiser en el gueto de Kielce (1941). Foto: USHMM"},"140":{"id_image":"140","img_name":"277_5d84e3fd8c50a","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fd8c50a\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fd8c50a\/277_5d84e3fd8c50a_original.jpeg","img_description":"Personas sentadas en una calle del gueto. Foto: Yad Vashem"},"141":{"id_image":"141","img_name":"277_5d84e3fdcca35","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fdcca35\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/277\/images\/5d84e3fdcca35\/277_5d84e3fdcca35_original.jpeg","img_description":" Los miembros del consejo jud\u00edo del gueto en su sala de reuni\u00f3n (1\u00b0 de enero de 1942). Foto: USHMM"}}},{"id_gueto":"278","name":"Kemieliszki","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.85000000","lng":"25.88333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"279","name":"Kiernozia","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"52.26666700","lng":"19.86666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"280","name":"Kisk\u00f6r\u00f6s","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.61666700","lng":"19.30000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"281","name":"Kiskundorozsma","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.28333300","lng":"20.06666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"282","name":"Kiskunf\u00e9legyh\u00e1za","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.71666700","lng":"19.85000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"283","name":"Kiskunhalas","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.43333300","lng":"19.50000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"284","name":"Kiskunmajsa","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.48333300","lng":"19.75000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"285","name":"Kispest","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.45000000","lng":"19.13333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"286","name":"Kistelek","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.46666700","lng":"19.98333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"287","name":"Kisterenye","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.01666700","lng":"19.83333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"288","name":"Kis\u00faksz\u00e1ll\u00e1s","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.21666700","lng":"20.76666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"289","name":"Kisvarda = Kleinwarden","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.21666700","lng":"22.08333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"290","name":"Kiwerce = Kivertsi = Kivertsy","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.83333300","lng":"25.46666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"291","name":"Kleck = Kletsk","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"53.06666700","lng":"26.63333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"292","name":"Kles\u00f3w = Klesiv = Klesov","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.33333300","lng":"26.93333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"293","name":"Kleszelle","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.58333300","lng":"23.31666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"294","name":"Kletnya","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.41666700","lng":"25.73333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"295","name":"Klew\u00e1n = Klevan","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.75000000","lng":"25.98333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"296","name":"Klintsy","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"52.75000000","lng":"32.25000000","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"297","name":"K\u0142obucko","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.90000000","lng":"18.93333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"298","name":"Knyszyn","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.31666700","lng":"22.91666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"299","name":"Kobryn = Kobry\u0144 = Kobrin","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.21666700","lng":"24.35000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"300","name":"Kock","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.63333300","lng":"22.45000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"301","name":"Kode\u0144","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.90000000","lng":"23.60000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"302","name":"Kodyma","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"48.10000000","lng":"29.11666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"303","name":"Kokhanovo","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.46666700","lng":"29.98333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"304","name":"Ko\u0142aczyce = Kulushits","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.81666700","lng":"21.43333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"305","name":"Kolbiel","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.06666700","lng":"21.48333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"306","name":"Kolbuszowa = Kolbsov","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.25000000","lng":"21.76666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"307","name":"Ko\u0142ki = Kolky = Kolki","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.10000000","lng":"25.66666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"308","name":"Kolo = Ko\u0142o = Koyl ","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"52.18333300","lng":"18.61666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"309","name":"Kolomyya = Ko\u0142omyja","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"48.53333300","lng":"25.03333300","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Stanislawow, Polonia.Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: Agosto de 1941.Apertura: 25 de marzo de 1942.Presidente del consejo jud\u00edo: Mordejai Horowitz.Poblaci\u00f3n: 16.000 habitantes. En la d\u00e9cada de 1920 viv\u00edan en Kolomyja 14.500 jud\u00edos. Despu\u00e9s de varias razias entre septiembre y octubre de 1942, se redujo la superficie del gueto.Liquidaci\u00f3n: 6 de noviembre de 1942.&lt;br&gt;","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"310","name":"Kolozsv\u00e1r = Klausenburg = Cluj Napoca","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.76666700","lng":"23.60000000","description":"","id_country":"175","country_name":"Rumania","images":[]},{"id_gueto":"311","name":"Koluzki = Koleshik","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.76666700","lng":"19.80000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"312","name":"Komargorod = Komeirid","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.53333300","lng":"28.61666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"313","name":"Komarno","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"49.63333300","lng":"23.70000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"314","name":"Kom\u00e1rom","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.73333300","lng":"18.11666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"315","name":"Komar\u00f3w","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.61666700","lng":"23.46666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"316","name":"Komsomolskoye = Komsomol's'ke = Makhnovka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.25000000","lng":"28.66666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"317","name":"Konskie = Ko\u0144skie","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.20000000","lng":"20.41666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"318","name":"Ko\u0144skowola","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.41666700","lng":"22.06666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"319","name":"Konstatyn\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.21666700","lng":"23.08333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"320","name":"Kopaygorod = Kopayhorod","year_start":"1942","year_end":"1944","lat":"48.86666700","lng":"27.78333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"321","name":"Koprzywnica","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"50.58333300","lng":"21.58333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"322","name":"Kopyczy\u0144ce = Kopychintsi = Kopychintsy","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.10000000","lng":"25.93333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"323","name":"Kopyl = Kapulie = Kapyl'","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.15000000","lng":"27.08333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"324","name":"Kopysa","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.31666700","lng":"30.30000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"325","name":"Korelicze = Karelichy = Korelichi","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"53.56666700","lng":"26.13333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"326","name":"Korma = Karma","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"53.13333300","lng":"30.80000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"327","name":"K\u00f6rmend","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.01666700","lng":"16.60000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"328","name":"Korostyshev = Korostyshiv","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"50.31666700","lng":"29.06666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"329","name":"Korzec = Korets' = Korets","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.61666700","lng":"27.16666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"330","name":"Kos\u00f3w (Lublin District)","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"52.58333300","lng":"22.16666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"331","name":"Kos\u00f3w Poleski = Kosava = Kossovo","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"52.75000000","lng":"25.15000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"332","name":"Kostopol = Kostopil'","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.88333300","lng":"26.45000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"333","name":"K\u00f3szeg","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.38333300","lng":"16.55000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"334","name":"Koszyce","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"50.16666700","lng":"20.56666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"335","name":"Kowale Pa\u0144skie","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.93333300","lng":"18.55000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"336","name":"Kowel = Kovel","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.21666700","lng":"24.71666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"337","name":"Ko\u017cangr\u00f3dek = Kazhan-Haradok = Kozhan-Gorodok","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.21666700","lng":"27.01666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"338","name":"Kozienice","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.58333300","lng":"21.56666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"339","name":"Kozin = Kozyn","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.26666700","lng":"25.46666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"340","name":"Ko\u017aminek","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.80000000","lng":"18.33333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"341","name":"Kozowa = Kozova","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.43333300","lng":"25.15000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"342","name":"Kramatorsk = Kramators\u00b4k","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.71666700","lng":"37.53333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"343","name":"Krasne = Krasnaye = Krasnoye","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"54.23333300","lng":"27.08333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"344","name":"Kra\u015bniczyn","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.93333300","lng":"23.36666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"345","name":"Krasnik = Kra\u015bnik","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"50.91666700","lng":"22.23333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"346","name":"Krasnoarmeysk = Chervonoarmiis'k","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"50.13333300","lng":"28.26666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"347","name":"Krasnobr\u00f3d","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.55000000","lng":"23.20000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"348","name":"Krasny","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.58333300","lng":"31.46666700","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"349","name":"Krasnytaw","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"50.98333300","lng":"23.18333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"350","name":"Kra\u017eiai = Krozh = Kruzh","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.60000000","lng":"22.70000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"351","name":"Krekenava = Cracinove","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"55.55000000","lng":"24.10000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"352","name":"Kremenchug = Kremenchuk","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.06666700","lng":"33.41666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"353","name":"Krewo =  Kreve = Kreva = Krevo","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.31666700","lng":"26.28333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"354","name":"Krichev = Krychau","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"53.70000000","lng":"31.71666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"355","name":"Krivoye Ozero = Kryve Ozero","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"47.93333300","lng":"30.35000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"356","name":"Kro\u015bniewice","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.25000000","lng":"19.18333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"357","name":"Krosno","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.68333300","lng":"21.78333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"358","name":"Krugloye","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.25000000","lng":"29.80000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"359","name":"Krynki = Krink = Krinyak","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"53.26666700","lng":"23.78333300","description":"&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;\/p&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"360","name":"Kryzhopol = Kryzhopil'","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.38333300","lng":"28.88333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"361","name":"Krzemieniec = Kremenets","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.10000000","lng":"25.71666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"362","name":"Krzeszowice","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.13333300","lng":"19.63333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"363","name":"Krzywicze = Krivits = Kryvichy = Krivichi","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"54.71666700","lng":"27.28333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"364","name":"Kublichi = Kublitsh = Kublichy","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.16666700","lng":"28.33333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"365","name":"Kidirkos Naumiestis","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.76666700","lng":"22.88333300","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"366","name":"Kublichi","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.16666700","lng":"28.33333300","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"367","name":"Kulchiny ","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"49.75000000","lng":"26.90000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"368","name":"Kunhegyes","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"47.36666700","lng":"20.63333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"369","name":"Kun\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.95000000","lng":"21.28333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"370","name":"Kunszentm\u00e1rton","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.83333300","lng":"20.28333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"371","name":"Kupi\u0161kis","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.83333300","lng":"24.96666700","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"372","name":"Kur\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.38333300","lng":"22.20000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"373","name":"Kur\u0161\u0117nai","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"56.00000000","lng":"22.93333300","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"374","name":"Kutno","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.23333300","lng":"19.36666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"375","name":"Ku\u017anica","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.51666700","lng":"23.65000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"376","name":"Kv\u0117darna","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.55000000","lng":"22.00000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"377","name":"\u0141\u0105cko","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.55000000","lng":"20.45000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"378","name":"\u0141ag\u00f3w","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"50.78333300","lng":"21.08333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"379","name":" \u0141ask","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.58333300","lng":"19.13333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"380","name":"\u0141askarzew","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.80000000","lng":"21.60000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"381","name":"Lebedin = Lebedyn","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.66666700","lng":"34.43333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"382","name":"Leczyca = \u0141\u0119czyca","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.06666700","lng":"19.21666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"383","name":"Letichev = Letychiv","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"49.38333300","lng":"27.61666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"384","name":"L\u00e9va = Levice ","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.21666700","lng":"18.60000000","description":"","id_country":"187","country_name":"Eslovaquia","images":[]},{"id_gueto":"385","name":"Lezajsk = Le\u017cajsk = Lizhansk","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.26666700","lng":"22.41666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"386","name":"Lidia ","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"53.88333300","lng":"25.30000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"387","name":"Liepaja = Liep\u0101ja","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"56.51666700","lng":"21.01666700","description":"&lt;b&gt;Ubicaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; Distrito en la regi\u00f3n de Kurzeme, Letonia (Reichskommissariat Ostland durante la guerra).&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi:&lt;\/b&gt; 22 de junio de 1941.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Apertura:&lt;\/b&gt; En mayo de 1942 se emiti\u00f3 la orden de crear el gueto. Como no hab\u00eda barrio jud\u00edo en la ciudad, los nazis desalojaron viviendas de ciudadanos no jud\u00edos. El gueto se estableci\u00f3 en una zona peque\u00f1a de la ciudad vieja de Liepaja. El 1\u00ba de julio se dio la orden de ingresar, y en agosto el gueto fue cerrado con una valla.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Poblaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; 830 habitantes.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Liquidaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; El 8 de octubre de 1943 los habitantes del gueto fueron concentrados en la plaza y deportados al campo de Kaiserwald.&amp;nbsp;&lt;br&gt;","id_country":"124","country_name":"Letonia","images":{"358":{"id_image":"358","img_name":"387_5d8684d7f3d7d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/387\/images\/5d8684d7f3d7d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/387\/images\/5d8684d7f3d7d\/387_5d8684d7f3d7d_original.jpeg","img_description":"Un grupo de jud\u00edos marcha a realizar trabajos forzados (24 de agosto de 1941). Foto: USHMM"}}},{"id_gueto":"388","name":"Limanowa","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.70000000","lng":"20.43333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"389","name":"Lipsko","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.16666700","lng":"21.65000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"390","name":"Lodz - \u0141\u00f3d\u017a - (Litzmannstadt en alem\u00e1n)","year_start":"1940","year_end":"1944","lat":"51.75000000","lng":"19.46666700","description":"LodzUbicaci\u00f3n: Barrio Baluti de Lodz, capital de la Provincia de Lodz, Polonia (durante la ocupaci\u00f3n nazi: Wartheland- Litzmannstadt)Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 8 de septiembre de 1939. De inmediato comenzaron las persecuciones antijud\u00edas.Apertura: 1 de mayo de 1940. Los jud\u00edos deb\u00edan permanecer confinados en el gueto hasta su deportaci\u00f3n. Estaba rodeado por una valla y estrechamente vigilado por la Schupo (\u2018polic\u00eda de seguridad\u2019), que ten\u00eda orden de disparar a cualquiera que se acercara al cerco desde el interior.Presidente del consejo jud\u00edo:&amp;nbsp; Mordejai Jaim Rumkovsky.Poblaci\u00f3n:&amp;nbsp; 204.800 habitantes, de los que solo sobrevivieron entre 7.000 y 10.000 jud\u00edos. Fue el segundo gueto m\u00e1s grande de Polonia.Liquidaci\u00f3n: Agosto de 1944 (\u00faltima deportaci\u00f3n). Quedaron 1.000 jud\u00edos para limpiar el gueto, y fueron liberados por el Ej\u00e9rcito Rojo el 19 de enero de 1945.&amp;nbsp;&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":{"19":{"id_image":"19","img_name":"390_5d84324b3ff88","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324b3ff88\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324b3ff88\/390_5d84324b3ff88_original.jpeg","img_description":"Adolescentes trabajan en la herrer\u00eda del gueto (1940-1944). Foto: USHMM"},"20":{"id_image":"20","img_name":"390_5d84324b9576f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324b9576f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324b9576f\/390_5d84324b9576f_original.jpeg","img_description":"Ni\u00f1os jud\u00edos realizan trabajos forzados en un taller del gueto de Lodz. Foto: USHMM"},"21":{"id_image":"21","img_name":"390_5d84324bd2430","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324bd2430\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324bd2430\/390_5d84324bd2430_original.jpeg","img_description":"Un hombre posa frente a las ruinas de la sinagoga de la calle Wolborska, destruida por orden de las autoridades alemanas. Fotograf\u00eda de Mendel Grosman (1940-1944). Foto: USHMM"},"22":{"id_image":"22","img_name":"390_5d84324c21f32","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324c21f32\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324c21f32\/390_5d84324c21f32_original.jpeg","img_description":"Una mujer y su hijo recogen sus raciones en un centro de distribuci\u00f3n de alimentos en el gueto de Lodz. En primer plano, la hermana del fot\u00f3grafo Mendel Grossman y su hijo, Yankele (1940-1943). Foto: USHMM"},"23":{"id_image":"23","img_name":"390_5d84324c5f01e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324c5f01e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324c5f01e\/390_5d84324c5f01e_original.jpeg","img_description":"Chicos en el gueto de Lodz. Foto: Yad Vashem"},"24":{"id_image":"24","img_name":"390_5d84324ca47c3","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324ca47c3\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324ca47c3\/390_5d84324ca47c3_original.jpeg","img_description":"En el gueto, mujeres en una f\u00e1brica de sillas de montar. Foto: Yad Vashem"},"25":{"id_image":"25","img_name":"390_5d84324ce7dc2","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324ce7dc2\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324ce7dc2\/390_5d84324ce7dc2_original.jpeg","img_description":"Mercado al aire libre. Foto: Boot Archive of Modern Conflict"},"26":{"id_image":"26","img_name":"390_5d84324d336f7","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324d336f7\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324d336f7\/390_5d84324d336f7_original.jpeg","img_description":"Heinrich Himmler, comandante en jefe de las SS, visita el gueto de Lodz. Foto: USHMM"},"27":{"id_image":"27","img_name":"390_5d84324d73ffb","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324d73ffb\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324d73ffb\/390_5d84324d73ffb_original.jpeg","img_description":"Calle del gueto de Lodz. Foto: USHMM"},"28":{"id_image":"28","img_name":"390_5d84324db2c6d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324db2c6d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324db2c6d\/390_5d84324db2c6d_original.jpeg","img_description":"Un oficial de la polic\u00eda jud\u00eda revisa los documentos de varios hombres a la entrada del gueto de Lodz (probablemente, para su deportaci\u00f3n). Fotograf\u00eda de Mendel Grosman (1940-1944). Foto: USHMM"},"29":{"id_image":"29","img_name":"390_5d84324def9e7","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324def9e7\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324def9e7\/390_5d84324def9e7_original.jpeg","img_description":"Un grupo de adultos y chicos en el gueto de Lodz (1940-1944). Foto: USHMM"},"30":{"id_image":"30","img_name":"390_5d84324e36916","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324e36916\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324e36916\/390_5d84324e36916_original.jpeg","img_description":"Ni\u00f1os desfilan frente a Mordejai Jaim Rumkowski, presidente del consejo jud\u00edo, y Helena Rumkowska (1941-1942). Foto: USHMM"},"31":{"id_image":"31","img_name":"390_5d84324e71b9d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324e71b9d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324e71b9d\/390_5d84324e71b9d_original.jpeg","img_description":"El gueto se convirti\u00f3 en un campo de trabajo. Foto: USHMM"},"32":{"id_image":"32","img_name":"390_5d84324ead505","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324ead505\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324ead505\/390_5d84324ead505_original.jpeg","img_description":"Residentes traen sus productos a un mercado al aire libre en el gueto de Lodz (1940-1944). Foto: USHMM"},"33":{"id_image":"33","img_name":"390_5d84324eec265","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324eec265\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324eec265\/390_5d84324eec265_original.jpeg","img_description":"Yankele Herszkowicz, conocido como el \u201ccantante del gueto de Lodz\u201d. Fotograf\u00eda de Mendel Grossman (1941)."},"34":{"id_image":"34","img_name":"390_5d84324f48210","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324f48210\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324f48210\/390_5d84324f48210_original.jpeg","img_description":"Chicos comen su raci\u00f3n en las calles del gueto (1940-1943). Foto: USHMM"},"35":{"id_image":"35","img_name":"390_5d84324f84ef2","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324f84ef2\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324f84ef2\/390_5d84324f84ef2_original.jpeg","img_description":"Personas almuerzan sopa en las calles del gueto. Foto: Boot Archive of Modern Conflict"},"36":{"id_image":"36","img_name":"390_5d84324fbf739","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324fbf739\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84324fbf739\/390_5d84324fbf739_original.jpeg","img_description":"Tres hombres jud\u00edos frente a un edificio del gueto (1940-1942). Foto: USHMM"},"37":{"id_image":"37","img_name":"390_5d843250067d5","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d843250067d5\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d843250067d5\/390_5d843250067d5_original.jpeg","img_description":"Cuerpo sin vida envuelto en un manto ritual.Foto: Boot Archive of Modern Conflict"},"38":{"id_image":"38","img_name":"390_5d84325042d9a","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84325042d9a\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84325042d9a\/390_5d84325042d9a_original.jpeg","img_description":"Un hombre jud\u00edo salva una Tor\u00e1 de los escombros de la sinagoga en la calle Wolborska.  Foto: Boot Archive of Modern Conflict"},"39":{"id_image":"39","img_name":"390_5d8432508081e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d8432508081e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d8432508081e\/390_5d8432508081e_original.jpeg","img_description":"La polic\u00eda jud\u00eda escolta a un grupo de personas detenidas para ser deportadas a los campos (junio-agosto de 1944). Foto: USHMM"},"40":{"id_image":"40","img_name":"390_5d843250bfbdc","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d843250bfbdc\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d843250bfbdc\/390_5d843250bfbdc_original.jpeg","img_description":"Persona hambrienta cae en la calle.Foto: Boot Archive of Modern Conflict"},"41":{"id_image":"41","img_name":"390_5d8432510757c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d8432510757c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d8432510757c\/390_5d8432510757c_original.jpeg","img_description":"Mujeres y j\u00f3venes en el gueto de Lodz buscan comida (1941-1944). Foto: USHMM"},"42":{"id_image":"42","img_name":"390_5d8432514840d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d8432514840d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d8432514840d\/390_5d8432514840d_original.jpeg","img_description":"Distribuci\u00f3n de sopa frente a una cocina popular. Foto: Boot Archive of Modern Conflict"},"43":{"id_image":"43","img_name":"390_5d8432518ced5","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d8432518ced5\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d8432518ced5\/390_5d8432518ced5_original.jpeg","img_description":"Chicos forzados a tirar de un carro en el gueto. Foto: Yad Vashem"},"44":{"id_image":"44","img_name":"390_5d843251cd16f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d843251cd16f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d843251cd16f\/390_5d843251cd16f_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos hacen fila frente a un comedor comunitario en el gueto de Lodz (1940-1944).Foto: USHMM"},"45":{"id_image":"45","img_name":"390_5d84325217774","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84325217774\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84325217774\/390_5d84325217774_original.jpeg","img_description":"Mordejai Jaim Rumkovsky, presidente del consejo jud\u00edo del gueto de Lodz. Foto: USHMM"},"46":{"id_image":"46","img_name":"390_5d84325255e8f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84325255e8f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84325255e8f\/390_5d84325255e8f_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos entran al gueto (marzo de 1940). Foto: USHMM"},"47":{"id_image":"47","img_name":"390_5d8434c9c4872","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d8434c9c4872\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d8434c9c4872\/390_5d8434c9c4872_original.jpeg","img_description":"El cartel, a la entrada del gueto de Lodz, proh\u00edbe el acceso a quienes no sean jud\u00edos (1940-1941). Foto: USHMM"},"48":{"id_image":"48","img_name":"390_5d8434cba3a9e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d8434cba3a9e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d8434cba3a9e\/390_5d8434cba3a9e_original.jpeg","img_description":"Adolescentes con la ropa destrozada transportan un carro cargado de pan en el gueto de Lodz (1940-1944). Foto: USHMM"},"49":{"id_image":"49","img_name":"390_5d8434dab64dd","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d8434dab64dd\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d8434dab64dd\/390_5d8434dab64dd_original.jpeg","img_description":"Gente en el mercado al aire libre en el gueto de Lodz. Un chico lleva los productos que vende en una bandeja colgada del cuello (1941).Foto: USHMM"},"50":{"id_image":"50","img_name":"390_5d843538a79eb","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d843538a79eb\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d843538a79eb\/390_5d843538a79eb_original.jpeg","img_description":"Una mujer se despide junto a una valla durante la operaci\u00f3n Gehsperre en el gueto de Lodz (septiembre de 1942). Foto: USHMM"},"51":{"id_image":"51","img_name":"390_5d84353aa7dd3","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84353aa7dd3\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84353aa7dd3\/390_5d84353aa7dd3_original.jpeg","img_description":"- Mujeres y chicos, seleccionados para su deportaci\u00f3n, son fotografiados durante la operaci\u00f3n Gehsperre en el gueto de Lodz (septiembre de 1942). Foto: USHMM"},"52":{"id_image":"52","img_name":"390_5d84353aed431","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84353aed431\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84353aed431\/390_5d84353aed431_original.jpeg","img_description":"Un chico recoge restos de comida (1941-1942). Foto: USHMM"},"53":{"id_image":"53","img_name":"390_5d84353b490ae","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84353b490ae\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84353b490ae\/390_5d84353b490ae_original.jpeg","img_description":"En el gueto, jud\u00edos cortan tiras de cuero en un taller donde se fabrican sillas de montar (1940-1944).Foto: USHMM"},"54":{"id_image":"54","img_name":"390_5d84353b8b888","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84353b8b888\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84353b8b888\/390_5d84353b8b888_original.jpeg","img_description":"M\u00e9dicos tratan a un beb\u00e9 en el hospital del gueto (1940-1944).Foto: USHMM"},"55":{"id_image":"55","img_name":"390_5d84353bd69f5","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84353bd69f5\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84353bd69f5\/390_5d84353bd69f5_original.jpeg","img_description":"Unos ni\u00f1os cavan en busca de material combustible en el gueto de Lodz (1940-1944). Foto: USHMM"},"56":{"id_image":"56","img_name":"390_5d84353c238a6","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84353c238a6\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84353c238a6\/390_5d84353c238a6_original.jpeg","img_description":"Libreros en el gueto (1940-1944). Foto: USHMM"},"57":{"id_image":"57","img_name":"390_5d84353c72bfb","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84353c72bfb\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84353c72bfb\/390_5d84353c72bfb_original.jpeg","img_description":"Un mercado en el gueto de Lodz (1940-1944). Foto: USHMM"},"58":{"id_image":"58","img_name":"390_5d84353cbc683","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84353cbc683\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d84353cbc683\/390_5d84353cbc683_original.jpeg","img_description":"Ni\u00f1o seleccionado para la deportaci\u00f3n se despide de su familia durante la operaci\u00f3n Gehsperre en el gueto de Lodz (septiembre de 1942).  Foto: USHMM"},"59":{"id_image":"59","img_name":"390_5d843851cfa5b","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d843851cfa5b\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d843851cfa5b\/390_5d843851cfa5b_original.jpeg","img_description":"Empleados del departamento central de compras del gueto administran la distribuci\u00f3n de cortes de tela (1940-1944). Foto: USHMM"},"60":{"id_image":"60","img_name":"390_5d843852353d0","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d843852353d0\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d843852353d0\/390_5d843852353d0_original.jpeg","img_description":"Los jud\u00edos seleccionados para la deportaci\u00f3n se despiden de sus familias durante la operaci\u00f3n Gehsperre (septiembre de 1942).Foto: USHMM"},"61":{"id_image":"61","img_name":"390_5d843852848f4","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d843852848f4\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d843852848f4\/390_5d843852848f4_original.jpeg","img_description":"Ni\u00f1os detenidos durante la operaci\u00f3n Gehsperre, caminan en fila hacia los camiones que los transportar\u00e1n fuera del gueto de Lodz (septiembre de 1942).Foto: USHMM"},"62":{"id_image":"62","img_name":"390_5d843852dddaa","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d843852dddaa\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/390\/images\/5d843852dddaa\/390_5d843852dddaa_original.jpeg","img_description":"Empleados del servicio postal en el gueto de Lodz (1940-1944). Foto: USHMM"}}},{"id_gueto":"391","name":"Loknya","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"56.81666700","lng":"30.13333300","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"392","name":"\u0141omazy","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.90000000","lng":"23.16666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"393","name":"Lomza = \u0141om\u017ca","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.18333300","lng":"22.08333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"394","name":"Losice = \u0141osice","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.21666700","lng":"22.71666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"395","name":"Lowicz = \u0141owicz","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"52.11666700","lng":"19.93333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"396","name":"Lubacz\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"50.16666700","lng":"23.13333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"397","name":"Lubart\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"51.46666700","lng":"22.63333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"398","name":"Lubavichi = Libavitsh","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.18333300","lng":"31.71666000","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"399","name":"Luchinets = Luchynets'","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.71666700","lng":"27.83333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"400","name":"Luck = \u0141uck = Luts\u00b4k = Lutsk","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.75000000","lng":"25.33333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"401","name":"Ludza","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"56.55000000","lng":"27.71666700","description":"","id_country":"124","country_name":"Letonia","images":[]},{"id_gueto":"402","name":"Lukow = \u0141uk\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1943","lat":"51.91751100","lng":"22.38682700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"403","name":"Lutomiersk","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.75000000","lng":"19.21666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"404","name":"Lutut\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.36666700","lng":"18.43333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"405","name":"Lw\u00f3w = Lemberg = Lviv = Lvov = Le\u00f3polis","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"49.83333300","lng":"24.00000000","description":"Ubicaci\u00f3n: Capital de la provincia de Le\u00f3polis, Polonia (distrito de Galitzia durante la Gobernaci\u00f3n General).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 29 de junio de 1941.Apertura: 15 de noviembre de 1941. Los jud\u00edos ten\u00edan un mes para mudarse all\u00ed. El gueto se estableci\u00f3 en dos barrios pobres alejados del centro de la ciudad.Presidente del consejo jud\u00edo: Iosef Parnas (primer presidente).Poblaci\u00f3n: 240.000 habitantes. Antes de la guerra viv\u00edan en la ciudad 100.000 jud\u00edos, en su mayor\u00eda empresarios, comerciantes mayoristas y minoristas, artesanos y obreros. Ya iniciada la guerra, miles de jud\u00edos llegaron como refugiados.Resistencia: Desde la ocupaci\u00f3n alemana actuaron dos agrupaciones comunistas clandestinas en los que participaban jud\u00edos. Durante una gran razia en agosto de 1942, la mayor\u00eda de los miembros de la resistencia, entre ellos los jud\u00edos, fueron asesinados. Luego, grupos jud\u00edos organizaron fugas a los bosques cercanos. Desde el gueto intentaron conseguir armas y formar grupos de combatientes. Tambi\u00e9n publicaron diarios clandestinos.Liquidaci\u00f3n: Comenz\u00f3 el 2 de junio de 1943. El Ej\u00e9rcito Rojo conquist\u00f3 Le\u00f3polis el 27 de julio de 1944.&lt;br&gt;","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":{"291":{"id_image":"291","img_name":"405_5d862d6366b69","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/405\/images\/5d862d6366b69\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/405\/images\/5d862d6366b69\/405_5d862d6366b69_original.jpeg","img_description":"Madre con su hija, llamada Romana Schreier, en el gueto de Le\u00f3polis (1943). Foto: USHMM"},"292":{"id_image":"292","img_name":"405_5d862d639f710","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/405\/images\/5d862d639f710\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/405\/images\/5d862d639f710\/405_5d862d639f710_original.jpeg","img_description":"Transe\u00fantes observan c\u00f3mo un grupo de jud\u00edos es detenido y atacado en una calle de Le\u00f3polis (junio o julio de 1941). Foto: USHMM"},"293":{"id_image":"293","img_name":"405_5d862d63df66e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/405\/images\/5d862d63df66e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/405\/images\/5d862d63df66e\/405_5d862d63df66e_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos detenidos por los nazis marchan por una calle de Le\u00f3polis (junio o julio de 1941). Foto: USHMM"},"294":{"id_image":"294","img_name":"405_5d862d64241b5","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/405\/images\/5d862d64241b5\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/405\/images\/5d862d64241b5\/405_5d862d64241b5_original.jpeg","img_description":"Transe\u00fantes observan c\u00f3mo un grupo de jud\u00edos es detenido y obligado a marchar en una calle de Le\u00f3polis (junio o julio de 1941). Foto: USHMM"},"295":{"id_image":"295","img_name":"405_5d862d646a53f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/405\/images\/5d862d646a53f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/405\/images\/5d862d646a53f\/405_5d862d646a53f_original.jpeg","img_description":"Un chico ataca a un hombre con una escoba ante la mirada de los transe\u00fantes en una calle de Le\u00f3polis (junio-julio de 1941). Foto: USHMM"},"296":{"id_image":"296","img_name":"405_5d862d64a5424","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/405\/images\/5d862d64a5424\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/405\/images\/5d862d64a5424\/405_5d862d64a5424_original.jpeg","img_description":"Transe\u00fantes observan c\u00f3mo un grupo de jud\u00edos es detenido y atacado en una calle de Le\u00f3polis (junio o julio de 1941). Foto: USHMM"}}},{"id_gueto":"406","name":"\u0141yubar","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"49.91666700","lng":"27.83333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"407","name":"Lybashevka = Lyubashivka","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"47.85000000","lng":"30.25000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"408","name":"Maciejowice","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.70000000","lng":"21.55000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"409","name":"Madona","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"56.85000000","lng":"26.21666700","description":"","id_country":"124","country_name":"Letonia","images":[]},{"id_gueto":"410","name":"Magnuszew","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.76666700","lng":"21.40000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"411","name":"Magyarb\u00e1nhegyes","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.45000000","lng":"20.96666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"412","name":"Mak\u00f3 ","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.21666700","lng":"20.48333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"413","name":"Mak\u00f3w Mazowiecki","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.86666700","lng":"21.10000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"414","name":"Malaya Viska = Mala Vyska","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"48.66666700","lng":"31.83333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"415","name":"Ma\u0142ogoszcz","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.81666700","lng":"20.28333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"416","name":"Ma\u0142oryta = Malaryta = Malorita","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.78471600","lng":"24.08453100","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"417","name":"Marcinka\u0144ce = Martsinkants = Marcinkonys","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"54.06666700","lng":"24.38333300","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"418","name":"Markunsz\u00f3w","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.36666700","lng":"22.26666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"419","name":"Marosvasarhely = Marosv\u00e1s\u00e1rhely = Tirgu Mure\u015f","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.55000000","lng":"24.56666700","description":"","id_country":"175","country_name":"Rumania","images":[]},{"id_gueto":"420","name":"M\u00e1t\u00e9szlka","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.95000000","lng":"22.33333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"421","name":"Mejszago\u0142a = Mai\u0161iagala","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.86666700","lng":"25.06666700","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"422","name":"Merkin\u00e9 = Meretsh","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"54.16666700","lng":"24.16666700","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"423","name":"Mez\u00f6ber\u00e9ny","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.81666700","lng":"21.03333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"424","name":"Mez\u00f6keresztes","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.83333300","lng":"20.70000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"425","name":"Mez\u00f6kov\u00e1csh\u00e1za","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.40000000","lng":"20.91666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"426","name":"Mez\u00f6k\u00f6vesd","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.81666700","lng":"20.58333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"427","name":"Mez\u00f6t\u00far","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.00000000","lng":"20.63333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"428","name":"Mglin ","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"53.06666700","lng":"32.85000000","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"429","name":"Micha\u0142owo","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.03333300","lng":"23.60000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"430","name":"Mich\u00f3w","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"51.53333300","lng":"22.30000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"431","name":"Miech\u00f3w","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.36666700","lng":"20.03333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"432","name":"Mi\u0119dzyrzec Podlaski = Mezritsh","year_start":"1939","year_end":"1943","lat":"51.98333300","lng":"22.78333300","description":"Mi\u0119dzyrzec Podlaski&amp;nbsp;Ubicaci\u00f3n: Distrito de Radzyn, provincia de Lublin, Polonia (distrito de Lublin de la Gobernaci\u00f3n General).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: Septiembre de 1939.Apertura: Septiembre de 1942 en el barrio de Szmulowizna, en la ciudad vieja.Presidente del consejo jud\u00edo: Klarberg (no se conoce el nombre).Poblaci\u00f3n: 20.000 habitantes (el 80% de la poblaci\u00f3n de la ciudad).Resistencia: Se form\u00f3 poco despu\u00e9s de que los alemanes ocuparan Polonia. La mayor\u00eda pertenec\u00edan a movimientos juveniles, en especial al Hashomer Hatzair. Muchos guerrilleros fueron deportados a Treblinka. El grupo se dispers\u00f3 en octubre de 1942, luego que sus l\u00edderes fueran delatados. Algunos se&amp;nbsp; unieron a los partisanos activos en los bosques cercanos. Realizaron atentados contra soldados alemanes. Los guerrilleros terminaron atrapados y asesinados.Liquidaci\u00f3n: julio de 1943.","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":{"142":{"id_image":"142","img_name":"432_5d84e5f66d0e3","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f66d0e3\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f66d0e3\/432_5d84e5f66d0e3_original.jpeg","img_description":"Chicos en el gueto (marzo de 1941). Foto: Yad Vashem"},"143":{"id_image":"143","img_name":"432_5d84e5f701aa1","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f701aa1\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f701aa1\/432_5d84e5f701aa1_original.jpeg","img_description":"Ni\u00f1os en el gueto (marzo de 1941). Foto: Yad Vashem"},"144":{"id_image":"144","img_name":"432_5d84e5f749417","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f749417\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f749417\/432_5d84e5f749417_original.jpeg","img_description":"El gueto visto a trav\u00e9s del alambrado perimetral (1942). Foto: USHMM"},"145":{"id_image":"145","img_name":"432_5d84e5f7bac1c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f7bac1c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f7bac1c\/432_5d84e5f7bac1c_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en una tienda marcada, probablemente en el gueto (1941). Foto: Yad Vashem"},"146":{"id_image":"146","img_name":"432_5d84e5f824d34","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f824d34\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f824d34\/432_5d84e5f824d34_original.jpeg","img_description":"Carros para transportar agua junto a una bomba de extracci\u00f3n en el gueto de Mi?dzyrzec Podlaski (1941).Foto: Yad Vashem"},"147":{"id_image":"147","img_name":"432_5d84e5f86d964","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f86d964\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f86d964\/432_5d84e5f86d964_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos capturados en una operaci\u00f3n militar. Polic\u00edas alemanes del batall\u00f3n 101 los custodian en la plaza central, antes de deportarlos al campo de Majdanek.Foto: Yad Vashem"},"148":{"id_image":"148","img_name":"432_5d84e5f8c201e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f8c201e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f8c201e\/432_5d84e5f8c201e_original.jpeg","img_description":"Una multitud en la plaza junto al palacio Czartoryski (marzo de 1941). Foto: Yad Vashem"},"149":{"id_image":"149","img_name":"432_5d84e5f90d9cd","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f90d9cd\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f90d9cd\/432_5d84e5f90d9cd_original.jpeg","img_description":"El teniente Gnade y polic\u00edas alemanes junto a un cuartel. Los polic\u00edas pertenecen al batall\u00f3n 101 y buscan personas antes de una deportaci\u00f3n. Foto: Yad Vashem"},"150":{"id_image":"150","img_name":"432_5d84e5f949cd4","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f949cd4\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f949cd4\/432_5d84e5f949cd4_original.jpeg","img_description":" Ni\u00f1os y adultos jud\u00edos en la plaza frente al palacio Czartoryski (1941).Foto: Yad Vashem"},"151":{"id_image":"151","img_name":"432_5d84e5f99da99","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f99da99\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f99da99\/432_5d84e5f99da99_original.jpeg","img_description":"El gueto de Mi?dzyrzec Podlaski (1941). Foto: Yad Vashem"},"152":{"id_image":"152","img_name":"432_5d84e5f9f0755","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f9f0755\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5f9f0755\/432_5d84e5f9f0755_original.jpeg","img_description":"Calle del gueto (1941). Foto: Yad Vashem"},"153":{"id_image":"153","img_name":"432_5d84e5fa43e57","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5fa43e57\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5fa43e57\/432_5d84e5fa43e57_original.jpeg","img_description":"Sinagoga de la calle Skolna, en el gueto de Mi?dzyrzec Podlaski (1941). Foto: Yad Vashem"},"154":{"id_image":"154","img_name":"432_5d84e5fa8f81e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5fa8f81e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5fa8f81e\/432_5d84e5fa8f81e_original.jpeg","img_description":"Transporte de agua en el gueto (1941). Foto: Yad Vashem"},"155":{"id_image":"155","img_name":"432_5d84e5fad0d57","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5fad0d57\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5fad0d57\/432_5d84e5fad0d57_original.jpeg","img_description":"La calle de la escuela del gueto (1941). Foto: Yad Vashem"},"156":{"id_image":"156","img_name":"432_5d84e5fb23dfc","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5fb23dfc\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5fb23dfc\/432_5d84e5fb23dfc_original.jpeg","img_description":"La calle Skolna del gueto de Mi?dzyrzec Podlaski (1941). Foto: Yad Vashem"},"157":{"id_image":"157","img_name":"432_5d84e5fb69d32","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5fb69d32\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5fb69d32\/432_5d84e5fb69d32_original.jpeg","img_description":"La calle Rymovska, en el gueto de Mi?dzyrzec Podlaski (1941). Foto: Yad Vashem"},"159":{"id_image":"159","img_name":"432_5d84e5fc04f74","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5fc04f74\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/432\/images\/5d84e5fc04f74\/432_5d84e5fc04f74_original.jpeg","img_description":"Personas alrededor de una tienda marcada, probablemente en el gueto (1941). Foto: Yad Vashem"}}},{"id_gueto":"433","name":"Mi\u0119dzyrzecz Korechi = Mezhyrich = Mezhirich","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.30000000","lng":"26.48333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"434","name":"Mielec","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.28333300","lng":"21.41666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"435","name":"Mikoyanshakhar = Kalukhori = Karachayevsk","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"43.76666700","lng":"41.91666700","description":"&lt;b&gt;Ubicaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; Regi\u00f3n aut\u00f3noma de Karachayev, provincia de Stavropol, Rusia, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (zona bajo administraci\u00f3n militar durante la guerra).&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi:&lt;\/b&gt; 30 de agosto de 1942.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Apertura:&lt;\/b&gt; 30 de agosto de 1942. Constaba de un edificio situado a orillas del r\u00edo Teberda. Un segundo grupo fue confinado en otro sitio y asesinado el 12 de septiembre.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Poblaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; 67 habitantes.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Liquidaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; El 9 de diciembre los 62 jud\u00edos que a\u00fan se hallaban en el gueto fueron fusilados.&lt;br&gt;","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"436","name":"Mikulino","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.03333330","lng":"31.08333333","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"437","name":"Milejczyce","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.51666700","lng":"23.13333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"438","name":"Mi\u0142osna","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.21666700","lng":"19.18333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"439","name":"Mindszent","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.53333300","lng":"20.20000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"440","name":"Minkovtsy = Minkovts = Myn'kivtsi","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"48.85000000","lng":"27.10000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"441","name":"Miory = Miyory","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.61666700","lng":"27.63333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"442","name":"Miskolc","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.10000000","lng":"20.78333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"443","name":"Mis\u0144k Mazowiecki = Minsk Mazowiecki","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.18333300","lng":"21.56666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"444","name":"Mizocs = Mizoch","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.40000000","lng":"26.15000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"445","name":"Mlawa = M\u0142awa","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.11666700","lng":"20.38333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"446","name":"M\u0142yn\u00f3w = Mlyniv = Mlynov","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.50910100","lng":"25.62217100","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"447","name":"Mniszew","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.85000000","lng":"21.28333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"448","name":"Mogielnica","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"51.70000000","lng":"20.73333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"449","name":"Mogliev Podolski","year_start":"1942","year_end":"1944","lat":"48.45000000","lng":"27.80000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"450","name":"Moh\u00e1cs","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"45.98333300","lng":"18.70000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"451","name":"Monastyrshchina = Malastirstsene","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.36666700","lng":"31.85000000","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"452","name":"Monor","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.35000000","lng":"19.45000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"453","name":"M\u00f3r","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.38333300","lng":"18.20000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"454","name":"Mordy","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.21666700","lng":"22.51666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"455","name":"Mosonmagyar\u00f3v\u00e1r","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.86666700","lng":"17.28333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"456","name":"Mosty Wielkie = Veliki Mosty = Velykie Mosty","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"50.23333300","lng":"24.15000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"457","name":"Mozyr = Mozir = Mazyr","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.05000000","lng":"29.26666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"458","name":"Mrozy","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.16666700","lng":"21.80000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"459","name":"Mszana Dolna ","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"49.68333300","lng":"20.08333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"460","name":"Mszczon\u00f3w = Amshinov","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"51.98333300","lng":"20.51666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"461","name":"Munck\u00e1cs = Mukachevo","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.45000000","lng":"22.71666700","description":"Ubicaci\u00f3n: Condado de Bereg, Hungr\u00eda.Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 19 de marzo de 1944.Apertura: Se establecieron dos guetos. Primero, el gueto de la ciudad, ubicado en una zona densamente poblada por jud\u00edos; creado el 18 de abril de 1944, fue destinado a los habitantes de Munk\u00e1cs. El segundo gueto fue creado el 15 de abril en la f\u00e1brica de ladrillos Sajovits, donde&amp;nbsp; fueron confinados jud\u00edos del condado de Bereg. Ambos guetos respond\u00edan al mismo consejo jud\u00edo.Poblaci\u00f3n: El primer gueto ten\u00eda unos 15.000 habitantes, el segundo, unos 14.000.Liquidaci\u00f3n: En mayo de 1944 los nazis deportaron a los jud\u00edos de ambos guetos a Auschwitz.&lt;br&gt;","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":{"381":{"id_image":"381","img_name":"461_5d86885c485aa","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/461\/images\/5d86885c485aa\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/461\/images\/5d86885c485aa\/461_5d86885c485aa_original.jpeg","img_description":"Trabajadores jud\u00edos h\u00fangaros en Munk\u00e1cs (agosto de 1940). Foto: USHMM"},"382":{"id_image":"382","img_name":"461_5d86885c86a5d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/461\/images\/5d86885c86a5d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/461\/images\/5d86885c86a5d\/461_5d86885c86a5d_original.jpeg","img_description":"Trabajadores jud\u00edos h\u00fangaros en Munk\u00e1cs (agosto de 1940).Foto: USHMM"}}},{"id_gueto":"462","name":"Murovannye Kurilovtsy = Kurilovtse Murovantse = Murovani Kurylivtsi","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.73333300","lng":"27.51666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"463","name":"Myszk\u00f3w","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.58333300","lng":"19.35000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"464","name":"Nadworna = Nadw\u00f3rna = Nadvirna = Nadvornaya","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"48.63333300","lng":"24.56666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"465","name":"Nagykanizsa","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.45000000","lng":"16.98333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"466","name":"Nagyk\u00e1ta","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.41666700","lng":"19.75000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"467","name":"Nagyk\u00f6r\u00f6s","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.03333300","lng":"19.78333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"468","name":"Nagymegyer = Velk\u00fd Meder","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.86666700","lng":"17.76666700","description":"","id_country":"187","country_name":"Eslovaquia","images":[]},{"id_gueto":"469","name":"Nagyszollos = Nagysz\u00f6ll\u00f6s = Vinogradiv = Vinogradov","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.15000000","lng":"23.03333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"470","name":"Nagyvarad = Nagyv\u00e1rad = Grosswardein = Oradea","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.06666700","lng":"21.93333300","description":"","id_country":"175","country_name":"Rumania","images":[]},{"id_gueto":"471","name":"Naraj\u00f3w = Narayiv = Naraev","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.53333300","lng":"24.76666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"472","name":"Nemirov = Nemyriv","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"48.96666700","lng":"28.85000000","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Vinnitsa, Ucrania, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (Reichskommissariat Ukraine durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 22 de julio de 1941.Apertura: Agosto de 1941. El gueto fue establecido a lo largo de tres callejones y cercado con alambres de p\u00faas.Poblaci\u00f3n: 2.680 habitantes.Liquidaci\u00f3n: Se desconoce la fecha exacta. Luego, la zona del gueto se convertir\u00eda en un campo de trabajo. Buena parte de los jud\u00edos locales que se hab\u00edan salvado, sumados a otros deportados de zonas aleda\u00f1as, fueron masacrados all\u00ed hasta el 8 de mayo de 1943.&lt;br&gt;","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"473","name":"Nevel","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"56.00000000","lng":"29.98333300","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"474","name":"Niebylec","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.86666700","lng":"21.90000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"475","name":"Nieswiez = Nie\u015bwie\u017c = Nyasvizh = Nesvizh","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.21666700","lng":"26.66666700","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Nowogrodek, Polonia (Reichskommissariat Ostland durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 28 de julio de 1941.Apertura: 1\u00ba de noviembre de 1941.Presidente del consejo jud\u00edo: Dr. Megalif.Poblaci\u00f3n: Al estallar la guerra, hab\u00eda en la ciudad una poblaci\u00f3n jud\u00eda de 3.400 personas. Para 1941 eran 4.600 personas, muchas de ellas refugiadas de otras zonas.&amp;nbsp;Liquidaci\u00f3n: 21 de julio de 1942. Hubo una rebeli\u00f3n y 25 combatientes lograron escapar.&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"476","name":"Novaya Odessa = Nay Odese = Nova Odesa","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"47.31666700","lng":"31.78333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"477","name":"Novaya Priluka = Nay Priluke = Nova Pryluka","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"49.46666700","lng":"28.66666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"478","name":"Novaya Ushitsa = Nay Ushitse = Nova Ushytsya","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.83333300","lng":"27.28333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"479","name":"Novograd-Volynskiy = Zvil = Zviahel = Novograd Volyns'kyi","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.60000000","lng":"27.61666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"480","name":"Novomirgorod = Novomyrhorod","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.78333300","lng":"31.65000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"481","name":"Novomoskovsk = Nay Moskovsk = Novomoskovs'k","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.61666700","lng":"35.20000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"482","name":"Novovitebsk = Nay Vitebsk = Zheltaya = Novi Vitebsk","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"47.96666700","lng":"33.90000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"483","name":"Nowa Mysz = Mush = Novaya Mysh","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.13333300","lng":"25.90000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"484","name":"Nagyk\u00e1roly = Carei Mare","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.68333300","lng":"22.46666700","description":"","id_country":"175","country_name":"Rumania","images":[]},{"id_gueto":"485","name":"Nagybanya = Nagyn\u00e1nya = Naia Mare","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.66666700","lng":"23.58333300","description":"","id_country":"175","country_name":"Rumania","images":[]},{"id_gueto":"486","name":"Nowe Miastro = Nayshtot","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.65000000","lng":"20.63333300","description":"Nowe MiastoUbicaci\u00f3n: Distrito de Plok, provincia de Masovia (Bezirk Zichenau durante la Gobernaci\u00f3n General)Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 5 de septiembre de 1939. De inmediato saquearon las propiedades de los jud\u00edos.Apertura: Noviembre de 1941. El gueto estaba vallado y contaba con una sola entrada.Presidente del consejo jud\u00edo: Shlomo Fridman.Poblaci\u00f3n: 2.000 habitantes.Liquidaci\u00f3n: Noviembre de 1942. Solo 27 jud\u00edos sobrevivieron la guerra.&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"487","name":"Myastkovka = Myaskivka","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.38333300","lng":"28.70000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"488","name":"Muraszombat = Murska Sobota","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.66666700","lng":"16.16666700","description":"","id_country":"185","country_name":"Eslovenia","images":[]},{"id_gueto":"489","name":"Mstislavl = Amtshislev = Mstsislau","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"54.03333300","lng":"31.73333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"490","name":"Mo\u015bciska = Mostis'ka = Mostiska","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.80000000","lng":"23.15000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"491","name":"Mogliev = Mogilev = Molev = Mahileu","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"53.90000000","lng":"30.35000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"492","name":"Modrzej\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"50.25000000","lng":"19.15000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"493","name":"Mir","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"53.45000000","lng":"26.46666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"494","name":"Miropol = Myropil'","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.16666700","lng":"27.83333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"495","name":"Nowe Miastro on The Pilic\u0105","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.63333300","lng":"20.58333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"496","name":"Nowiny Brdowskie","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.33333300","lng":"18.75000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"497","name":"Nowy Dwor = Nowy Dw\u00f3r","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.43333300","lng":"20.71666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"498","name":"Nowy Korczyn","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"50.30000000","lng":"20.81666600","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"499","name":"Nowy Sacz = Nowy S\u0105cs = Tsanz = Sants","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.63333300","lng":"20.71666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"500","name":"Nowy Targ = Neymarkt","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"49.48333300","lng":"20.03333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"501","name":"Nyiregyhaza = Ny\u00edregyh\u00e1za","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.95000000","lng":"21.71666700","description":"Ubicaci\u00f3n: Condado de Szabolcs, Hungr\u00eda.Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 19 de marzo de 1944.Apertura: El 13 de abril de 1944 se emiti\u00f3 la orden de concentraci\u00f3n de los jud\u00edos, y el 14 de abril comenz\u00f3 el traslado a un solo bloque de edificios en uno de los grandes barrios jud\u00edos de la ciudad.Poblaci\u00f3n: 17.580 habitantes para el 10 de mayo de 1944 (cifra m\u00e1xima).\u000bLiquidaci\u00f3n: Deportaci\u00f3n de los habitantes a Auschwitz entre mayo y junio de 1944.&lt;br&gt;","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"502","name":"Obodovka = Obodivka","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.38333300","lng":"29.25000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"503","name":"Oboltsy = Abol'tsy","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.60000000","lng":"29.83333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"504","name":"Odessa = Odesa","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"46.46666700","lng":"30.73333300","description":"Ubicaci\u00f3n: Ucrania, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (Transnistria&amp;nbsp; durante la guerra \u2014bajo control rumano\u2014).Fecha de ocupaci\u00f3n: Fue ocupada por Rumania (aliada de Alemania) el 16 de octubre de 1941, despu\u00e9s de sitiar la ciudad durante semanas.Apertura: Octubre de 1941, en el suburbio de Slobodka.Poblaci\u00f3n: 25.000 habitantes.Liquidaci\u00f3n: 10 de junio de 1942 , cuando los \u00faltimos 400 habitantes fueron deportados.&lt;br&gt;","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"505","name":"Odrzywol = Odrzyw\u00f3\u0142","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.53333300","lng":"20.55000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"506","name":"Olevsk = Olevs'k","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"51.21666700","lng":"27.65000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"507","name":"Olgopol = Ol'hopil'","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.20000000","lng":"29.50000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"508","name":"Olkusz","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.28333300","lng":"19.56666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"509","name":"Olshana = Vil'shana","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.21666700","lng":"31.21666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"510","name":"O\u0142yka = Olyka","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.71666700","lng":"25.81666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"511","name":"Opalin = Vyshnivka = Vishnevka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.28333300","lng":"23.70000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"512","name":"Opatow = Opat\u00f3w","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.80000000","lng":"21.43333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"513","name":"Opatowiec","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"50.25000000","lng":"20.73333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"514","name":"Opochka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"56.65000000","lng":"28.63333300","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"515","name":"Opoczno","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.36666700","lng":"20.28333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"516","name":"Opole = Opole Lubelskie","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.15000000","lng":"21.96666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"517","name":"Opsa","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.53333300","lng":"26.83333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"518","name":"Orhei","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"47.36666700","lng":"28.81666700","description":"","id_country":"128","country_name":"Moldavia","images":[]},{"id_gueto":"519","name":"Orla","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"52.70000000","lng":"23.33333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"520","name":"Orosh\u00e1za","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.56666700","lng":"20.66666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"521","name":"Orsha","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.51666700","lng":"30.43333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"522","name":"Osi\u0119ciny","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.63333300","lng":"18.71666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"523","name":"Osiek (Cracow District)","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.95000000","lng":"18.71666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"524","name":"Osiek (Kielce District)","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.48333300","lng":"21.53333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"525","name":"Osjak\u00f3w","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"50.91666700","lng":"18.75000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"526","name":"Ostrog = Ostra = Ostroh = Ostrog","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.33333300","lng":"26.51666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"527","name":"Ostrovno = Astrouna","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.13333300","lng":"29.88333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"528","name":"Ostrow ","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"51.48333300","lng":"22.85000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"529","name":"Ostrowiec (Vilna District)","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"54.60000000","lng":"25.96000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"530","name":"Ostrowiec Swietokrzyski = \u015awi\u0119tokrzyski (Kielce District)","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"50.93333300","lng":"21.40000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"531","name":"Ostro\u017cec","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.66666700","lng":"25.55000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"532","name":"Otwock","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.13333300","lng":"21.31666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"533","name":"Ozarow = O\u017cae\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.88333300","lng":"21.66666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"534","name":"\u00d3zd","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.21666700","lng":"20.30000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"535","name":"Ozork\u00f3w","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"51.96666700","lng":"19.28333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"536","name":"Pabianice","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.66666700","lng":"19.36666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"537","name":"Pacan\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.40000000","lng":"21.05000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"538","name":"Paj\u0119czno","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.15000000","lng":"19.00000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"539","name":"Paks","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.63333300","lng":"18.86666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"540","name":"Panevezys = Panev\u0117\u017eys","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.73333300","lng":"24.35000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"541","name":"P\u00e1pa","year_start":"1944","year_end":"19444","lat":"47.33333300","lng":"17.46666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"542","name":"Parczew","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.63333300","lng":"22.90000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"543","name":"Park\u00e1ny = Parkan","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.80000000","lng":"18.73333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"544","name":"Parys\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.96666700","lng":"21.68333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"545","name":"Pasvalys = Posvol = Poshvol","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"56.06666700","lng":"24.40000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"546","name":"Pavlograd","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.51666700","lng":"35.86666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"547","name":"Pervomaisk =nOlviopol = Bogopol = Golta","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.05000000","lng":"30.86666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"548","name":"Pestszenterzs\u00e9bet","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.43333300","lng":"19.11666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"549","name":"Pestszentl\u00f6rinc","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.43333300","lng":"19.20000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"550","name":"Petrikov = Petrykau","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"52.13333300","lng":"28.50000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"551","name":"Petrovichi","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.63333300","lng":"32.16666700","description":"Ubicaci\u00f3n: Distrito de Shumyachi, provincia de Smolensk, Rusia, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (zona bajo administraci\u00f3n militar durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 2 de agosto de 1941.Apertura: agosto de 1941. El gueto constaba de una sola calle.Poblaci\u00f3n: Entre 300 y 600 habitantes: jud\u00edos locales y refugiados de otros lugares.Liquidaci\u00f3n: El 22 de julio de 1942 se inici\u00f3 la liquidaci\u00f3n del gueto. Un grupo de 30 j\u00f3venes huy\u00f3 y tom\u00f3 contacto con partisanos que operaban en los bosques cercanos. Estaban liderados por un joven de 18 a\u00f1os llamado Jaim Gurevich.&lt;br&gt;","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"552","name":"Piaseczno","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"52.08333300","lng":"21.03333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"553","name":"Piaski = Piesk = Peski ","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.35000000","lng":"24.63333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"554","name":"Piaski Luterskie","year_start":"1940","year_end":"1943","lat":"51.13333300","lng":"22.86666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"555","name":"Pi\u0105tek","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.06666700","lng":"19.48333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"556","name":"Pikov = Pikev = Pykiv","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.50000000","lng":"28.16666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"557","name":"Oilyava = Pilyave = Pylyava","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"49.60000000","lng":"27.45000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"558","name":"Pilzno","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.96666700","lng":"21.30000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"559","name":"Pincehely = G\u00f6rb\u00f6pincehely","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.68333300","lng":"18.45000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"560","name":"Pinczow = Pi\u0144cz\u00f3w","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.53333300","lng":"20.53333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"561","name":"Pinsk","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"52.11666700","lng":"26.11666700","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Poleyse, Polonia (Reichskommissariat Ukraine durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 4 de julio de 1941.Apertura: 30 de abril de 1942.Presidente del consejo jud\u00edo: Benjamin Bokstanski.Poblaci\u00f3n: 25.000 habitantes.Resistencia: Al entrar en conocimiento de las matanzas masivas, muchos jud\u00edos se dispusieron a preparar escondites en edificios y terrenos bald\u00edos. Otros propusieron escapar a los bosques y unirse a los partisanos. Un grupo de 50 combatientes obtuvo rifles, rev\u00f3lveres y granadas, pero no se logr\u00f3 atacar a los alemanes. Algunos jud\u00edos lograron huir y unirse a los partisanos.Liquidaci\u00f3n: Octubre de 1942.&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"562","name":"Piotrk\u00f3w Kujawski","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"52.56666700","lng":"18.50000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"563","name":"Piotrk\u00f3w Trybunalski ","year_start":"1940","year_end":"1943","lat":"51.40000000","lng":"19.68333300","description":"Ubicaci\u00f3n: Distrito de Radom de la Gobernaci\u00f3n General.Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 5 de septiembre de 1939.Apertura: Enero de 1940. El consejo jud\u00edo tuvo a cargo el intercambio de departamentos entre los cristianos que viv\u00edan en el \u00e1rea del gueto y los jud\u00edos desplazados all\u00ed.Presidente del consejo jud\u00edo: Zalman Tannenberg.Poblaci\u00f3n: 16.500 habitantes (oficial), incluidos 8.000 refugiados (aquellos que habitaban fuera del gueto), m\u00e1s 2.000 no registrados.Liquidaci\u00f3n: En julio de 1943 la ciudad fue declarada \u00ablimpia de jud\u00edos\u00bb.","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":{"3":{"id_image":"3","img_name":"563_5d842aba053f9","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/563\/images\/5d842aba053f9\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/563\/images\/5d842aba053f9\/563_5d842aba053f9_original.jpeg","img_description":"Miembros de la familia Jachimowicz en el gueto de Piotrk\u00f3w Trybunalski.  Zelda (izq.), David y Sarah Jachimowicz (der.) (mayo de 1942).Foto:USHMM"},"4":{"id_image":"4","img_name":"563_5d842bac2b4f7","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/563\/images\/5d842bac2b4f7\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/563\/images\/5d842bac2b4f7\/563_5d842bac2b4f7_original.jpeg","img_description":"Cinco adolescentes jud\u00edos posan formando una pir\u00e1mide en el gueto de Piotrk\u00f3w Trybunalski: Nuno Basior, Shaya Samelson, Velvel Samelson y dos de nombre desconocido, uno de ellos de apellido Basior (1940). Foto:USHMM"},"5":{"id_image":"5","img_name":"563_5d842bac6c27d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/563\/images\/5d842bac6c27d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/563\/images\/5d842bac6c27d\/563_5d842bac6c27d_original.jpeg","img_description":"Jacob Jachimowicz con su esposa y su hijo en el gueto de Piotrk\u00f3w Trybunalski (15 de junio de 1941). Sabemos que el hermano de Jacob se llamaba Binem Jachimowicz. Foto:USHMM"},"6":{"id_image":"6","img_name":"563_5d842bacabf5d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/563\/images\/5d842bacabf5d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/563\/images\/5d842bacabf5d\/563_5d842bacabf5d_original.jpeg","img_description":"Siete ni\u00f1os, incluido Ytzhak Reichenbaum (esposo de la presentadora, Bella Reichenbaum), en el gueto. Aparentemente, miembros de la polic\u00eda jud\u00eda les dieron su gorra a tres de ellos. Foto: Yad Vashem"},"7":{"id_image":"7","img_name":"563_5d842bacf0ffc","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/563\/images\/5d842bacf0ffc\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/563\/images\/5d842bacf0ffc\/563_5d842bacf0ffc_original.jpeg","img_description":"Dos j\u00f3venes jud\u00edos frente al cuartel militar de Piotrk\u00f3w Trybunalski (10 de septiembre de 1942).  Foto:USHMM"},"8":{"id_image":"8","img_name":"563_5d842bad3c266","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/563\/images\/5d842bad3c266\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/563\/images\/5d842bad3c266\/563_5d842bad3c266_original.jpeg","img_description":"Hombres jud\u00edos a la entrada de la mikve (ba\u00f1o ritual) en el gueto de Piotrk\u00f3w Trybunalski: Leib Schwartz, Israel Weiss, Binem Jachimowicz, Moshe Chmielinitzky, Eliahu Bendermacher (el polic\u00eda jud\u00edo al fondo) y una persona de nombre desconocido (15 de mayo de 1942.) Foto:USHMM"},"9":{"id_image":"9","img_name":"563_5d842bad79192","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/563\/images\/5d842bad79192\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/563\/images\/5d842bad79192\/563_5d842bad79192_original.jpeg","img_description":"Familia jud\u00eda en el gueto de Piotrk\u00f3w Trybunalski. Todas las personas que vemos aqu\u00ed murieron en el Holocausto (1940).  Foto: USHMM"},"10":{"id_image":"10","img_name":"563_5d842badbe011","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/563\/images\/5d842badbe011\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/563\/images\/5d842badbe011\/563_5d842badbe011_original.jpeg","img_description":"J\u00f3venes jud\u00edos del gueto de Piotrk\u00f3w Trybunalski (octubre de 1939).Foto: Yad Vashem"}}},{"id_gueto":"564","name":"Piryatin = Piratin = Pyryatyn","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.25000000","lng":"32.51666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"565","name":"Piszczac","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.96666700","lng":"23.38333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"566","name":"Pleshchanitsy = Pleshchenitsy","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.41666700","lng":"27.83333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"567","name":"Plissa = Plisa","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"55.21666700","lng":"27.95000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"568","name":"Plock","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"52.55000000","lng":"19.70000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"569","name":"Plonsk = P\u0142o\u0144sk","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.63333300","lng":"20.38333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"570","name":"Pochinok","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"60.96666700","lng":"30.18333300","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"571","name":"Poczaj\u00f3w = Pochaiv = Pochaev","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.01666700","lng":"25.98333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"572","name":"Podd\u0119bice","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.88333300","lng":"18.95000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"573","name":"Podhajce = Pidhaytsi = Podgaytsy","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"49.26666700","lng":"25.13333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"574","name":"Podwo\u0142oczyska ","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.53333300","lng":"26.15000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"575","name":"Progrebishche = Pohrebyshche","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.48333300","lng":"29.26666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"576","name":"Pohost Zahorodny = Pahost Zaharodski = Pogost Zagorodskiy","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.31666700","lng":"26.35000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"577","name":"Pohost Zarzeczny = Pahost Zarechny = Pogost Zarechnyy","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.81666700","lng":"26.13333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"578","name":"Po\u0142aniec","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.00000000","lng":"21.28333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"579","name":"Po\u0142onka = Palonka = Polonka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.15000000","lng":"25.71666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"580","name":"Polonnoye = Polne = Polonne","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.11666700","lng":"27.51666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"581","name":"Polotsk = Poltsk = Polatsk","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.48333300","lng":"28.78333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"582","name":"Poroz\u00f3w = Porazava = Porozovo","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"52.93333300","lng":"24.36666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"583","name":"Porzacze = Parechcha = Porechye","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.88333300","lng":"24.13333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"584","name":"Pow\u00d3rsk = Povors'k = Povorsk","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.26666700","lng":"25.13333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"585","name":"Praszka","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.05000000","lng":"18.46666600","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"586","name":"Priluki = Priluk = Pryluky","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.60000000","lng":"32.24000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"587","name":"Propoysk = Prapoisk = Slavgorod","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"53.45000000","lng":"31.00000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"588","name":"Proskurov = Proskuriv","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.45000000","lng":"27.00000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"589","name":"Pruszk\u00f6w","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"52.16666700","lng":"20.83333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"590","name":"Przedb\u00f3rz","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.08333300","lng":"19.88333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"591","name":"Przemysl = Przemy\u015bl = Premislo","year_start":"1942","year_end":"1944","lat":"49.78333300","lng":"22.78333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"592","name":"Przemyslany = Przemy\u015blany","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.66666700","lng":"24.55000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"593","name":"Przysucha = Pshiskha","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.36666700","lng":"20.61666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"594","name":"Pskow","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"57.83333300","lng":"28.33333300","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"595","name":"Pulawy = Pu\u0142awy","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"51.41666700","lng":"21.96666700","description":"&lt;br&gt;&lt;br&gt;PulawyUbicaci\u00f3n: Provincia de Lublin, Polonia.Fecha de ocupaci\u00f3n nazi: Septiembre de 1939.&amp;nbsp;Apertura: Fines de octubre 1939. Para noviembre ya hab\u00edan concentrado a 2.000 jud\u00edos locales. Los habitantes ten\u00edan prohibido salir del recinto entre las 5 de la tarde y las 7 de la ma\u00f1ana.Presidente del consejo jud\u00edo: Henrik AdlerPoblaci\u00f3n: 2500 habitantes.Liquidaci\u00f3n: El 28 de diciembre de 1939, los jud\u00edos de Pulawy fueron deportados al gueto de Opole, donde permanecieron hasta 1942, a\u00f1o de las deportaciones masivas del distrito de Lublin.&amp;nbsp;&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":{"11":{"id_image":"11","img_name":"595_5d8430df72106","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/595\/images\/5d8430df72106\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/595\/images\/5d8430df72106\/595_5d8430df72106_original.jpeg","img_description":""},"12":{"id_image":"12","img_name":"595_5d8430dfaebda","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/595\/images\/5d8430dfaebda\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/595\/images\/5d8430dfaebda\/595_5d8430dfaebda_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en Pulawy aguardan ser deportados al campo de exterminio. Foto: Holocaust History Archives"},"13":{"id_image":"13","img_name":"595_5d8430dfeb81f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/595\/images\/5d8430dfeb81f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/595\/images\/5d8430dfeb81f\/595_5d8430dfeb81f_original.jpeg","img_description":"Deportados en el gueto. Foto: Yad Vashem"}}},{"id_gueto":"596","name":"Pultusk","year_start":"1943","year_end":"1943","lat":"52.71666700","lng":"21.10000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"597","name":"Pump\u0117nai = Pampenai = Pumpian","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.93333300","lng":"24.35000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"598","name":"P\u00fcsp\u00f6klad\u00e1ny","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.31666700","lng":"21.11666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"599","name":"Pustelnik","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.28333300","lng":"21.46666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"600","name":"Pustoshka","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"59.21666700","lng":"49.00000000","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"601","name":"Putnok","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"50.01666700","lng":"28.36666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"602","name":"Rabka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.61666700","lng":"19.95000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"603","name":"R\u0103d\u0103uti = Rodevits","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.23333300","lng":"26.80000000","description":"","id_country":"175","country_name":"Rumania","images":[]},{"id_gueto":"604","name":"Radom","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"51.41666700","lng":"21.15000000","description":"RadomUbicaci\u00f3n: Provincia de Kielce (distrito de Radom de la Gobernaci\u00f3n General).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 8 de septiembre de 1939.Apertura: 7 de abril de 1941 (dos guetos separados).Presidente del Judenrat: Iaakov Goldenberg.&amp;nbsp;Poblaci\u00f3n: 32.000 habitantes.Resistencia: En agosto de 1942, luego de una gran deportaci\u00f3n, se cre\u00f3 un grupo clandestino de 30 miembros que logr\u00f3 establecer contactos con la resistencia polaca y obtener algunas armas. El objetivo era unirse a los partisanos. Un grupo de guerrilleros logr\u00f3 llegar a la zona boscosa de Swietokryska en octubre de 1942, pero fueron capturados y devueltos a Radom. Otro grupo intent\u00f3 resistir dentro del gueto, pero se desconoce qu\u00e9 sucedi\u00f3 con \u00e9l.Liquidaci\u00f3n: El 16 de agosto de 1942 fue liquidado el gueto grande. El 8 de noviembre de 1943 fue liquidado el gueto chico.&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":{"160":{"id_image":"160","img_name":"604_5d84e7971280c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e7971280c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e7971280c\/604_5d84e7971280c_original.jpeg","img_description":"Bela Milstein en el gueto de Radom (1941). Foto: USHMM"},"161":{"id_image":"161","img_name":"604_5d84e79755f54","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79755f54\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79755f54\/604_5d84e79755f54_original.jpeg","img_description":"Un obrero jud\u00edo del gueto de Radom es obligado por un guardia alem\u00e1n a mostrar lo que lleva debajo del su\u00e9ter (1942).Foto: USHMM"},"162":{"id_image":"162","img_name":"604_5d84e7979c893","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e7979c893\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e7979c893\/604_5d84e7979c893_original.jpeg","img_description":"Mujer y ni\u00f1o en el gueto. Foto: Yad Vashem"},"163":{"id_image":"163","img_name":"604_5d84e7981f2b9","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e7981f2b9\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e7981f2b9\/604_5d84e7981f2b9_original.jpeg","img_description":"Comerciante callejero en el barrio jud\u00edo.Foto: Yad Vashem"},"164":{"id_image":"164","img_name":"604_5d84e79895093","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79895093\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79895093\/604_5d84e79895093_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos forzados a mudarse al gueto de Radom (1940).Foto: USHMM"},"165":{"id_image":"165","img_name":"604_5d84e798d896e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e798d896e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e798d896e\/604_5d84e798d896e_original.jpeg","img_description":"Joven con brazalete identificatorio sostiene un cigarrillo en el gueto de Radom (1940). Foto: USHMM"},"166":{"id_image":"166","img_name":"604_5d84e799394d6","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e799394d6\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e799394d6\/604_5d84e799394d6_original.jpeg","img_description":"Plaza principal del gueto de Radom (1939-1940).Foto: USHMM"},"167":{"id_image":"167","img_name":"604_5d84e79990360","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79990360\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79990360\/604_5d84e79990360_original.jpeg","img_description":"J\u00f3venes jud\u00edos en el gueto de Radom. Foto: Yad Vashem"},"168":{"id_image":"168","img_name":"604_5d84e799edcea","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e799edcea\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e799edcea\/604_5d84e799edcea_original.jpeg","img_description":"Calle abandonada en el barrio jud\u00edo. Foto: Yad Vashem"},"169":{"id_image":"169","img_name":"604_5d84e79a3faa7","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79a3faa7\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79a3faa7\/604_5d84e79a3faa7_original.jpeg","img_description":"La entrada al gueto de Radom.Foto: Yad Vashem"},"170":{"id_image":"170","img_name":"604_5d84e79a81c00","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79a81c00\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79a81c00\/604_5d84e79a81c00_original.jpeg","img_description":"Una calle del gueto de Radom.Foto: Yad Vashem"},"171":{"id_image":"171","img_name":"604_5d84e79acf96b","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79acf96b\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79acf96b\/604_5d84e79acf96b_original.jpeg","img_description":"Calle abandonada en el barrio jud\u00edo.Foto: Yad Vashem"},"172":{"id_image":"172","img_name":"604_5d84e79b1ac33","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79b1ac33\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79b1ac33\/604_5d84e79b1ac33_original.jpeg","img_description":"Un hombre en un mercado callejero del barrio jud\u00edo. Foto: Yad Vashem"},"173":{"id_image":"173","img_name":"604_5d84e79b65598","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79b65598\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79b65598\/604_5d84e79b65598_original.jpeg","img_description":"Un chico y un beb\u00e9 en el gueto. Foto: Yad Vashem"},"174":{"id_image":"174","img_name":"604_5d84e79bab7b1","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79bab7b1\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79bab7b1\/604_5d84e79bab7b1_original.jpeg","img_description":"Casas del gueto.Foto: Yad Vashem"},"175":{"id_image":"175","img_name":"604_5d84e79be8dcf","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79be8dcf\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79be8dcf\/604_5d84e79be8dcf_original.jpeg","img_description":"Calle abandonada en el barrio jud\u00edo.Foto: Yad Vashem"},"176":{"id_image":"176","img_name":"604_5d84e79c340a6","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79c340a6\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79c340a6\/604_5d84e79c340a6_original.jpeg","img_description":"Los j\u00f3venes Bela Milstein y Jacob Gutman en el gueto de Radom (1941). Foto: USHMM"},"177":{"id_image":"177","img_name":"604_5d84e79c7157f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79c7157f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79c7157f\/604_5d84e79c7157f_original.jpeg","img_description":"Mercado callejero en el barrio jud\u00edo.Foto: Yad Vashem"},"178":{"id_image":"178","img_name":"604_5d84e79cb5c5d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79cb5c5d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79cb5c5d\/604_5d84e79cb5c5d_original.jpeg","img_description":"Vendedoras callejeras con una balanza en el barrio jud\u00edo. Foto: Yad Vashem"},"179":{"id_image":"179","img_name":"604_5d84e79d09c12","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79d09c12\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79d09c12\/604_5d84e79d09c12_original.jpeg","img_description":"Callej\u00f3n del barrio jud\u00edo.Foto: Yad Vashem"},"180":{"id_image":"180","img_name":"604_5d84e79d4bdac","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79d4bdac\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79d4bdac\/604_5d84e79d4bdac_original.jpeg","img_description":"J\u00f3venes jud\u00edos forman fila en el gueto. Foto: Yad Vashem"},"181":{"id_image":"181","img_name":"604_5d84e79d8b831","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79d8b831\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79d8b831\/604_5d84e79d8b831_original.jpeg","img_description":"Comerciantes jud\u00edos en un mercado.Foto: Yad Vashem"},"182":{"id_image":"182","img_name":"604_5d84e79dd24ad","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79dd24ad\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79dd24ad\/604_5d84e79dd24ad_original.jpeg","img_description":"Personas alrededor de una estufa en un departamento del gueto de Radom. Foto: Yad Vashem"},"183":{"id_image":"183","img_name":"604_5d84e79e23dc9","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79e23dc9\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79e23dc9\/604_5d84e79e23dc9_original.jpeg","img_description":"Mercado callejero en el barrio jud\u00edo.Foto: Yad Vashem"},"184":{"id_image":"184","img_name":"604_5d84e79e8686f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79e8686f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79e8686f\/604_5d84e79e8686f_original.jpeg","img_description":" Escena callejera en el gueto.Foto: Yad Vashem"},"185":{"id_image":"185","img_name":"604_5d84e79ec7f6d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79ec7f6d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79ec7f6d\/604_5d84e79ec7f6d_original.jpeg","img_description":"Una carreta ingresa por las puertas del gueto.Foto: Yad Vashem"},"186":{"id_image":"186","img_name":"604_5d84e79f155e4","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79f155e4\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79f155e4\/604_5d84e79f155e4_original.jpeg","img_description":"El gueto despu\u00e9s de la deportaci\u00f3n.Foto: Yad Vashem"},"187":{"id_image":"187","img_name":"604_5d84e79f5e610","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79f5e610\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e79f5e610\/604_5d84e79f5e610_original.jpeg","img_description":"Una reuni\u00f3n en el gueto. Foto: Yad Vashem"},"188":{"id_image":"188","img_name":"604_5d84e7bbaa2b1","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e7bbaa2b1\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e7bbaa2b1\/604_5d84e7bbaa2b1_original.jpeg","img_description":"Distribuidor de agua. Foto: Yad Vashem"},"189":{"id_image":"189","img_name":"604_5d84e7bc0857d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e7bc0857d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e7bc0857d\/604_5d84e7bc0857d_original.jpeg","img_description":"Mujer jud\u00eda en la calle.Foto: Yad Vashem"},"193":{"id_image":"193","img_name":"604_5d84e96b8a623","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e96b8a623\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84e96b8a623\/604_5d84e96b8a623_original.jpeg","img_description":"Vendedoras de hongos en el barrio jud\u00edo.Foto: Yad Vashem"},"194":{"id_image":"194","img_name":"604_5d84ea07ebc8d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84ea07ebc8d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84ea07ebc8d\/604_5d84ea07ebc8d_original.jpeg","img_description":"Ni\u00f1o jud\u00edo en el gueto.Foto: Yad Vashem"},"195":{"id_image":"195","img_name":"604_5d84eb1fa5cfb","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84eb1fa5cfb\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/604\/images\/5d84eb1fa5cfb\/604_5d84eb1fa5cfb_original.jpeg","img_description":"Calle del gueto de Radom. Foto: Yad Vashem"}}},{"id_gueto":"605","name":"Radomsko","year_start":"1939","year_end":"1943","lat":"51.06666700","lng":"19.45000000","description":"RadomskoUbicaci\u00f3n: Distrito de Radom de la Gobernaci\u00f3n General.Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 3 de septiembre de 1939. El 12 de septiembre se realiz\u00f3 un pogromo conocido como el Martes Negro. Los nazis secuestraron a cientos de varones jud\u00edos, los sometieron a golpizas y fotografiaron las escenas con fines de propaganda.Apertura: 20 de diciembre de 1939. Fue uno de los primeros guetos creados. Estaba prohibida la salida de jud\u00edos y la entrada de arios. Entre las instituciones del gueto hab\u00eda un comedor popular y un orfanato. El 14 de noviembre de 1942 se cre\u00f3 otro gueto en el mismo lugar.Presidente del consejo jud\u00edo: Mosh\u00e9 Berger.Poblaci\u00f3n:&amp;nbsp; 14.000 habitantes.Liquidaci\u00f3n: 6 de enero de 1943. 250 j\u00f3venes fueron enviados al campo de trabajo de la empresa Hasag, otros 260 fueron baleados, y casi todos los dem\u00e1s habitantes del gueto fueron deportados al campo de extermino de Treblinka.&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":{"14":{"id_image":"14","img_name":"605_5d84316b093b1","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/605\/images\/5d84316b093b1\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/605\/images\/5d84316b093b1\/605_5d84316b093b1_original.jpeg","img_description":"Chica llamada Esther Wilhelm, en el gueto. Lleva el sombrero del comandante de la polic\u00eda jud\u00eda, Aharonovich (1942). Foto: Yad Vashem"},"15":{"id_image":"15","img_name":"605_5d84316b6d37e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/605\/images\/5d84316b6d37e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/605\/images\/5d84316b6d37e\/605_5d84316b6d37e_original.jpeg","img_description":"Chicas en el gueto. De izquierda a derecha: Henia Bildac, Esther Wilhelm, Godia Wilhelm y Gionia Wilhelm (1942). Foto: Yad Vashem"},"16":{"id_image":"16","img_name":"605_5d84316bb8df6","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/605\/images\/5d84316bb8df6\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/605\/images\/5d84316bb8df6\/605_5d84316bb8df6_original.jpeg","img_description":"Una mujer llamada Sara Fiszlewicz (izq., de pie) con sus hijos en el gueto de Radomsko. Foto: Yad Vashem"},"17":{"id_image":"17","img_name":"605_5d84316c0bea6","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/605\/images\/5d84316c0bea6\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/605\/images\/5d84316c0bea6\/605_5d84316c0bea6_original.jpeg","img_description":"Una mujer llamada Sara Fiszlewicz en el gueto. Foto: Yad Vashem"},"18":{"id_image":"18","img_name":"605_5d84316c5ad4c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/605\/images\/5d84316c5ad4c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/605\/images\/5d84316c5ad4c\/605_5d84316c5ad4c_original.jpeg","img_description":"Sara Fiszlewicz,  Bela Fiszlewicz y un hombre desconocido, en el gueto de Radomsko (1942).  Foto: Yad Vashem"}}},{"id_gueto":"606","name":"Radomyshl = Radomisl = Radomyshl'","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"50.50000000","lng":"29.23333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"607","name":"Radomy\u015bl  on the San","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.68333300","lng":"21.95000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"608","name":"Radoszkowice = Radashkovichy = Radoshkovichi","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"54.15000000","lng":"27.23333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"609","name":"Radu\u0144 = Radin = Radun","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.06666700","lng":"24.91666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"610","name":"Radvili\u0161kis = Radvilishok","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.81666700","lng":"23.53333300","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"611","name":"Radzziech\u00f3w = Radekhiv = Radekhov","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.28333300","lng":"24.65000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"612","name":"Radziwilow = Radziwi\u0142\u0142\u00f3w = Radyvyliv = Ravilov","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.13333300","lng":"25.25000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"613","name":"Radzymin","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.41666700","lng":"21.18333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"614","name":"Radzy\u0144","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.78333300","lng":"22.61666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"615","name":"Rajgr\u00f3d","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.73333300","lng":"22.70000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"616","name":"R\u00e1koscsaba","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.48333300","lng":"19.28333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"617","name":"R\u00e1kospalota","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.56666700","lng":"19.13333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"618","name":"Rak\u00f3w ( Kielce District)","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"50.68333300","lng":"21.05000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"619","name":"Raseiniai = Raseyn","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.36666700","lng":"23.11666700","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"620","name":"Rawa Mazowwiecka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.76666700","lng":"20.25000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"621","name":"Rawa Ruska = Rava Rus'ka = Rava Russkaya","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"50.25000000","lng":"23.61666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"622","name":"Rechitsa","year_start":"194","year_end":"1941","lat":"52.36666700","lng":"30.38333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"623","name":"Rejowiec","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"51.08333300","lng":"23.28333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"624","name":"Rembert\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1943","lat":"52.25000000","lng":"21.16666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"625","name":"Riga = Rigeh","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"56.95000000","lng":"24.10000000","description":"&lt;b&gt;Riga&amp;nbsp;Ubicaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; Riga, capital de Letonia (Reichskommissariat Ostland durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 1\u00ba de julio de 1941.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Apertura:&lt;\/b&gt; Agosto de 1941. El gueto contaba con 9 kil\u00f3metros cuadrados y se ubicaba en el suburbio Mosc\u00fa. Lo rodeaba un alto alambrado. En diciembre de 1941, con el gueto vaciado de jud\u00edos letones, los nazis comenzaron a llenarlo de jud\u00edos deportados de Alemania.Presidente del consejo jud\u00edo: Mijael Elyiashev.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Poblaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; 29.602 habitantes. De los 20.000 jud\u00edos deportados de Alemania, 11.000 llegaron al gueto de Riga. Fueron organizados en diez grupos seg\u00fan la ciudad de origen. El gueto grande de Riga era conocido como el gueto de los jud\u00edos alemanes.&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Resistencia: En enero de 1942 se form\u00f3 un movimiento clandestino. Consiguieron armas, se entrenaron y lograron contactarse con los partisanos. En octubre, un grupo de diez miembros logr\u00f3 salir del gueto, pero fue emboscado por los alemanes, que luego, en represalia, atacaron a los habitantes del gueto.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Liquidaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; El 2 de noviembre de 1943, polic\u00edas alemanes y letones irrumpieron en el gueto, concentraron a todos los ni\u00f1os, ancianos y enfermos y los deportaron a Auschwitz.","id_country":"124","country_name":"Letonia","images":{"359":{"id_image":"359","img_name":"625_5d86851abda31","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851abda31\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851abda31\/625_5d86851abda31_original.jpeg","img_description":"Una calle cercada del gueto. Foto: Yad Vashem"},"360":{"id_image":"360","img_name":"625_5d86851b1c23b","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851b1c23b\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851b1c23b\/625_5d86851b1c23b_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos camino a realizar trabajos forzados (1942-1943).  Foto: Yad Vashem"},"361":{"id_image":"361","img_name":"625_5d86851b67f8f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851b67f8f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851b67f8f\/625_5d86851b67f8f_original.jpeg","img_description":"Esta ni\u00f1a, Roza Yaakobson, naci\u00f3 en el gueto y fue deportada a Auschwitz durante la \u201cOperaci\u00f3n de los ni\u00f1os\u201d el 2 de noviembre de 1943.  Foto: Yad Vashem"},"362":{"id_image":"362","img_name":"625_5d86851bb5e84","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851bb5e84\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851bb5e84\/625_5d86851bb5e84_original.jpeg","img_description":"Un hombre y un chico en el gueto. Foto: Yad Vashem"},"363":{"id_image":"363","img_name":"625_5d86851c12a46","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851c12a46\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851c12a46\/625_5d86851c12a46_original.jpeg","img_description":"Una calle nevada en el gueto.  Foto: Yad Vashem"},"364":{"id_image":"364","img_name":"625_5d86851c51cc5","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851c51cc5\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851c51cc5\/625_5d86851c51cc5_original.jpeg","img_description":"El cerco perimetral del gueto divide una calle. Entrada al gueto. Foto: Yad Vashem"},"366":{"id_image":"366","img_name":"625_5d86851cdce57","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851cdce57\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851cdce57\/625_5d86851cdce57_original.jpeg","img_description":"La prisi\u00f3n del gueto y estructuras de ahorcamiento.  Foto: Yad Vashem"},"367":{"id_image":"367","img_name":"625_5d86851d2503d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851d2503d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851d2503d\/625_5d86851d2503d_original.jpeg","img_description":"Sinagoga de la calle Latgalliela del gueto.  Foto: Yad Vashem"},"368":{"id_image":"368","img_name":"625_5d86851d6375d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851d6375d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851d6375d\/625_5d86851d6375d_original.jpeg","img_description":"Una calle del gueto. Foto: Yad Vashem"},"369":{"id_image":"369","img_name":"625_5d86851da0d40","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851da0d40\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/625\/images\/5d86851da0d40\/625_5d86851da0d40_original.jpeg","img_description":"Un cartel en alem\u00e1n y en let\u00f3n que proh\u00edbe la entrada no autorizada al gueto (1941-1943). Foto: USHMM"}}},{"id_gueto":"626","name":"Rimasz\u00e9cs = Rimavsk\u00e1 Se\u010d","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.30000000","lng":"20.25000000","description":"","id_country":"187","country_name":"Eslovaquia","images":[]},{"id_gueto":"627","name":"Rimaszombat = Rimavsk\u00e1 Sobota","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.38333300","lng":"20.03333300","description":"","id_country":"187","country_name":"Eslovaquia","images":[]},{"id_gueto":"628","name":"Rogachev (Gommel District) = Rohatshov = Rahachou","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"53.08333300","lng":"30.05000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"629","name":"Rogachev (Zhitomir District) = Rohachiv","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"50.50000000","lng":"27.50000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"630","name":"Rohatyn = Rogatin","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"49.41666700","lng":"24.61666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"631","name":"Rokiskis = Roki\u0161kis = Rakishok","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.96666700","lng":"25.58333300","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"632","name":"Rokitno","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.28333300","lng":"27.21666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"633","name":"Ropczyce","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.05000000","lng":"21.61666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"634","name":"Roslavl","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"53.95000000","lng":"32.86666700","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"635","name":"Rossasna = Rasasna","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"54.63333300","lng":"30.86666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"636","name":"Rossony = Rason'","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.88333300","lng":"28.80000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"637","name":"R\u00f3wne = Rivne = Rovno","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.61666700","lng":"26.25000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"638","name":"Ro\u017cana = Rozhenoy = Rushany","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.86666700","lng":"24.88333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"639","name":"Rozsny\u00f3 = Ro\u017e\u0148ava","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.66666700","lng":"20.53333300","description":"","id_country":"187","country_name":"Eslovaquia","images":[]},{"id_gueto":"640","name":"Ro\u017cyszcze = Rozhysche = Rozhishche = Rozyszcze","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.91666700","lng":"25.26666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"641","name":"Rubie\u017cewicze = Ruvuazhevichy = Rubizhevichi","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.68333300","lng":"26.86666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"642","name":"Rudamina = Rudomin","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.88333300","lng":"25.40000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"643","name":"Rudensk = Reudzensk","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"53.60000000","lng":"27.41666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"644","name":"Ruski = Ridik","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"49.65000000","lng":"23.48333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"645","name":"Rudnya","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.80000000","lng":"30.68333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"646","name":"Rybnitsa = Rybni\u0163a","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"47.75000000","lng":"29.00000000","description":"","id_country":"128","country_name":"Moldavia","images":[]},{"id_gueto":"647","name":"Ryczywo\u0142","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.68333300","lng":"21.43333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"648","name":"Ryki","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.63333300","lng":"21.93333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"649","name":"Ryman\u00f3w","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.58333300","lng":"21.86666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"650","name":"Rzepiennik Strzy\u017cewski","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.80000000","lng":"21.05000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"651","name":"Rzesz\u00f3w = Reyshe","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"50.05000000","lng":"22.00000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"652","name":"Rzg\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"51.66666700","lng":"19.50000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"653","name":"Rzhev","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"56.25000000","lng":"34.33333300","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"654","name":"Saj\u00f3szentp\u00e9ter","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.21666700","lng":"20.71666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"655","name":"\u0160akiai = Shaki","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.95000000","lng":"23.13333300","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"656","name":"Salakas = Saluk","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.58333300","lng":"26.13333300","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"657","name":"Salantai = Salant","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"56.06666700","lng":"21.56666700","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"658","name":"Salg\u00f3tarj\u00e1n","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.11666700","lng":"19.81666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"659","name":"Salonika = Salonica = Salonia","year_start":"1943","year_end":"1943","lat":"40.63333300","lng":"22.96666700","description":"&lt;b&gt;Ubicaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; Grecia.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi:&lt;\/b&gt; 9 de abril de 1941.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Apertura:&lt;\/b&gt; El 6 de febrero de 1943 se emiti\u00f3 la orden de que todos los jud\u00edos de Sal\u00f3nica desde los 5 a\u00f1os llevaran una estrella amarilla y se reubicaran antes del 25 de febrero en dos distritos especiales. El 6 de marzo se prohibi\u00f3 a los jud\u00edos salir de los guetos. Tambi\u00e9n se cre\u00f3 el campo Bar\u00f3n Hirsch cerca de las v\u00edas del ferrocarril para facilitar la deportaci\u00f3n.Poblaci\u00f3n: En el campo Bar\u00f3n Hirsch hubo 16.000 habitantes. En total, 48.500 jud\u00edos fueron deportados a Auschwitz.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Liquidaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; Entre el 2 y el 10 de agosto de 1943, con las \u00faltimas deportaciones a Auschwitz. Unos 2.000 jud\u00edos de Sal\u00f3nica sobrevivieron hasta el fin de la guerra, en Auschwitz y en otros campos.&lt;br&gt;","id_country":"83","country_name":"Grecia","images":{"383":{"id_image":"383","img_name":"659_5d8688ee790ef","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/659\/images\/5d8688ee790ef\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/659\/images\/5d8688ee790ef\/659_5d8688ee790ef_original.jpeg","img_description":"Pareja (Rachel y Joseph Chasid) en una calle de Sal\u00f3nica, 1942-1943.  Foto: USHMM"},"384":{"id_image":"384","img_name":"659_5d8688eeb2f49","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/659\/images\/5d8688eeb2f49\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/659\/images\/5d8688eeb2f49\/659_5d8688eeb2f49_original.jpeg","img_description":"Una pareja (Rachel y Joseph Chasid) en su departamento de Sal\u00f3nica (1942-1943).Foto: USHMM"},"385":{"id_image":"385","img_name":"659_5d8688eef3c7d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/659\/images\/5d8688eef3c7d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/659\/images\/5d8688eef3c7d\/659_5d8688eef3c7d_original.jpeg","img_description":"J\u00f3venes marcados como jud\u00edos durante una deportaci\u00f3n (1943). Foto: Yad Vashem"},"386":{"id_image":"386","img_name":"659_5d8688ef3c7dd","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/659\/images\/5d8688ef3c7dd\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/659\/images\/5d8688ef3c7dd\/659_5d8688ef3c7dd_original.jpeg","img_description":"Las tropas alemanas obligan a los varones jud\u00edos adultos de la ciudad de Sal\u00f3nica a permanecer al calor del verano durante todo un d\u00eda en la plaza Eleftheria (\u2018Libertad\u2019) (11 de julio de 1942). Foto: USHMM"},"387":{"id_image":"387","img_name":"659_5d8688ef7bef5","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/659\/images\/5d8688ef7bef5\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/659\/images\/5d8688ef7bef5\/659_5d8688ef7bef5_original.jpeg","img_description":"Un cabo alem\u00e1n obliga a tres hombres jud\u00edos a realizar ejercicios en la plaza Eleftheria (\u2018Libertad\u2019) en Sal\u00f3nica (11 de julio de 1942). Foto: USHMM"},"388":{"id_image":"388","img_name":"659_5d8688efb5daa","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/659\/images\/5d8688efb5daa\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/659\/images\/5d8688efb5daa\/659_5d8688efb5daa_original.jpeg","img_description":"Soldados alemanes obligan a un grupo de jud\u00edos a realizar ejercicios en la plaza Eleftheria (\u2018Libertad\u2019) de Sal\u00f3nica (11 de julio de 1942). Foto: USHMM"},"389":{"id_image":"389","img_name":"659_5d8688eff065e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/659\/images\/5d8688eff065e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/659\/images\/5d8688eff065e\/659_5d8688eff065e_original.jpeg","img_description":"Soldados alemanes obligan a un grupo de jud\u00edos a realizar ejercicios en la plaza Eleftheria (\u2018Libertad\u2019) de Sal\u00f3nica. En el fondo, un hombre ha ca\u00eddo agotado (11 de julio de 1942). Foto: USHMM"},"390":{"id_image":"390","img_name":"659_5d8688f06bafd","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/659\/images\/5d8688f06bafd\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/659\/images\/5d8688f06bafd\/659_5d8688f06bafd_original.jpeg","img_description":"Soldados alemanes obligan a un grupo de jud\u00edos a realizar ejercicios en la plaza Eleftheria (\u2018Libertad\u2019) de Sal\u00f3nica (11 de julio de 1942).  Foto: USHMM"}}},{"id_gueto":"660","name":"Sambor = Sambir","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.51666700","lng":"23.20000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"661","name":"Samgorodok = Samhorodok","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.53333300","lng":"28.85000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"662","name":"Sanomierz = Tsuzmir","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"50.68333300","lng":"21.75000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"663","name":"Sanniki","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.33333300","lng":"19.86666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"664","name":"Sanok","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.56666700","lng":"22.20000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"665","name":"S\u00e1rbog\u00e1rd","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.88333300","lng":"18.63333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"666","name":"Sarnaki","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.31666700","lng":"22.88333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"667","name":"S\u00e1rv\u00e1r","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.25000000","lng":"16.93333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"668","name":"Sashalom","year_start":"194","year_end":"1944","lat":"47.65000000","lng":"19.75000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"669","name":"S\u00e1toralja\u00fajhely = Satoraljaujhely = \u00dajhely","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.40000000","lng":"21.66666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"670","name":"Savran","year_start":"1942","year_end":"1944","lat":"48.13333300","lng":"30.08333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"671","name":"\u0160eduva = Shadeve = Shadov","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.76666700","lng":"23.76666700","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"672","name":"S\u0119dzisz\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.58333300","lng":"20.06666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"673","name":"Semeli\u0161k\u00e9s = Semelishok","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.06666700","lng":"24.66666700","description":"Ubicaci\u00f3n: Condado Trakai Kai\u0161iadorys, Lituania (Reichskommissariat Ostland durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: A fines de junio de 1941, Lituania fue ocupada por los alemanes. Los lituanos se hicieron cargo del pueblo.&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Apertura: Julio de 1941. El gueto comprend\u00eda una iglesia y cuatro edificios adyacentes.&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Poblaci\u00f3n: 995 personas, principalmente mujeres y ni\u00f1os.&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Liquidaci\u00f3n: 6 de octubre de 1941. Todos los habitantes del gueto fueron conducidos a un bosque cercano y asesinados por los lituanos. Seg\u00fan el informe:&amp;nbsp; 213 hombres, 359 mujeres y 390 ni\u00f1os. 23 jud\u00edos lograron escapar del gueto y esconderse en granjas. Algunos fueron capturados, pero otros lograron hu\u00edr a la URSS.&lt;br&gt;","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"674","name":"Semenovka = Semenivka","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"52.16666700","lng":"32.58333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"675","name":"Senno = Sene = Syanno","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.81666700","lng":"29.71666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"676","name":"Sereg\u00e9lyes","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.10000000","lng":"18.58333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"677","name":"Serniki = Sernyky","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.81666700","lng":"26.23333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"678","name":"Shargorod","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.75000000","lng":"28.08333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"679","name":"Sharovka = Sharivka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.41666700","lng":"26.91666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"680","name":"Shchedrin = Shchadryn","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.88333300","lng":"29.55000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"681","name":"Shepetovka = Shepetivka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.18333300","lng":"27.06666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"682","name":"Shklov","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.21666700","lng":"30.30000000","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Moguilev, Bielorrusia, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (zona bajo administraci\u00f3n militar durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 12 de julio de 1941.&amp;nbsp;Apertura: A fines de julio de 1941 se cre\u00f3 un gueto al aire libre en la plaza de la aldea, bajo custodia de la polic\u00eda bielorrusa. El resto de los jud\u00edos fue confinado en un segundo gueto, creado por los alemanes en una calle rodeada de edificios en ruinas.Poblaci\u00f3n: 1.500 habitantes.Liquidaci\u00f3n: El 2 de octubre de 1941 los alemanes llevaron en camiones a 1.459 jud\u00edos hasta Zarechye y los masacraron.&lt;br&gt;","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"683","name":"Shpikov","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.78333300","lng":"28.56666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"684","name":"Shpola","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.05000000","lng":"31.41666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"685","name":"Shumilino = Shumilina","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.30000000","lng":"29.61666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"686","name":"Shumychi","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"53.78333300","lng":"32.40000000","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"687","name":"\u0160iauliai = Shavl = Shavli = Siauliau = Siauliai","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"55.93333300","lng":"23.31666700","description":"Ubicaci\u00f3n:&amp;nbsp; Lituania (Reichskommissariat Ostland durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 26 de junio de 1941.Apertura: En agosto de 1941 todos los jud\u00edos fueron trasladados a la zona de Kaukazas, a la que luego se agreg\u00f3 el barrio de Traku, a medio kil\u00f3metro de distancia. El 1.\u00ba de septiembre de 1941 ambas zonas fueron cercadas y cerradas.Presidente del consejo jud\u00edo: Mendel Leibovich.Poblaci\u00f3n: 5.500 habitantes.Liquidaci\u00f3n: 15 de julio de 1944. 500 jud\u00edos lograron sobrevivir la guerra. El gueto vac\u00edo fue destruido durante los bombardeos previos a la liberaci\u00f3n","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":{"349":{"id_image":"349","img_name":"687_5d86800bd9871","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/687\/images\/5d86800bd9871\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/687\/images\/5d86800bd9871\/687_5d86800bd9871_original.jpeg","img_description":"Alumnos una escuela religiosa (R. Shaulkes) en el gueto. Foto: Yad Vashem "}}},{"id_gueto":"688","name":"Siedlce","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.16666700","lng":"22.30000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"689","name":"Siemiatycze","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"52.45000000","lng":"22.88333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"690","name":"Sieniawa","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.20000000","lng":"22.63333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"691","name":"Sienno","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.08333300","lng":"21.30000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"692","name":"Sieradz","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.60000000","lng":"18.75000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"693","name":"Sierpc","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.88333300","lng":"19.66666700","description":"Sierpc&amp;nbsp;Ubicaci\u00f3n: Provincia de Masovia (Bezirk Zichenau durante la Gobernaci\u00f3n General).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 8 de septiembre de 1939.Apertura: marzo de 1940 (gueto no cercado).Poblaci\u00f3n: 3.100 habitantes (el 30% de la poblaci\u00f3n de la ciudad).Liquidaci\u00f3n: 6 de enero de 1942.&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"694","name":"Sirotino = Sirotshin = Sirotin = Sirotsina","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.38333300","lng":"29.61666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"695","name":"\u0160irvintos = Shirvint","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.05000000","lng":"24.95000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"696","name":"Skalbmierz","year_start":"1940","year_end":"1943","lat":"50.33333300","lng":"20.41666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"697","name":"Ska\u0142at = Skalat = Skalat","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.43333300","lng":"25.98333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"698","name":"Skaryszew","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.31666700","lng":"21.25000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"699","name":"Skar\u017cysko-Kamienna","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.11666700","lng":"20.90000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"700","name":"Skawina","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.86666700","lng":"19.83333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"701","name":"Skidel = Skidzel'","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"53.58333300","lng":"24.25000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"702","name":"Skierniewice","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"51.96666700","lng":"20.15000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"703","name":"Skrzynno","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.36666700","lng":"20.71666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"704","name":"Slavnoye = Slaunaye","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.30000000","lng":"29.45000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"705","name":"Slavuta","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.30000000","lng":"26.86666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"706","name":"S\u0142awatycze","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.75000000","lng":"23.55000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"707","name":"S\u0142awk\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.30000000","lng":"19.40000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"708","name":"Slonim = S\u0142onim ","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.10000000","lng":"25.31666700","description":"Ubicaci\u00f3n: Barrio Zabinka, Slonim, Provincia de Nowogrodek, Polonia (Reichskommissariat Ostland durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 26 de junio de 1941.Apertura: A fines de agosto de 1941 en el barrio Zabinka, conocido como la Isla por estar sepadado por el r\u00edo Szczara. El gueto fue dividido en barrios seg\u00fan la profesi\u00f3n de sus habitantes.Presidente del consejo jud\u00edo: Wolf Berman.Poblaci\u00f3n: 22.000 habitantes. En v\u00edsperas de la guerra viv\u00edan en la ciudad 16.000 jud\u00edos.Resistencia: Durante las razias de los nazis, los jud\u00edos llevaron a cabo operaciones de resistencia y fuga. Dos grupos armados huyeron en julio de 1942 y sentaron las bases para la unidad partisana jud\u00eda, que lleg\u00f3 a tener entre 150 y 160 miembros.Liquidaci\u00f3n: 15 de julio de 1942.&lt;br&gt;","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":{"311":{"id_image":"311","img_name":"708_5d86307951136","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/708\/images\/5d86307951136\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/708\/images\/5d86307951136\/708_5d86307951136_original.jpeg","img_description":"Vista de una calle en Slonim que conduce a la sinagoga principal, 1943. Foto: USHMM"}}},{"id_gueto":"709","name":"Sloveni = Slaveni","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.33333300","lng":"29.53333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"710","name":"Slutsk","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"53.01666700","lng":"27.55000000","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Minsk, Bielorrusia, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (Reichskommissariat Ostland durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 27 de junio de 1941.Apertura: Octubre de 1941. El gueto estaba cercado con alambre de p\u00faas. Luego fue dividido en un gueto urbano, destinado a trabajadores calificados, y un gueto rural, donde fue llevada la mayor\u00eda de los jud\u00edos.Poblaci\u00f3n: En el gueto rural hab\u00eda entre 3.000 y 4.000 habitantes, en el urbano hab\u00eda muchos menos.&amp;nbsp;Liquidaci\u00f3n: Los habitantes del gueto rural fueron asesinados entre marzo y abril de 1942. Los del gueto urbano, entre el 8 y el 9 de febrero de 1943; a excepci\u00f3n de unos cincuenta trabajadores calificados, fueron asesinados en Sloboda, una aldea contigua a la ciudad.&amp;nbsp;&lt;br&gt;","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"711","name":"S\u0142u\u017cewo","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.85000000","lng":"18.65000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"712","name":"Smolensk","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.76666700","lng":"32.03333300","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"713","name":"Smolevichi = Swmalyavichy","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.03333300","lng":"28.08333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"714","name":"Smolyany = Smilian = Smalyany","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"54.60000000","lng":"30.06666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"715","name":"Smorgonie = Smargon","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"54.48333300","lng":"26.40000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"716","name":"Sniatyn = \u015aniatyn = Snyatyn = Snyatin","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"48.45000000","lng":"25.56666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"717","name":"Snitkov = Snitkiv","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.80000000","lng":"27.63333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"718","name":"Sobienie Jeziory = Sabin","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.93333300","lng":"21.31666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"719","name":"Sobk\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"50.70000000","lng":"20.46666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"720","name":"Sobolevka = Sobolivka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"47.70000000","lng":"29.55000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"721","name":"Sobolew","year_start":"1940","year_end":"1943","lat":"51.73333300","lng":"21.66666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"722","name":"Sochaczew","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.23333300","lng":"20.25000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"723","name":"Sokal = Sikol = Sokal'","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"50.48333300","lng":"24.28333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"724","name":"Soko\u0142ka","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"53.41666700","lng":"23.50000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"725","name":"Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.23333300","lng":"22.11666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"726","name":"Soko\u0142\u00f3w Podlanski","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.40000000","lng":"22.25000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"727","name":"Solec on the Vistul\u0105","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.13333300","lng":"21.76666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"728","name":"Solipse","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"52.20000000","lng":"20.91666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"729","name":"Solobkovtsy = Solobkovets = Solobkivtsi","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.08333300","lng":"26.91666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"730","name":"Soltvadkert = Vadkert","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.58333300","lng":"19.38333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"731","name":"So\u0142y = Soly","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"54.51666700","lng":"26.18333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"732","name":"Sompolno","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.38333300","lng":"18.51666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"733","name":"Sopo\u0107kinie = Sopotkin = Sapotskin = Sopotskin","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.83333300","lng":"23.65000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"734","name":"Sopron = \u00d6denburg","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.68333300","lng":"16.60000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"735","name":"Soroks\u00e1r","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.40000000","lng":"19.11666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"736","name":"Sosnowiec","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"50.30000000","lng":"19.16666700","description":"SosnowiecUbicaci\u00f3n: Barrio de Srodula y ciudad vieja de Sosnowiec, Distrito de Kielce, Polonia (Alta Silesia durante la Gobernaci\u00f3n General)Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 4 de septiembre de 1939.Apertura: 15 de marzo de 1943Presidente del consejo jud\u00edo: Mosh\u00e9 MerinPoblaci\u00f3n: 20.000 habitantes (entre los dos guetos). Antes de la guerra viv\u00edan 30.000 jud\u00edos en la ciudad, un 30% de la poblaci\u00f3n local.&amp;nbsp;Resistencia: En 1941 los movimientos juveniles jud\u00edos de Sosnowiec fortalecieron sus v\u00ednculos con los de otras regiones de Polonia. En 1942 distribuyeron volantes sobre el exterminio, en los que se informaba sobre las c\u00e1maras de gas, y procuraron comprar armas. Despu\u00e9s del levantamiento del gueto de Varsovia, los j\u00f3venes de Sosnowiec decidieron luchar hasta el final. Decenas de miembros de movimientos juveniles de Sosnowiec lograron escapar del aniquilamiento del gueto y hu\u00edr a Eslovaquia y Hungr\u00eda. 32 miembros del movimiento Hanoar Hatzion\u00ed y varios de sus padres llegaron a la Tierra de Israel en 1944.Liquidaci\u00f3n: Agosto de 1943.","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":{"269":{"id_image":"269","img_name":"736_5d862a4b32786","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4b32786\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4b32786\/736_5d862a4b32786_original.jpeg","img_description":"Una joven llamada Hadassa Cudzynowski marcada con una estrella amarilla en Sosnowiec (1942).Foto: USHMM"},"270":{"id_image":"270","img_name":"736_5d862a4b837e0","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4b837e0\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4b837e0\/736_5d862a4b837e0_original.jpeg","img_description":"Cuatro j\u00f3venes pertenecientes al movimiento juvenil sionista Hanoar Hatzion\u00ed en el gueto de Sosnowiec (1941).Foto: USHMM"},"271":{"id_image":"271","img_name":"736_5d862a4bc89b5","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4bc89b5\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4bc89b5\/736_5d862a4bc89b5_original.jpeg","img_description":"Hermanos David y Aaron Jakobowicz, marcados como jud\u00edos, en Sosnowiec (alrededor de 1942). Foto: USHMM"},"272":{"id_image":"272","img_name":"736_5d862a4c133a1","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4c133a1\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4c133a1\/736_5d862a4c133a1_original.jpeg","img_description":"J\u00f3venes jud\u00edos del gueto de Sosnowiec (2 de agosto de 1940). Foto: USHMM"},"273":{"id_image":"273","img_name":"736_5d862a4c5602d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4c5602d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4c5602d\/736_5d862a4c5602d_original.jpeg","img_description":"Una joven de Sosnowiec marcada como jud\u00eda (2 de septiembre de 1942). Foto: USHMM"},"274":{"id_image":"274","img_name":"736_5d862a4c8fec9","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4c8fec9\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4c8fec9\/736_5d862a4c8fec9_original.jpeg","img_description":"Cuatro ni\u00f1as del gueto de Sosnowiec (1940-1941).Foto: USHMM"},"275":{"id_image":"275","img_name":"736_5d862a4ccf219","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4ccf219\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4ccf219\/736_5d862a4ccf219_original.jpeg","img_description":"Cuatro adolescentes marcados como jud\u00edos en Sosnowiec (alrededor de 1942). Foto: USHMM"},"276":{"id_image":"276","img_name":"736_5d862a4d1650e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4d1650e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4d1650e\/736_5d862a4d1650e_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos obligados a cavar un pozo en el gueto. Foto: Yad Vashem"},"277":{"id_image":"277","img_name":"736_5d862a4d78e5b","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4d78e5b\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4d78e5b\/736_5d862a4d78e5b_original.jpeg","img_description":"J\u00f3venes en las afueras del gueto. La mujer del centro se llama Genya Rosenzweig.Foto: USHMM"},"278":{"id_image":"278","img_name":"736_5d862a4de0a1c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4de0a1c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4de0a1c\/736_5d862a4de0a1c_original.jpeg","img_description":"Un joven llamado Isaac Stein en el gueto de Sosnowiec. Muri\u00f3 de tifus poco despu\u00e9s que liberasen el campo de concentraci\u00f3n donde se hallaba (1943).Foto: USHMM"},"279":{"id_image":"279","img_name":"736_5d862a4e3c953","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4e3c953\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4e3c953\/736_5d862a4e3c953_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos sometidos a trabajos forzados. Foto: Yad Vashem"},"280":{"id_image":"280","img_name":"736_5d862a4e7b615","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4e7b615\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4e7b615\/736_5d862a4e7b615_original.jpeg","img_description":"Un hombre jud\u00edo vestido con harapos en el gueto.Foto: Yad Vashem"},"281":{"id_image":"281","img_name":"736_5d862a4eba1a2","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4eba1a2\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4eba1a2\/736_5d862a4eba1a2_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos a la entrada de un edificio del gueto. Foto: Yad Vashem"},"282":{"id_image":"282","img_name":"736_5d862a4f035e5","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4f035e5\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4f035e5\/736_5d862a4f035e5_original.jpeg","img_description":"Dos j\u00f3venes hermanos marcados como jud\u00edos en Sosnowiec (alrededor de 1942).Foto: USHMM"},"283":{"id_image":"283","img_name":"736_5d862a4f3d027","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4f3d027\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/736\/images\/5d862a4f3d027\/736_5d862a4f3d027_original.jpeg","img_description":"J\u00f3venes jud\u00edas en el gueto de Sosnowiec.Foto: USHMM"}}},{"id_gueto":"737","name":"Stalino ","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"48.00000000","lng":"37.80000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"738","name":"Stanislavchik = Stanislavchyk","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"50.16666700","lng":"24.90000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"739","name":"Stanislawow = Stanis\u0142aw\u00f3w (Warsaw District)","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"52.30000000","lng":"21.55000000","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Mazovia, Polonia (distrito de Galitzia durante la Gobernaci\u00f3n General).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 20 de julio de 1941.Apertura: 22 de diciembre de 1941.Presidente del consejo jud\u00edo: Dr. TenenbaumPoblaci\u00f3n: 3.000 habitantes. Antes de la guerra viv\u00edan en la ciudad 500 jud\u00edos.Liquidaci\u00f3n: 23 de febrero de 1942. La ciudad fue liberada por el Ej\u00e9rcito Rojo el 27 de julio de 1944. A\u00fan quedaban 100 jud\u00edos escondidos en el gueto.&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"740","name":"Staraya Russa","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"58.00000000","lng":"31.38333300","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"741","name":"Staraya Sinyava = Altsinave = Stara Synyava","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.60000000","lng":"27.61666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"742","name":"Starodub","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.58333300","lng":"32.70000000","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"743","name":"Starokonstantinov = Alykonstantin = Starokostiantyniv","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.75000000","lng":"27.21666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"744","name":"Stary S\u0105cz","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.56666700","lng":"20.65000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"745","name":"Stasz\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.55000000","lng":"21.16666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"746","name":"Stawiski","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.36666700","lng":"22.15000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"747","name":"Stepa\u0144 = Stepan' = Stepan","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.13333300","lng":"26.30000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"748","name":"Sterdy\u0144","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.58333300","lng":"22.30000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"749","name":"Stoczek","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.55000000","lng":"21.90000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"750","name":"Stoczek \u0141ukowski","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.88333300","lng":"21.51666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"751","name":"Stolin","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.88333300","lng":"26.85000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"752","name":"Sto\u0142owicze = Stalavichy = Stolovichi","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"53.21666700","lng":"26.03333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"753","name":"Sto\u0142pce = Stoybets = Shtuptsi ","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"53.48333300","lng":"26.73333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"754","name":"Stopnica","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.43333300","lng":"20.95000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"755","name":"Storojineti","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"48.16666700","lng":"25.71666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"756","name":"Streshin = Stresshyn","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.71666700","lng":"30.11666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"757","name":"Stryj = Satriye","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"49.25000000","lng":"23.85000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"758","name":"Stryk\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.90000000","lng":"19.60000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"759","name":"Strzegowo = Strezegove = Stshegov","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.90000000","lng":"20.28333300","description":"Ubicaci\u00f3n: Distrito de Mlawa, Provincia de Masovia (Bezirk Zichenau durante la Gobernaci\u00f3n General).&lt;br&gt;Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 4 de septiembre de 1939.Apertura: 14 de octubre de 1941.Presidente del consejo jud\u00edo: Ben-Zion Bogan.&amp;nbsp;Poblaci\u00f3n: 600 habitantes (un tercio de la poblaci\u00f3n del lugar).Resistencia: Desde un comienzo, los j\u00f3venes procuraron formar un grupo de resistencia. Durante la liquidaci\u00f3n del gueto en 1942, algunos jud\u00edos lograron escapar, y en 1943 se unieron a los partisanos polacos de la regi\u00f3n.Liquidaci\u00f3n: 24 de noviembre de 1942. Los habitantes del gueto fueron deportados a Treblinka.&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"760","name":"Strzemieszyce Wielkie","year_start":"1940","year_end":"1943","lat":"50.31666700","lng":"19.28333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"761","name":"Strzy\u017c\u00f3w = Strizhow","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.86666700","lng":"21.80000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"762","name":"Suba\u010dius = Subotsh","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.73333300","lng":"24.78333300","description":"Ubicaci\u00f3n: Condado de Panevezys, Lituania (Reichskommissariat Ostland durante la guerra)Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: Junio de 1941.&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Apertura: Junio de 1941.&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Poblaci\u00f3n: 80 habitantes.&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Liquidaci\u00f3n: A fines de julio de 1941, los jud\u00edos fueron trasladados al bosque de Il\u010di\u016bnai, 3 kil\u00f3metros al oeste del pueblo. donde fueron fusilados.&lt;br&gt;","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"763","name":"Sucha Beskidzka","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.73333300","lng":"19.60000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"764","name":"Suchedni\u00f3w","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.06666700","lng":"20.83333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"765","name":"Suchowola","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"53.58333300","lng":"23.10000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"766","name":"S\u00fcmeg","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.98333300","lng":"17.28333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"767","name":"\u015awi\u0119ciany = Sventsyan","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"55.15000000","lng":"26.16666700","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"768","name":"\u015awier\u017ce","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"51.21666700","lng":"23.73333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"769","name":"\u015awier\u017ce\u0144 Nowy = Sverzhen = Sverzhna","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"53.45000000","lng":"26.73333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"770","name":"\u015awir = Svir","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.85000000","lng":"26.40000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"771","name":"\u015awis\u0142ocz = Sislevitsh","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.03333300","lng":"24.10000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"772","name":"Szack","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.50000000","lng":"23.95000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"773","name":"Szadek","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.68333300","lng":"18.98333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"774","name":"Szarkowszczyzna = Sharkeyshtshine","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.36666700","lng":"27.46666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"775","name":"Szarvas","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.86666700","lng":"20.55000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"776","name":"Szatm\u00e1rn\u00e9meti = Szatmarnemeti = Szatm\u00e1r","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.80000000","lng":"22.88333300","description":"","id_country":"175","country_name":"Rumania","images":[]},{"id_gueto":"777","name":"Szczebrzeszyn","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.70000000","lng":"22.96666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"778","name":"Szczekociny","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.63333300","lng":"19.83333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"779","name":"Szczuczyn","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.56666700","lng":"22.30000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"780","name":"Szczuczyn","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"53.60000000","lng":"24.75000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"781","name":"Sz\u00e9cs\u00e9ny","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.08333300","lng":"19.51666700","description":"&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;\/p&gt;","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"782","name":"Szeged","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.25000000","lng":"20.16666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"783","name":"Szeghlom","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.03333300","lng":"21.16666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"784","name":"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.20000000","lng":"18.41666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"785","name":"Szeklence","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.11666700","lng":"23.38333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"786","name":"Szendr\u00f6","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.40000000","lng":"20.73333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"787","name":"Szentendre","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.66666700","lng":"19.08333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"788","name":"Szentes","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.65000000","lng":"20.26666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"789","name":"Szentgotth\u00e1rd","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.95000000","lng":"16.28333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"790","name":"Szil\u00e1gysomly\u00f3 = Somly\u00f3","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.23333300","lng":"22.80000000","description":"","id_country":"175","country_name":"Rumania","images":[]},{"id_gueto":"791","name":"Szolnok","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.18333300","lng":"20.20000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"792","name":"Szombathely = Steinamanger","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.23333300","lng":"16.61666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"793","name":"Szumsk","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.11666700","lng":"26.11666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"794","name":"Szyd\u0142\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.60000000","lng":"21.00000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"795","name":"Szyd\u0142owiec = Szydlowiec","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"51.23333300","lng":"20.85000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"796","name":"Kupi\u0161kis = Kupishok","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.83333300","lng":"24.96666700","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"797","name":"Kur\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.38333300","lng":"22.20000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"798","name":"Lachowicze = Lakhvits = Lyakhavichy = Lyakhovichi","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.03441700","lng":"26.27670900","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"799","name":"Lachva = \u0141achwa = Lakhva","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"52.21666700","lng":"27.10000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"800","name":"\u0141anowce = Lanivtsi = Lanovtsy","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.86666700","lng":"26.08333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"801","name":"Lebiedziew = Lebedzeva = Lebedevo","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.31666700","lng":"26.70000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"802","name":"Lenin","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"52.33333300","lng":"27.48333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"803","name":"Lenino","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"53.26666700","lng":"31.46666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"804","name":"Lepel = Lyeplye = Lepel'","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.88333300","lng":"28.70000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"805","name":"Leszni\u00f3w = Leshniv = Leshnev","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"50.23333300","lng":"25.08333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"806","name":"Linowo = Linava = Linovo","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.48333300","lng":"24.50000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"807","name":"Liozno = Lozne = Lyozne = Lyozna","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.03333300","lng":"30.80000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"808","name":"Litin = Lityn","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"49.33333300","lng":"28.06666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"809","name":"\u0141okacze = Lokachi","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.73333300","lng":"24.65000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"810","name":"Lubcza = Lyubcha","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.75000700","lng":"26.06666800","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"811","name":"Lubiiesz\u00f3w = Lyubeshiv = Lyubeshov","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.76666700","lng":"25.51666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"812","name":"Luboml = Lyuboml' = Lyuboml","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.23333300","lng":"24.03333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"813","name":"Lumeniec = \u0141uniniec = Luninets","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"52.25000000","lng":"26.80000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"814","name":"\u0141unna = \u0141unna Wola = Lunna","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.45000000","lng":"24.26666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"815","name":"\u0141u\u017cki = Luzhki","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.35000000","lng":"27.86666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"816","name":"Lyady = Ladi","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"53.78333300","lng":"28.08333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"817","name":"\u0141yszkowice","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"51.98333300","lng":"19.91666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"818","name":"M\u00e1ramarossziget =  Sighet","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.91666700","lng":"23.88333300","description":"","id_country":"175","country_name":"Rumania","images":[]},{"id_gueto":"819","name":"Maryina Gorka = Mar'ina Horka","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"53.51666700","lng":"28.15000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"820","name":"Miadzio\u0142 = Myadl = Myadzel = Myadel","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.75000000","lng":"26.91666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"821","name":"Michaliszki = Mikhalishok = Mikhalishki","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"54.81666700","lng":"26.16666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"822","name":"Tab","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.73333300","lng":"18.03333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"823","name":"Tam\u00e1si","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.63333300","lng":"18.28333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"824","name":"Tapolca","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.88333300","lng":"17.43333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"825","name":"Tarczyn","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"51.96666700","lng":"20.83333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"826","name":"Tarl\u00f3w","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.00000000","lng":"21.71666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"827","name":"Tarnobrzeg-Dzik\u00f3w","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.58333300","lng":"21.68333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"828","name":"Tarnogr\u00f3d","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.36666700","lng":"22.75000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"829","name":"Tarnopol","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"49.55000000","lng":"25.58333300","description":"Nombre del gueto: Tarnopol (en ucraniano Ternopil, en ruso Tarnopol) Distrito de Galitzia ubicado en la Gobernaci\u00f3n General.Coordenadas :49\u00ba33\u00b4N&amp;nbsp; 25\u00ba35\u00b4EFecha de ocupaci\u00f3n del lugar: los sovi\u00e9ticos ocuparon la ciudad el 17-9-1939. Los alemanes ocuparon la ciudad el 2-7-41.Apertura: septiembre de 1941, en una zona pobre y reducida de la ciudad.&amp;nbsp;Presidente del Judenrat: Gustav FischerPoblaci\u00f3n: 12.000 personas hacinadas en un barrio que hab\u00eda albergado a 5.000 personas.La poblaci\u00f3n del gueto estaba dividida en dos partes: una parte rica y otra pobre. El gueto estaba rodeado por una valla de alambres de p\u00faas y ten\u00eda dos entradas.Liquidaci\u00f3n: 20 de junio de 1943. Fueron asesinados los \u00faltimos 500 habitantes del gueto.&lt;br&gt;","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"830","name":"Tata","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.65000000","lng":"18.31666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"831","name":"Tatarsk","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.25000000","lng":"31.56666700","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"832","name":"Taurag\u00e9 = Tauvrig","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.25000000","lng":"22.28333300","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"833","name":"Tel\u0161iai = Telz = Telzh","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.98333300","lng":"22.25000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"834","name":"Teofipol = Teofipol'","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.83333300","lng":"26.41666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"835","name":"Teplik = Teplyk","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.66666700","lng":"29.73333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"836","name":"Ternovka = Ternevka = Ternivka","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"48.53333300","lng":"29.96666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"837","name":"Tiszaf\u00f6ldv\u00e1r","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.98333300","lng":"20.25000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"838","name":"Tiszaf\u00fcred","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.61666700","lng":"20.76666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"839","name":"T\u0142umacz = Tolmitsh","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"48.86666700","lng":"25.00000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"840","name":"T\u0142uszcz","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.41666700","lng":"21.45000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"841","name":"Tolna","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.43333300","lng":"18.78333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"842","name":"Tolochin = Talachyn","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.41666700","lng":"29.70000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"843","name":"Tomashpol = Tomashpil'","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.53333300","lng":"28.51666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"844","name":"Tomasz\u00f3w Lubelski","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"50.45000000","lng":"23.41666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"845","name":"Tomasz\u00f3w Mazowiecki ","year_start":"1940","year_end":"1943","lat":"51.53333300","lng":"20.01666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"846","name":"Topolva","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"45.81666700","lng":"19.65000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"847","name":"Torczyn","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.76666700","lng":"25.00000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"848","name":"Tornalja","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.41666700","lng":"20.33333300","description":"","id_country":"187","country_name":"Eslovaquia","images":[]},{"id_gueto":"849","name":"T\u00f6r\u00f6kszentmikl\u00f3s","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.18333300","lng":"20.41666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"850","name":"Toropets","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"56.50000000","lng":"31.65000000","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"851","name":"T\u00f3tkoml\u00f3s","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.41666700","lng":"20.73333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"852","name":"Trembowla ","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.30000000","lng":"25.71666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"853","name":"Troki = Trok","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.63333300","lng":"24.93333300","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"854","name":"Tro\u0161k\u00fcnai = Trashkun","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.60000000","lng":"24.85000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"855","name":"Trudy","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.63333300","lng":"29.36666700","description":"&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;\/p&gt;","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"856","name":"Try\u0161kiai = Trishek","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"56.06666700","lng":"22.58333300","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"857","name":"Trzebinia = Tshebin","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"50.16666700","lng":"19.48333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"858","name":"Tsibulevka = Tsybulivka","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.38333300","lng":"29.13333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"859","name":"Tuch\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.90000000","lng":"21.06666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"860","name":"Tuczyn = Tuchin = Tulchin","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.70000000","lng":"26.56666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"861","name":"Tulchin = Tul'chyn","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.68333300","lng":"28.86666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"862","name":"Tuliszk\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"52.08333300","lng":"18.30000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"863","name":"Turek","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"52.03333300","lng":"18.50000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"864","name":"T\u00farkeve","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.10000000","lng":"20.75000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"865","name":"Turzysk","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.10000000","lng":"24.53333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"866","name":"Tyczyn","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.96666700","lng":"22.03333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"867","name":"Ty\u015bmienica","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"48.90000000","lng":"24.85000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"868","name":"Tyszowce","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.61666700","lng":"23.70000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"869","name":"Tyvrov","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"49.01666700","lng":"28.50000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"870","name":"Ujazd","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"50.38333300","lng":"18.35000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"871","name":"\u00dajpest","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.56666700","lng":"19.08333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"872","name":"Ukmerg\u00e9 = Vilkomir","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.25000000","lng":"24.75000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"873","name":"Ulanov = Ulaniv","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.70000000","lng":"28.13333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"874","name":"Ulan\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.41666700","lng":"22.26666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"875","name":"Ulla = Ule = Ula","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.23333300","lng":"29.25000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"876","name":"Uman = Uman'","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.75000000","lng":"30.21666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"877","name":"Unecha","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.86666700","lng":"32.70000000","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"878","name":"Ungvar (Uzhorod)","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.61666700","lng":"22.30000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"879","name":"Uniej\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"51.96666700","lng":"18.80000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"880","name":"U\u015bci\u0142ug","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.86666700","lng":"24.15000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"881","name":"Ushachi = Ushats = Ushatsh = Ushachy","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.18333300","lng":"28.61666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"882","name":"Usvyaty = Usviat","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.73333300","lng":"30.75000000","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Smolensk, Rusia, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (zona bajo administraci\u00f3n militar durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 14 de julio de 1941.Apertura: Septiembre de 1941.Poblaci\u00f3n: Entre 100 y 170 habitantes: jud\u00edos del pueblo y sus alrededores, y refugiados provenientes de Riga y otras localidades.Liquidaci\u00f3n: Los alemanes comenzaron la liquidaci\u00f3n el 28 de enero de 1942, pero la llegada de tropas sovi\u00e9ticas impidi\u00f3 la matanza masiva de los habitantes jud\u00edos.&lt;br&gt;","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"883","name":"Uzda = Uzde","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"53.45000000","lng":"27.21666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"884","name":"U\u017epaliai = Ushpool","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.65000000","lng":"25.58333300","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"885","name":"Vabalninkas = Vabolnik","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.96666700","lng":"24.75000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"886","name":"V\u00e1c = Vaytzen","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.78333300","lng":"19.13333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"887","name":"V\u00e1gsellye","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"45.86666700","lng":"17.85000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"888","name":"Vand\u017eiogala = Vendzigole = Vendzegole","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.11666700","lng":"23.96666700","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"889","name":"Varakl\u00e4ni = Varklian","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"56.61666700","lng":"26.73333300","description":"","id_country":"124","country_name":"Letonia","images":[]},{"id_gueto":"890","name":"Vasv\u00e1r","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.05000000","lng":"16.80000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"891","name":"Vatra-Dornei","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"47.35000000","lng":"25.36666700","description":"","id_country":"175","country_name":"Rumania","images":[]},{"id_gueto":"892","name":"Vcherayshe = Vchoraische","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"49.86666700","lng":"29.15000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"893","name":"Velizh = Viliz","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.60000000","lng":"31.20000000","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Smolensk, Rusia, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (zona bajo administraci\u00f3n militar durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi:15 de julio de 1941.Apertura: 7 de noviembre de 1942.Poblaci\u00f3n: 1.550 habitantes: jud\u00edos de la ciudad y los alrededores, junto con refugiados llegados a la regi\u00f3n. Consist\u00eda de 27 viviendas y dos establos para cerdos en las afueras del pueblo.Liquidaci\u00f3n: 30 de enero de 1942, cuando fuerzas rusas se acercaban al pueblo. Aquel d\u00eda fueron asesinados 1.500 jud\u00edos. Solo unos 20 lograron escapar.&lt;br&gt;","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"894","name":"Ventspils = Venden = Vindoy","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"57.40000000","lng":"21.51666700","description":"","id_country":"124","country_name":"Letonia","images":[]},{"id_gueto":"895","name":"Vereb\u00e9ly","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"48.25000000","lng":"18.31666700","description":"","id_country":"187","country_name":"Eslovaquia","images":[]},{"id_gueto":"896","name":"Verkhovka = Verkhivka","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.43333300","lng":"29.16666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"897","name":"Veszpr\u00e9m","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.10000000","lng":"17.91666700","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"898","name":"Vetrino = Vetryna","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.40000000","lng":"28.45000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"899","name":"Vidukl\u00e9","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.40000000","lng":"22.90000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"900","name":"Viek\u0161niai","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"56.23333300","lng":"22.51666700","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"901","name":"Vi\u013caka = Vilyaki","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"57.18333300","lng":"27.68333300","description":"","id_country":"124","country_name":"Letonia","images":[]},{"id_gueto":"902","name":"Vilkavi\u0161kis = Vilkovishk","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.65000000","lng":"23.03333300","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"903","name":"Vilkija = Vilki","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.05000000","lng":"23.58333300","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"904","name":"Vilna = Vilnius = Vilne = Wilna","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"54.68333300","lng":"25.31666700","description":"Ubicaci\u00f3n: Lituania (Reichskommissariat Ostland durante la guerra).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 24 de junio de 1941.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Apertura: Septiembre de 1941.&lt;br&gt;&lt;br&gt;El 6 de septiembre todos los jud\u00edos recibieron la orden de alojarse en el gueto. Se establecieron dos guetos. En el primero fueron confinadas entre 29.000 y 30.000 personas, y en el segundo, entre 9.000 y 11.000.Presidente del consejo jud\u00edo: Shaul Trotski.Poblaci\u00f3n: A fines de la d\u00e9cada de 1930 viv\u00edan en Vilna alrededor de 60.000 jud\u00edos, un cuarto de la poblaci\u00f3n total. Entre los dos guetos, la poblaci\u00f3n ascend\u00eda a m\u00e1s de 40.000 personas.Resistencia: Las agrupaciones pol\u00edticas juveniles crearon la estructura para el movimiento clandestino junto con los partidos sionistas. La actividad m\u00e1s importantes era la difusi\u00f3n de informaci\u00f3n sobre las matanzas masivas perpetradas por los nazis, en especial en el gueto de Vilna y en otros de Bielorrusia. El l\u00edder del movimiento Hashomer Hatzair, Aba Kovner, escribi\u00f3 un manifiesto en el que afirmaba que los alemanes estaban planeando exterminar a todos los jud\u00edos de Europa y que la \u00fanica esperanza estaba en la Resistencia. \u201cNo vayamos como ovejas al matadero\u201d, dec\u00eda en su proclama. Luego de numerosos operativos y ante la liquidaci\u00f3n del gueto, alrededor unos cien integrantes de la Organizaci\u00f3n de Partisanos Unidos lograron escapar a trav\u00e9s de las cloacas al lado ario de la ciudad y unirse a los partisanos en los bosques.Liquidaci\u00f3n: El 23 de septiembre de 1943 comenz\u00f3 la liquidaci\u00f3n del gueto de Vilna. Alrededor de 2.000 personas consiguieron salvarse escondi\u00e9ndose dentro o fuera del gueto, o bien infiltr\u00e1ndose en los campos de trabajo cercanos. El 13 de julio de 1944 el Ej\u00e9rcito Rojo liber\u00f3 Vilna. Combatientes jud\u00edos de los bosques entraron a la ciudad junto a las fuerzas sovi\u00e9ticas. Miles de jud\u00edos de Vilna sobrevivieron.&lt;br&gt;","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":{"350":{"id_image":"350","img_name":"904_5d868083ade42","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/904\/images\/5d868083ade42\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/904\/images\/5d868083ade42\/904_5d868083ade42_original.jpeg","img_description":"Trabajadores jud\u00edos cerca de una f\u00e1brica del gueto. Foto: Yad Vashem"},"351":{"id_image":"351","img_name":"904_5d8680853d2d9","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/904\/images\/5d8680853d2d9\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/904\/images\/5d8680853d2d9\/904_5d8680853d2d9_original.jpeg","img_description":"Miembros de la polic\u00eda jud\u00eda del gueto de Vilna (1941-1943). Foto: USHMM"},"352":{"id_image":"352","img_name":"904_5d86808581224","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/904\/images\/5d86808581224\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/904\/images\/5d86808581224\/904_5d86808581224_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos sometidos a trabajos forzados en una antigua prisi\u00f3n sovi\u00e9tica en Vilna. Foto: Holocaust History Archive"},"353":{"id_image":"353","img_name":"904_5d868085bbad3","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/904\/images\/5d868085bbad3\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/904\/images\/5d868085bbad3\/904_5d868085bbad3_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos sometidos a trabajos forzados en una antigua prisi\u00f3n sovi\u00e9tica en Vilna. Foto:Holocaust History Archive"},"354":{"id_image":"354","img_name":"904_5d86808601ce1","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/904\/images\/5d86808601ce1\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/904\/images\/5d86808601ce1\/904_5d86808601ce1_original.jpeg","img_description":"La polic\u00eda jud\u00eda y la lituana custodian la entrada del gueto de Vilna (1941-1943). Foto: USHMM"},"355":{"id_image":"355","img_name":"904_5d8680863dee2","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/904\/images\/5d8680863dee2\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/904\/images\/5d8680863dee2\/904_5d8680863dee2_original.jpeg","img_description":"Funcionarios jud\u00edos del gueto de Vilna en un evento deportivo (1941-1943). Foto: USHMM"},"356":{"id_image":"356","img_name":"904_5d8680867d5b3","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/904\/images\/5d8680867d5b3\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/904\/images\/5d8680867d5b3\/904_5d8680867d5b3_original.jpeg","img_description":"Una calle transitada del gueto. Foto: Yad Vashem"}}},{"id_gueto":"905","name":"Virbalis = Virbalen = Verzhelov","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.63333300","lng":"22.81666700","description":"Ubicaci\u00f3n: Condado de Vilkaviskis, Lituania (Reichskommissariat Ostland durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 22 de junio de 1941.Apertura: 7 de julio de 1941, despu\u00e9s de la masacrar a los hombres jud\u00edos.Poblaci\u00f3n: 600 habitantes.Liquidaci\u00f3n: 11 de septiembre de 1941, con el asesinato de todas las mujeres y los ni\u00f1os del gueto.&lt;br&gt;","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"906","name":"V\u00edtebsk = Vitsebsk","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.20000000","lng":"30.18333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"907","name":"Volochisk = Volochys'k","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.53333300","lng":"26.16666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"908","name":"Volyntsy = Volynets = Valyntsy","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"53.20000000","lng":"31.00000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"909","name":"Voronichi","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.31666700","lng":"28.63333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"910","name":"Vy\u017euonos = Vizhum","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.60000000","lng":"25.50000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"911","name":"Wadowice","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.88333300","lng":"19.48333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"912","name":"Warka","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"51.78333300","lng":"21.20000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"913","name":"Warsaw = Warszawa = Varshe","year_start":"1940","year_end":"1943","lat":"52.25000000","lng":"21.00000000","description":"VarsoviaUbicaci\u00f3n: Barrios Muranow, Powazki, Nowolipki, Srodmiescie Polnocne y Mirow de Varsovia, provincia de Mazovia, Polonia (distrito de Varsovia de la Gobernaci\u00f3n General).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 28 de septiembre de 1939, con 360.000 jud\u00edos en la ciudad.&amp;nbsp;Apertura: 16 de noviembre de 1940. Se crearon dos guetos: uno grande y uno chico (para los \u00abasociales\u00bb).Presidente del consejo jud\u00edo: Adam Czerniakow.Poblaci\u00f3n: 460.000 habitantes.Resistencia: El 19 de abril de 1943, en v\u00edspera de la festividad jud\u00eda de P\u00e9saj, el gueto fue rodeado de tropas alemanas y soldados de las SS. Cuando intentaron ingresar al gueto,&amp;nbsp; fueron rechazados. La resistencia popular respondi\u00f3 con una acci\u00f3n conjunta. 750 combatientes, en su mayor\u00eda j\u00f3venes, armados con pistolas y armas caseras, resistieron la ofensiva nazi durante 27 d\u00edas. Estos acontecimientos se conocen como el levantamiento del gueto de Varsovia, y de \u00e9l participaron grupos de guerrilleros que conformaban la Organizaci\u00f3n Jud\u00eda de Combate y la Uni\u00f3n Militar Jud\u00eda (ZOB y ZZW respectivamente, seg\u00fan sus siglas en polaco). El levantamiento del gueto de Varsovia fue el primer despliegue de resistencia urbana en la Europa ocupada por los nazis.Liquidaci\u00f3n: 16 de mayo de 1943.&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":{"196":{"id_image":"196","img_name":"913_5d850808c8adb","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d850808c8adb\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d850808c8adb\/913_5d850808c8adb_original.jpeg","img_description":"Rubenstein (el buf\u00f3n), una figura popular en el gueto de Varsovia en 1941-42, us\u00f3 el humor y la burla para expresar la ira y el odio que los jud\u00edos sent\u00edan hacia los nazis y la polic\u00eda del gueto. Foto: Meczenstwo Walka, Zaglada Zyd\u00f3w Polsce 1939-1945"},"197":{"id_image":"197","img_name":"913_5d850809201f4","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d850809201f4\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d850809201f4\/913_5d850809201f4_original.jpeg","img_description":"Adam Czerniak\u00f3w, reunido con un oficial alem\u00e1n en las oficinas del Judenrat en el gueto de Varsovia, 1940\u20131941. Foto: de Hans-Joachim Gerke. (USHMM)"},"198":{"id_image":"198","img_name":"913_5d850809a033c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d850809a033c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d850809a033c\/913_5d850809a033c_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos, sosteniendo ollas, haciendo cola para comer, mayo de 1941. Foto: Yad Vashem"},"199":{"id_image":"199","img_name":"913_5d85080a0ebf9","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080a0ebf9\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080a0ebf9\/913_5d85080a0ebf9_original.jpeg","img_description":"El edificio del Judenrat en la calle Grzybowska nro.26\/28.  Foto: M\u00e9morial de la Shoah"},"200":{"id_image":"200","img_name":"913_5d85080a4c601","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080a4c601\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080a4c601\/913_5d85080a4c601_original.jpeg","img_description":"Un polic\u00eda jud\u00edo se presenta para dar parte frente al presidente del Judenrat y al comandante de la polic\u00eda polaca. Foto: USHMM, "},"201":{"id_image":"201","img_name":"913_5d85080a883c7","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080a883c7\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080a883c7\/913_5d85080a883c7_original.jpeg","img_description":"Varsovia, Polonia, dos ni\u00f1os peque\u00f1os con algo de comida en la calle Leszno del Gueto de Varsovia. Foto: Yad Vashem"},"202":{"id_image":"202","img_name":"913_5d85080ac9ac7","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080ac9ac7\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080ac9ac7\/913_5d85080ac9ac7_original.jpeg","img_description":" Ni\u00f1os aprendiendo en una 'yeshiva' en el gueto. Foto: Yad Vashem"},"203":{"id_image":"203","img_name":"913_5d85080b1da2f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080b1da2f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080b1da2f\/913_5d85080b1da2f_original.jpeg","img_description":"A lo largo de la l\u00ednea lim\u00edtrofe se fijaron tablones con letreros de advertencia para no entrar en la zona. Foto: Yad Vashem"},"204":{"id_image":"204","img_name":"913_5d85080b67ba7","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080b67ba7\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080b67ba7\/913_5d85080b67ba7_original.jpeg","img_description":""},"205":{"id_image":"205","img_name":"913_5d85080bc6601","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080bc6601\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080bc6601\/913_5d85080bc6601_original.jpeg","img_description":"La muerte cotidiana en el gueto de Varsovia. Foto: USHMM"},"206":{"id_image":"206","img_name":"913_5d85080c220f9","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080c220f9\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080c220f9\/913_5d85080c220f9_original.jpeg","img_description":"El muro que separa el gueto de la zona aria, mayo de 1941. Foto: Yad Vashem"},"207":{"id_image":"207","img_name":"913_5d85080c62679","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080c62679\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080c62679\/913_5d85080c62679_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en el puente del ghetto, 1942. Foto: Yad Vashem"},"208":{"id_image":"208","img_name":"913_5d85080cb475f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080cb475f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080cb475f\/913_5d85080cb475f_original.jpeg","img_description":"Un ni\u00f1o vendiendo brazaletes. Foto: Yad Vashem"},"209":{"id_image":"209","img_name":"913_5d85080cf03ab","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080cf03ab\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080cf03ab\/913_5d85080cf03ab_original.jpeg","img_description":"Varsovia, Polonia. Trabaja en una f\u00e1brica de calderas en el gueto. Foto Yad Vashem"},"210":{"id_image":"210","img_name":"913_5d85080d38f70","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080d38f70\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080d38f70\/913_5d85080d38f70_original.jpeg","img_description":"J\u00f3venes jud\u00edos miran por encima del muro que mira a Mirowski Plac (la plaza) que dividi\u00f3 el gueto de Varsovia en peque\u00f1os y gran gueto. Foto: USHMM"},"211":{"id_image":"211","img_name":"913_5d85080d82408","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080d82408\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080d82408\/913_5d85080d82408_original.jpeg","img_description":"El plano alem\u00e1n de Varsovia con el terreno destinado al  gueto marcado con otro color."},"212":{"id_image":"212","img_name":"913_5d85080dc537a","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080dc537a\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/913\/images\/5d85080dc537a\/913_5d85080dc537a_original.jpeg","img_description":"Una sinagoga del gueto convertida en un asilo de los deportados de otras ciudades. Foto: M\u00e9morial de la Shoah"}}},{"id_gueto":"914","name":"Warta = Dvart","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.70000000","lng":"18.63333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"915","name":"Wasiliszki","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.78333300","lng":"24.85000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"916","name":"Wasilk\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"53.20000000","lng":"23.21666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"917","name":"Wawer","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.23333300","lng":"21.15000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"918","name":"W\u0105wolnica","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.28333300","lng":"22.16666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"919","name":"W\u0119gr\u00f3w = Wegrow","year_start":"1940","year_end":"1943","lat":"52.40000000","lng":"22.01666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"920","name":"Werba","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.28333300","lng":"25.61666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"921","name":"Widawa","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.43333300","lng":"18.95000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"922","name":"Widze","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"55.40000000","lng":"26.63333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"923","name":"Wieliczka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.98333300","lng":"20.06666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"924","name":"Wielopole Skrzy\u0144skie","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.95000000","lng":"21.61666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"925","name":"Wielu\u0144","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.21666700","lng":"18.55000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"926","name":"Wierusz\u00f3w","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.28333300","lng":"18.16666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"927","name":"Wierzbnik-Starachowice = Starachowice","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.05000000","lng":"21.08333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"928","name":"Wi\u015blica","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.35000000","lng":"20.68333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"929","name":"Wisznice","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.80000000","lng":"23.21666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"930","name":"W\u0142oc\u0142awek = Wloclawek","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.65000000","lng":"19.08333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"931","name":"W\u0142odawa = Wlodawa","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"51.80000000","lng":"23.21666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"932","name":"W\u0142odzimierz Wo\u0142y\u0144ski = Wlodzimierz Wolynski = Ludmir","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"50.85000000","lng":"24.33333300","description":"Ubicaci\u00f3n: Provincia de Volhynia, Polonia (Reichskommissariat Ukraine durante la guerra).Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 23 de junio de 1941.Apertura: 13 de abril de 1942.Presidente del consejo jud\u00edo: Rabino Iaakov David Morgenstern.Poblaci\u00f3n: 18.000 habitantes. Antes de la guerra viv\u00edan en la ciudad 10.500 jud\u00edos.Resistencia: Hubo varios intentos de organizar una rebeli\u00f3n. Seg\u00fan un informe, un grupo de 76 oficiales del Ej\u00e9rcito Rojo recluidos en un campo de prisioneros cercano instigaron una rebeli\u00f3n con ayuda de los jud\u00edos del gueto. De acuerdo con los testimonios, fabricaron cuchillos con cascos rotos, pero fueron descubiertos y ejecutados.&amp;nbsp;Liquidaci\u00f3n: Entre el 1.\u00ba de septiembre de 1942 y el 13 de diciembre de 1942 todos los jud\u00edos fueron asesinados.&lt;br&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"933","name":"Wloszczowa = W\u0142oszczowa","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"50.86666700","lng":"19.96666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"934","name":"Wodziusz\u0142aw","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"50.53333300","lng":"20.20000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"935","name":"Wojs\u0142awice","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"50.91666700","lng":"23.55000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"936","name":"Wolan\u00f3w","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"51.38333300","lng":"20.96666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"937","name":"Wolbrom","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.40000000","lng":"19.76666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"938","name":"Wo\u0142omin-Sosnowka","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.35000000","lng":"21.25000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"939","name":"Wo\u0142o\u017cyn","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"54.08333300","lng":"26.53333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"940","name":"Wy\u015bmierzyce","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.61666700","lng":"20.83333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"941","name":"Wysock","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.73333300","lng":"26.65000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"942","name":"Wysokie Mazowieckie","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.91666700","lng":"22.51666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"943","name":"Wyszogr\u00f3d","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"52.38333300","lng":"20.20000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"944","name":"Wy\u017cwa","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"51.40000000","lng":"24.41666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"945","name":"Yalta","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"44.50000000","lng":"34.16666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"946","name":"Yaltushkov = Yaltushkiv","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.98333300","lng":"27.50000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"947","name":"Yaltushkov = Yaltushkiv","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.98333300","lng":"27.50000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"948","name":"Yampol = Yampil","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.25000000","lng":"28.28333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"949","name":"Yanov = Yaniv","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.48333300","lng":"28.35000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"950","name":"Yanovichi = Yanovitsh = Yanavichy","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.28333300","lng":"30.70000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"951","name":"Yanushpol = Yanushpil'","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.85000000","lng":"28.51666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"952","name":"Yaruga","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.33333300","lng":"28.05000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"953","name":"Yenakiyevo = Yenakiyeve","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"48.66666700","lng":"38.04999900","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"954","name":"Yererishche = Yezyaryshcha","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.50000000","lng":"29.96666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"955","name":"Zab\u0142ud\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"53.01666700","lng":"23.35000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"956","name":"\u017babno","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.13333300","lng":"20.90000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"957","name":"Zagare = \u017dagar\u0117 = Zhager","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"56.35000000","lng":"23.25000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"958","name":"Zag\u00f3r\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"52.16666700","lng":"17.90000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"959","name":"Zakharino","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.98333300","lng":"32.06666700","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"960","name":"Zakliczyn","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.86666700","lng":"20.81666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"961","name":"Zalaegerszeg","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.83333300","lng":"16.85000000","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"962","name":"Zalaszentgr\u00f3t","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"46.95000000","lng":"17.08333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"963","name":"Zambr\u00f3w = Zembrove","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.98333300","lng":"22.25000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"964","name":"Zamo\u015b\u0107  =Zamosc","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.71666700","lng":"23.25000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"965","name":"Zapy\u0161kis = Sapizishok","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.91666700","lng":"23.66666700","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"966","name":"Zarki = \u017barki","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"50.63333300","lng":"19.38333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"967","name":"\u017barn\u00f3w","year_start":"1939","year_end":"1942","lat":"51.25000000","lng":"20.18333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"968","name":"Za\u015bkiewicze","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.40000000","lng":"26.61666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"969","name":"Zaslavl = Zaslauye","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.00000000","lng":"27.28333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"970","name":"Zastavna","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"48.51666700","lng":"25.85000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"971","name":"Zawichost","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.80000000","lng":"21.85000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"972","name":"Zawiercie","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"50.50000000","lng":"19.43333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"973","name":"Zbaraz = Zbara\u017c","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.66666700","lng":"25.78333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"974","name":"Zbor\u00f3w","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.66666700","lng":"25.15000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"975","name":"Zdo\u0142bun\u00f3w = Zdolbuniv = Zdolbunov","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"50.51666700","lng":"26.25000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"976","name":"Zdunska Wola = Zdu\u0144ska Wola","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.60000000","lng":"18.93333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"977","name":"Zelechow = \u017belech\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1943","lat":"51.81666700","lng":"21.90000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"978","name":"Zel\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.46666700","lng":"19.23333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"979","name":"Zelwa","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.15000000","lng":"24.81666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"980","name":"\u017demai\u010di\u0173 Naumiestis = Nayshtot Tavring = Nayshtot Sugint","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"55.36666700","lng":"21.70000000","description":"","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"981","name":"Zembin","year_start":"1941","year_end":"1941","lat":"54.36666700","lng":"28.21666700","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"982","name":"Zhabokrich","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"48.38333300","lng":"28.98333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"983","name":"Zhitomir = Zhytomyr","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"50.25000000","lng":"28.66666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"984","name":"Zhlobin = Zlobin","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.90000000","lng":"30.05000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"985","name":"Zhmerinka = Zhmerynka","year_start":"1941","year_end":"1944","lat":"49.03333300","lng":"28.10000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"986","name":"Zhornishche = Zhornyshche","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.06666700","lng":"29.08333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"987","name":"Zhuravichi = Zhuravitsh = Zhuravichy","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.25000000","lng":"30.55000000","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"988","name":"Zinkov = Zin'kiv","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.08333300","lng":"27.06666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"989","name":"Zlatoplo = Zlatopil'","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"48.83333300","lng":"31.66666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"990","name":"Zloczow = Z\u0142ocz\u00f3w = Zolochev = Zolochov = Zolochiv","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.80000000","lng":"24.90000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"991","name":"Zlynka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.40000000","lng":"31.75000000","description":"","id_country":"176","country_name":"Rusia","images":[]},{"id_gueto":"992","name":"\u017bmigr\u00f3d Nowy","year_start":"1942","year_end":"1942","lat":"49.61666700","lng":"21.53333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"993","name":"Zolkiew = \u017bo\u0142kiew","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"50.06666700","lng":"23.96666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"994","name":"\u017bo\u0142udek","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"53.60000000","lng":"24.98333300","description":"","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":[]},{"id_gueto":"995","name":"\u017burawno","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.25000000","lng":"24.28333300","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"996","name":"Zvenigorodka = Zvinogorodke = Zvenyhorodka","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"49.08333300","lng":"30.96666700","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"997","name":"Zwolen = Zwole\u0144","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.35000000","lng":"21.60000000","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"998","name":"\u017bychlin","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"52.25000000","lng":"19.61666700","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"999","name":"\u017byrard\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1941","lat":"52.06666700","lng":"20.43333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"1000","name":"Belchatow = Be\u0142chat\u00f6w = Be\u0142chat\u00f3w","year_start":"1940","year_end":"1942","lat":"51.36666700","lng":"19.38333300","description":"","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"1001","name":"Beszterce = Bistri\u0163a","year_start":"1944","year_end":"1944","lat":"47.13333300","lng":"24.48333300","description":"","id_country":"92","country_name":"Hungr\u00eda","images":[]},{"id_gueto":"1002","name":"B\u00f3brka = Bibrka = Bobrka","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.63333300","lng":"24.30000000","description":"","id_country":"212","country_name":"Ucrania","images":[]},{"id_gueto":"1003","name":"Buczacz = Buczek","year_start":"1942","year_end":"1943","lat":"49.06666700","lng":"25.40000000","description":"&lt;p&gt;Ubicaci\u00f3n: Provincia de Tarnopol, Polonia. (Distrito de Galitzia durante la Gobernaci\u00f3n General).&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 4 o 5 de julio de 1941.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt; Apertura: diciembre de 1942.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Presidente del consejo jud\u00edo: Baruj (Berek) Kremer.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Poblaci\u00f3n: 5.200 personas. En la d\u00e9cada de 1930 habitaban la ciudad 7.500 jud\u00edos.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Resistencia: Desde diciembre de 1941 existi\u00f3 un c\u00e9lula clandestina que se ampli\u00f3 hacia fines de 1942. La resistencia manten\u00eda v\u00ednculos con el consejo jud\u00edo e incluso reclut\u00f3 a varios miembros de la polic\u00eda jud\u00eda. El plan de resistencia fracas\u00f3 y s\u00f3lo uno de los guerrilleros logr\u00f3 disparar y matar a un polic\u00eda ucraniano durante un operativo el 13 de abril de 1943.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Liquidaci\u00f3n: El 15 de mayo de 1943 Buczacz fue declarada \u00ablimpia de jud\u00edos\u00bb. La ciudad fue liberada por los sovi\u00e9ticos el 23 de marzo de 1944, recapturada por los alemanes y vuelta a liberar el 21 de julio de 1944.&lt;\/p&gt;&lt;div&gt;&lt;br&gt;&lt;\/div&gt;","id_country":"166","country_name":"Polonia","images":[]},{"id_gueto":"1004","name":"Lazdijai = Lozdei","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"54.23333300","lng":"23.51666700","description":"&lt;p&gt;Ubicaci\u00f3n: Condado de Seinai, Lituania (Reichskommissariat Ostland durante la guerra).&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi: 22 de junio de 1941.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Apertura: 15 de septiembre de 1941. El gueto fue establecido en unas barracas situadas en la cercana hacienda de Katkiskes. All\u00ed fueron enviados tambi\u00e9n jud\u00edos de zonas vecinas.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Poblaci\u00f3n: 1.535 habitantes.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Liquidaci\u00f3n: El 3 de noviembre de 1941 los jud\u00edos fueron expulsados de las barracas, obligados a desnudarse y conducidos a fosas donde ser\u00edan masacrados por lituanos bajo \u00f3rdenes alemanas. Solo seis lograron sobrevivir.&lt;\/p&gt;&lt;div&gt;&lt;br&gt;&lt;\/div&gt;","id_country":"122","country_name":"Lituania","images":[]},{"id_gueto":"1005","name":"Daugavpils = Dvinsk","year_start":"1941","year_end":"1942","lat":"52.88333300","lng":"26.53333300","description":"&lt;p&gt;Nombre del gueto: Daugavpils (en idish Dvinsk) Cabecera de Distrito en la Regi\u00f3n de Latgale, Letonia.&amp;nbsp;&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Coordenadas: 55\u00ba53\u00b4N 26\u00ba32\u00b4E&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Fecha de ocupaci\u00f3n del lugar: En 1940 fue anexada a la URSS. El 26 de junio de 1941 fue ocupada por los alemanes.&amp;nbsp;&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Apertura: 15 de julio. Estaba situado al otro lado del r\u00edo&amp;nbsp; cerca de la localidad de Griva. Estaba ubicado en un cuartel abandonado rodeado de terraplenes, trincheras y vallados.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Presidente del Judenrat: Pasternak&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Poblaci\u00f3n: 16.000 jud\u00edos.&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;Liquidaci\u00f3n El 1 de mayo de 1942 . Todos sus habitantes del gueto fueron asesinados.&lt;\/p&gt;&lt;div&gt;&lt;br&gt;&lt;\/div&gt;","id_country":"124","country_name":"Letonia","images":{"357":{"id_image":"357","img_name":"1005_5d86846ca61ed","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1005\/images\/5d86846ca61ed\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1005\/images\/5d86846ca61ed\/1005_5d86846ca61ed_original.jpeg","img_description":"Zitadelle (gueto) D\u00fcnaburg. Julio de 1941. Foto: Holocaust History Archive"}}},{"id_gueto":"1006","name":"Theresienstadt = Terezin","year_start":"1942","year_end":"1945","lat":"50.51666700","lng":"14.15000000","description":"&lt;b&gt;Ubicaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; Checoslovaquia (Protectorado de Bohemia y Moravia durante la guerra).&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi:&lt;\/b&gt;&amp;nbsp; 10 de junio de 1940&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Apertura:&lt;\/b&gt; En junio de 1942 fueron evacuados los \u00faltimos residentes checos de Terez\u00edn, y toda la ciudad, amurallada, se convirti\u00f3 en gueto, m\u00e1s un \u00e1rea reservada para los cuarteles de las SS y los polic\u00edas checos a cargo de la vigilancia.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Presidentes del consejo jud\u00edo:&lt;\/b&gt; Iaakov Edelstein, Dr. Paul Eppstein, Benjamin Murmelstein, Rab. Leo Baek.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Caracter\u00edsticas particulares del gueto de Terezin:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;\/b&gt;Fue el \u00fanico gueto erigido en Europa Central en una ciudad en la que no hab\u00eda existido anteriormente una comunidad jud\u00eda m\u00e1s all\u00e1 de unas pocas familias. Ocup\u00f3 una localidad entera, cuya poblaci\u00f3n habitual era de 7.000 personas.&amp;nbsp;En diciembre de 1942, despu\u00e9s que los medios de prensa internacionales publicaran por primera vez informes veraces sobre el genocidio de los jud\u00edos, los nazis buscaron una forma de contrarrestar la \u201cindignante propaganda del enemigo\u201d. A principios de 1943, el gueto comenz\u00f3 a ser presentado como una \u00abciudad jud\u00eda modelo\u00bb. Los nazis encerraron all\u00ed a personas reconocidas, como ex-ministros, cient\u00edficos de renombre mundial, etc. Gran parte de los jud\u00edos residentes fueron deportados y&amp;nbsp; exterminados en Auschwitz II- Birkenau. El gueto fue liberado en mayo de 1945 por el ej\u00e9rcito rojo.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Poblaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; 150.000 habitantes.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Resistencia:&lt;\/b&gt; En el gueto hab\u00eda tres grupos activos de resistencia: los jud\u00edos checos, los comunistas y los sionistas. Se construyeron receptores de radio que captaban la BBC&amp;nbsp; de Londres, se contrabandeaba comida con ayuda de guardias checos, y se manten\u00edan contactos secretos. No llegaron a realizar un levantamiento armado.","id_country":"50","country_name":"Rep\u00fablica Checa","images":{"391":{"id_image":"391","img_name":"1006_5d868a8e91a21","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a8e91a21\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a8e91a21\/1006_5d868a8e91a21_original.jpeg","img_description":"Distribuci\u00f3n de pan.Foto: Yad Vashem"},"392":{"id_image":"392","img_name":"1006_5d868a8ed570e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a8ed570e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a8ed570e\/1006_5d868a8ed570e_original.jpeg","img_description":"La orquesta de Terez\u00edn.Foto: Yad Vashem"},"393":{"id_image":"393","img_name":"1006_5d868a8f2dfdd","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a8f2dfdd\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a8f2dfdd\/1006_5d868a8f2dfdd_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en el gueto, seg\u00fan el fotograma de una pel\u00edcula de propaganda nazi (1944). Foto: Yad Vashem"},"394":{"id_image":"394","img_name":"1006_5d868a8f77a0e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a8f77a0e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a8f77a0e\/1006_5d868a8f77a0e_original.jpeg","img_description":"Fotograma de una pel\u00edcula de propaganda nazi en el que habitantes del campo ven una obra de teatro (octubre de 1944). Foto: Yad Vashem"},"395":{"id_image":"395","img_name":"1006_5d868a8fcda76","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a8fcda76\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a8fcda76\/1006_5d868a8fcda76_original.jpeg","img_description":"Un gran grupo de jud\u00edos neerlandeses que acaban de llegar a Terez\u00edn ingresan a trav\u00e9s de arco de piedra (20 de enero de 1944).Foto: USHMM"},"396":{"id_image":"396","img_name":"1006_5d868a901e025","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a901e025\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a901e025\/1006_5d868a901e025_original.jpeg","img_description":"Actuaci\u00f3n de la banda del gueto (1944).Foto: Yad Vashem"},"397":{"id_image":"397","img_name":"1006_5d868a905a864","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a905a864\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a905a864\/1006_5d868a905a864_original.jpeg","img_description":"Ni\u00f1os en el gueto (23 de junio de 1944). Foto: Yad Vashem"},"398":{"id_image":"398","img_name":"1006_5d868a90a047c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a90a047c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a90a047c\/1006_5d868a90a047c_original.jpeg","img_description":"Pareja de jud\u00edos neerlandeses reci\u00e9n llegados aguarda en el patio principal del gueto (febrero de 1944).Foto: USHMM"},"399":{"id_image":"399","img_name":"1006_5d868a90e4fc1","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a90e4fc1\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a90e4fc1\/1006_5d868a90e4fc1_original.jpeg","img_description":"Ni\u00f1os en el gueto (23 de junio de 1944). Foto: Yad Vashem"},"400":{"id_image":"400","img_name":"1006_5d868a912ddb1","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a912ddb1\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a912ddb1\/1006_5d868a912ddb1_original.jpeg","img_description":"Este hombre que acaba de llegar a Terez\u00edn desde los Pa\u00edses Bajos (20 de enero de 1944).Foto: USHMM"},"401":{"id_image":"401","img_name":"1006_5d868a9168e99","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a9168e99\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a9168e99\/1006_5d868a9168e99_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos neerlandeses que acaban de llegar a Terez\u00edn comen por primera vez en el gueto (20 de enero de 1944).Foto: USHMM"},"402":{"id_image":"402","img_name":"1006_5d868a91a8eb4","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a91a8eb4\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a91a8eb4\/1006_5d868a91a8eb4_original.jpeg","img_description":"Una mujer reci\u00e9n llegada de los Pa\u00edses Bajos sostiene un plato de sopa en el patio principal del gueto (20 de enero de 1944).Foto: USHMM"},"403":{"id_image":"403","img_name":"1006_5d868a91e7365","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a91e7365\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a91e7365\/1006_5d868a91e7365_original.jpeg","img_description":"Un concierto en el gueto (23 de junio de 1944). Foto: Yad Vashem"},"404":{"id_image":"404","img_name":"1006_5d868a922f30e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a922f30e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a922f30e\/1006_5d868a922f30e_original.jpeg","img_description":"Un hombre y una mujer sentados en un banco.Foto: Yad Vashem"},"405":{"id_image":"405","img_name":"1006_5d868a92705c6","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a92705c6\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a92705c6\/1006_5d868a92705c6_original.jpeg","img_description":"Una mujer que acaba de llegar a Terez\u00edn desde los Pa\u00edses Bajos espera para recibir su plato de comida en el patio del gueto (20 de enero de 1944).Foto: USHMM"},"406":{"id_image":"406","img_name":"1006_5d868a92b1ec0","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a92b1ec0\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a92b1ec0\/1006_5d868a92b1ec0_original.jpeg","img_description":"Un gran grupo de jud\u00edos neerlandeses que acaban de llegar a Terez\u00edn son llevados a una de las entradas al gueto (20 de enero de 1944). Foto: USHMM"},"407":{"id_image":"407","img_name":"1006_5d868a92f0522","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a92f0522\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a92f0522\/1006_5d868a92f0522_original.jpeg","img_description":"Un prisionero con uniforme de cocinero reparte comida en el patio del gueto a los reci\u00e9n llegados desde los Pa\u00edses Bajos (20 de enero de 1944). Foto: USHMM"},"408":{"id_image":"408","img_name":"1006_5d868a9344e38","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a9344e38\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a9344e38\/1006_5d868a9344e38_original.jpeg","img_description":"Una de las calles principales del gueto.Foto: Yad Vashem"},"409":{"id_image":"409","img_name":"1006_5d868a9384d68","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a9384d68\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a9384d68\/1006_5d868a9384d68_original.jpeg","img_description":"Sesi\u00f3n del consejo jud\u00edo (1944). Foto: Yad Vashem"},"410":{"id_image":"410","img_name":"1006_5d868a93c2d38","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a93c2d38\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a93c2d38\/1006_5d868a93c2d38_original.jpeg","img_description":"Habitantes de Terez\u00edn (1944). Foto: USHMM"},"411":{"id_image":"411","img_name":"1006_5d868a940c988","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a940c988\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a940c988\/1006_5d868a940c988_original.jpeg","img_description":"Mujeres y chicas en un patio del gueto. Foto: Yad Vashem"},"412":{"id_image":"412","img_name":"1006_5d868a945b212","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a945b212\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a945b212\/1006_5d868a945b212_original.jpeg","img_description":"Fotograma de la pel\u00edcula de propagande nazi Hitler les da una ciudad a los jud\u00edos, en el que los habitantes del gueto ven una obra de teatro (1944).Foto: USHMM"},"413":{"id_image":"413","img_name":"1006_5d868a949750d","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a949750d\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a949750d\/1006_5d868a949750d_original.jpeg","img_description":"Un hombre marcado como jud\u00edo camina por una calle de Terez\u00edn. Detr\u00e1s de \u00e9l, el carro del panadero (20 de enero de 1944).Foto: USHMM"},"414":{"id_image":"414","img_name":"1006_5d868a94d237f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a94d237f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a94d237f\/1006_5d868a94d237f_original.jpeg","img_description":"El Dr. Pavel Eppstein, presidente del consejo jud\u00edo de Terez\u00edn recibe a un contingente de jud\u00edos neerlandeses (20 de enero de 1944).Foto: USHMM"},"415":{"id_image":"415","img_name":"1006_5d868a951cd96","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a951cd96\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a951cd96\/1006_5d868a951cd96_original.jpeg","img_description":"Un hogar de ni\u00f1os en el gueto.Foto: Yad Vashem"},"416":{"id_image":"416","img_name":"1006_5d868a955e5dd","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a955e5dd\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a955e5dd\/1006_5d868a955e5dd_original.jpeg","img_description":"Patio del gueto. Foto: Yad Vashem"},"417":{"id_image":"417","img_name":"1006_5d868a959d665","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a959d665\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a959d665\/1006_5d868a959d665_original.jpeg","img_description":"Una adolescente lleva dos ollas por una calle en Terez\u00edn (20 de enero de 1944). Foto: USHMM"},"418":{"id_image":"418","img_name":"1006_5d868a95db17a","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a95db17a\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868a95db17a\/1006_5d868a95db17a_original.jpeg","img_description":"Un prisionero con uniforme de cocinero reparte comida en el patio gueto a los internos reci\u00e9n llegados de los Pa\u00edses Bajos (20 de enero de 1944). Foto: USHMM"},"419":{"id_image":"419","img_name":"1006_5d868d450747e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868d450747e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1006\/images\/5d868d450747e\/1006_5d868d450747e_original.jpeg","img_description":"Actuaci\u00f3n de la banda del gueto (1944).Foto: Yad Vashem"}}},{"id_gueto":"1007","name":"Minsk","year_start":"1941","year_end":"1943","lat":"53.56666700","lng":"27.56666700","description":"&lt;b&gt;Ubicaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; Minsk, capital de Bielorrusia, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (Reichskommissariat Ostland durante la guerra).&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;Fecha de la ocupaci\u00f3n nazi:&lt;\/b&gt; 28 de junio de 1941.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;Apertura:&lt;\/b&gt; 13 de julio de 1941. Comprend\u00eda 34 calles en una superficie de 2 kil\u00f3metros cuadrados.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;Presidente del consejo jud\u00edo:&lt;\/b&gt; IIya Mushkin.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;Poblaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; entre 75.000&amp;nbsp; y 80.000 habitantes&lt;b&gt;.&lt;br&gt;&lt;\/b&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;Resistencia:&lt;\/b&gt; Los primeros grupos de resistencia comenzaron a organizarse en agosto de 1941. La meta inicial era escapar a los bosques y luchar junto a los partisanos. El propio consejo jud\u00edo colabor\u00f3 con las organizaciones de resistencia. Entre noviembre de 1941 y marzo de 1942, varios centenares de habitantes del gueto se unieron a los grupos partisanos no jud\u00edos, pero dado el antisemitismo reinante en parte de ellos, se plantearon actuar de manera aut\u00f3noma. En total, los jud\u00edos formaron siete unidades partisanas.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Liquidaci\u00f3n:&lt;\/b&gt; 21 de octubre de 1943. Cuando Minsk fue liberada el 3 de julio de 1944 se encontraban con vida 13 jud\u00edos que hab\u00edan permanecido escondidos desde la operaci\u00f3n de liquidaci\u00f3n.","id_country":"31","country_name":"Bielorusia","images":{"420":{"id_image":"420","img_name":"1007_5d87d38da3724","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38da3724\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38da3724\/1007_5d87d38da3724_original.jpeg","img_description":""},"421":{"id_image":"421","img_name":"1007_5d87d38de01f8","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38de01f8\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38de01f8\/1007_5d87d38de01f8_original.jpeg","img_description":"Retrato de una familia del gueto, los Tyrangiel. En la foto, de izquierda a derecha: Moshe, Guta, Esther y Rachel Tyrangiel (julio de 1942). Foto: USHMM"},"422":{"id_image":"422","img_name":"1007_5d87d38e2a066","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38e2a066\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38e2a066\/1007_5d87d38e2a066_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en el gueto de Minsk. Foto: Yad Vashem"},"423":{"id_image":"423","img_name":"1007_5d87d38e70a0e","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38e70a0e\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38e70a0e\/1007_5d87d38e70a0e_original.jpeg","img_description":"Un anciano  marcado como jud\u00edo en el gueto (1941). Foto: Yad Vashem"},"424":{"id_image":"424","img_name":"1007_5d87d38eab2d4","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38eab2d4\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38eab2d4\/1007_5d87d38eab2d4_original.jpeg","img_description":"Un miembro de la polic\u00eda jud\u00eda del gueto de Minsk lleva a su primo, Guta Tyrangiel, sobre los hombros (1941). Foto: USHMM"},"425":{"id_image":"425","img_name":"1007_5d87d38eeb85a","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38eeb85a\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38eeb85a\/1007_5d87d38eeb85a_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en el gueto de Minsk (1941). Foto: Yad Vashem"},"426":{"id_image":"426","img_name":"1007_5d87d38f36e40","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38f36e40\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38f36e40\/1007_5d87d38f36e40_original.jpeg","img_description":""},"427":{"id_image":"427","img_name":"1007_5d87d38f77af4","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38f77af4\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38f77af4\/1007_5d87d38f77af4_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en el gueto de Minsk (1941). Foto: Yad Vashem"},"428":{"id_image":"428","img_name":"1007_5d87d38fbb436","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38fbb436\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d38fbb436\/1007_5d87d38fbb436_original.jpeg","img_description":"Personas traslad\u00e1ndose en el gueto de Minsk (1941). Foto: Yad Vashem"},"429":{"id_image":"429","img_name":"1007_5d87d3900d1dd","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d3900d1dd\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d3900d1dd\/1007_5d87d3900d1dd_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en el gueto de Minsk (1941).Foto: Yad Vashem"},"430":{"id_image":"430","img_name":"1007_5d87d39056c4f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d39056c4f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d39056c4f\/1007_5d87d39056c4f_original.jpeg","img_description":"Cartel de advertencia en el alambrado que rodea el gueto de Minsk (1941).  Foto: USHMM"},"431":{"id_image":"431","img_name":"1007_5d87d390acbf1","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d390acbf1\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d390acbf1\/1007_5d87d390acbf1_original.jpeg","img_description":"J\u00f3venes en el gueto.Foto: Yad Vashem"},"432":{"id_image":"432","img_name":"1007_5d87d3910da2c","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d3910da2c\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d3910da2c\/1007_5d87d3910da2c_original.jpeg","img_description":"Galpones del gueto. Foto: Yad Vashem"},"433":{"id_image":"433","img_name":"1007_5d87d3916e9a7","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d3916e9a7\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d3916e9a7\/1007_5d87d3916e9a7_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en el gueto de Minsk (1941). Foto: Yad Vashem"},"434":{"id_image":"434","img_name":"1007_5d87d391ce33a","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d391ce33a\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d391ce33a\/1007_5d87d391ce33a_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en el gueto de Minsk (1941). Foto: Yad Vashem"},"435":{"id_image":"435","img_name":"1007_5d87d3922b164","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d3922b164\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d3922b164\/1007_5d87d3922b164_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos del gueto sometidos a trabajos forzados (enero de 1943).Foto: Yad Vashem"},"436":{"id_image":"436","img_name":"1007_5d87d3928faeb","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d3928faeb\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d3928faeb\/1007_5d87d3928faeb_original.jpeg","img_description":"Hombres jud\u00edos del gueto. Uno lleva la marca identificatoria de jud\u00edo. Foto: Yad Vashem"},"437":{"id_image":"437","img_name":"1007_5d87d392ed85f","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d392ed85f\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d392ed85f\/1007_5d87d392ed85f_original.jpeg","img_description":"Galpones del gueto. Foto: Yad Vashem"},"438":{"id_image":"438","img_name":"1007_5d87d393549d5","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d393549d5\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d393549d5\/1007_5d87d393549d5_original.jpeg","img_description":"El gueto de Minsk.Foto: Yad Vashem"},"439":{"id_image":"439","img_name":"1007_5d87d393a31fd","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d393a31fd\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d393a31fd\/1007_5d87d393a31fd_original.jpeg","img_description":"Mujeres y ni\u00f1os en el gueto.Foto: Yad Vashem"},"440":{"id_image":"440","img_name":"1007_5d87d393e81a6","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d393e81a6\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d393e81a6\/1007_5d87d393e81a6_original.jpeg","img_description":"Jud\u00edos en el gueto de Minsk (1941). Foto: Yad Vashem"},"441":{"id_image":"441","img_name":"1007_5d87d3943c6f3","img_extension":"jpeg","img_path":"..\/..\/..\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d3943c6f3\/","img_file":"https:\/\/www.museodelholocausto.org.ar\/museumSmartAdmin\/dist\/default\/private\/sources\/images\/guetos\/1007\/images\/5d87d3943c6f3\/1007_5d87d3943c6f3_original.jpeg","img_description":"Prisioneros en el gueto de Minsk. Foto: Yad Vashem"}}}]